{"avgpaf":1,"created_at":"2015-10-09T01:02:52+02:00","exported_at":"2015-10-30T18:37:34+01:00","hour_column":5,"id":42,"room_row":8,"updated_at":"2015-11-16T14:33:06+01:00","version":"version finale affich\u00e9 sur le site","program_entries":[{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":614,"program_id":42,"session_id":214,"slot":2,"span_entire_row":false,"track":5,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-09-11T12:53:07+02:00","description":"L\u2019un des membres de MOM21, Fr\u00e9d\u00e9ric Losfeld, exposera dans une premi\u00e8re partie le lien fort qui existe entre Fun, Joie et Entreprise Lib\u00e9r\u00e9e, et en quoi ils en sont les conditions cl\u00e9s.\r\n\r\nDans un mod\u00e8le comme l\u2019Entreprise Lib\u00e9r\u00e9e qui s\u2019appuie sur l\u2019autonomie et la prise de d\u00e9cision, l\u2019implication, l\u2019engagement de chaque collaborateur devient la question centrale. Et quelle meilleure raison pour s\u2019impliquer que de trouver le fun et la joie dans son travail ?\r\n\r\nNous regarderons ce qui se joue derri\u00e8re ces notions, et pourquoi elles prennent autant d'importance aujourd'hui.\r\nDans une deuxi\u00e8me partie de cette session, les participants seront invit\u00e9s \u00e0 \u00e9changer autour de ces questions pour exp\u00e9rimenter l\u2019intelligence collective et la coop\u00e9ration, maillons essentiels du d\u00e9veloppement du fun et de la joie.\r\n\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Losfeld est un expert de la transformation manag\u00e9riale des entreprises. Il partagera l'exp\u00e9rience des multiples secteurs d'activit\u00e9s et de toutes tailles d'entreprise qui lui a permis d'expliciter sa vision de l'entreprise Fluide, Fun et Frugale, dans une logique de coop\u00e9ration.\r\n\r\nEn esp\u00e9rant que vous y trouverez du fun !\r\n\r\n\r\nL'orateur est membre du Mouvement pour l\u2019Organisation et le Management du 21\u00e8me si\u00e8cle. Le Mom21 est un lieu d'\u00e9change pour d\u00e9velopper des pratiques de management fond\u00e9es sur l'autonomie des \u00e9quipes, la confiance, la responsabilisation, l'intelligence collective, afin d'allier performance et bien-\u00eatre au travail.\r\nhttp://mom21.org\r\n\r\n","duration":"50 min","experience_level":"Ouvert \u00e0 tous","first_presenter_id":242,"id":214,"intended_audience":"Managers, Chefs projets, Dirigeants, RH","laptops_required":"non","material_description":"F-Cube, vers l'entreprise Fluide, Fun et Frugale (membre de MOM21)","material_url":"www.fcube-lab.com","materials_needed":"Paperboard","max_participants":"40","other_limitations":"","outline_or_timetable":"Jeu introductif sur la notion de fun en entreprise : 5'\r\n\u00c7a veut dire quoi le Fun en entreprise ? : 5'\r\nPourquoi est-ce vraiment important maintenant ? : 5'\r\nComment cr\u00e9er les conditions du Fun et de la Joie ? : 20'\r\nQuestions & R\u00e9ponses : 15'\r\n","room_setup":"Conf\u00e9rence","second_presenter_id":null,"session_goal":"\u00catre sensibilis\u00e9s \u00e0 l'importance du Fun et la Joie en entreprise, avoir une meilleure connaissance des conditions \u00e0 cr\u00e9er pour les faire \u00e9merger","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"Dans un mod\u00e8le comme l\u2019Entreprise Lib\u00e9r\u00e9e qui s\u2019appuie sur l\u2019autonomie et la prise de d\u00e9cision, l\u2019implication, l\u2019engagement de chaque collaborateur devient la question centrale. Et quelle meilleure raison pour s\u2019impliquer que de trouver le fun et la joie dans son travail ?\r\n\r\nNous poserons le regard sur diff\u00e9rents aspects du fun et de la joie en entreprise, tout en profitant de la session pour en faire un moment de fun et de joie !","state":2,"sub_title":"Pour r\u00e9ussir l'Entreprise Lib\u00e9r\u00e9e, le plaisir et l\u2019\u00e9panouissement au travail sont des conditions cl\u00e9s.","title":"Fun & Joie : moteurs de l'engagement","topic":"mom21","updated_at":"2015-11-09T09:38:42+01:00","first_presenter":{"account_id":242,"bio":"Fondateur de F-Cube, je suis \u00e0 la fois entrepreneur, chercheur en joie et \u00e9crivain.\r\n\r\nSensible, curieux, \u00e0 l\u2019\u00e9coute des autres, voil\u00e0 quelques qualificatifs qui pourraient esquisser le portrait de l\u2019ing\u00e9nieur de formation de 45 ans que je suis, originaire du Nord de la France. J\u2019ai d\u00e9but\u00e9 ma carri\u00e8re en production, puis en direction de site dans l\u2019industrie manufacturi\u00e8re des arts du feu pour cr\u00e9er mon activit\u00e9 de conseil en r\u00e9gion lyonnaise il y a 8 ans.\r\n\r\nAncien pr\u00e9sident de l\u2019Association pour la Qualit\u00e9 du Conseil en Rh\u00f4ne Alpes (www.aqcera.net) et membre de l\u2019APM (www.apm.fr), j\u2019exerce mon activit\u00e9 dans les domaines de l\u2019accompagnement du changement en management et en organisation, ainsi qu\u2019en Responsabilit\u00e9 Soci\u00e9tale des Entreprises.\r\n\r\nConvaincu de l\u2019urgence de r\u00e9instaurer un respect fondamental entre les individus, respect oubli\u00e9 dans nos soci\u00e9t\u00e9s individualistes et superficielles dans lesquelles les hommes noy\u00e9s sous l\u2019abondance mat\u00e9rielle s\u2019\u00e9loignent d\u2019un but de progr\u00e8s, je poursuis ce but avec la cr\u00e9ation de F-Cube, dans ma passion de l\u2019accompagnement des hommes et des organisations dans la transformation que notre \u00e9poque nous incite \u00e0 entreprendre.\r\n\r\n\u2022 L\u2019\u00e9criture prend alors valeur de dialogue, \u00e0 travers 3 romans et un blog (http://fredericlosfeld.wix.com/auteur)\r\n\u2022 La posture du chercheur en joie nourrit les principes de l\u2019entreprise Fluide, Fun et Fugale\r\n\u2022 La qualit\u00e9 des relations, la n\u00e9cessit\u00e9 de recr\u00e9er du lien, et de monter une \u00e9quipe forment mes motivations d\u2019entrepreneur \u00e0 cr\u00e9er F-Cube. ","created_at":"2015-09-11T12:53:07+02:00","id":242,"name":"Frederic Losfeld","profile_image":"https://drive.google.com/open?id=0B2Z_TRFY-CRrVUJNVW56STNsYW8","twitter_id":"@fcubelab","updated_at":"2015-10-19T15:42:39+02:00","website":"www.fcube-lab.com"}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":632,"program_id":42,"session_id":238,"slot":5,"span_entire_row":false,"track":4,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-09-30T21:53:34+02:00","description":"L\u2019agilit\u00e9 est sans doute une des m\u00e9thodes les plus efficaces pour simplifier la production logicielle. Derri\u00e8re ce mot nous avons tendance \u00e0 ranger toutes les comp\u00e9tences requises et attendues d\u2019un(e) d\u00e9veloppeur(se) professionnel(le) dans le sens crafts(wo)man. Mais quelles sont donc toutes ces comp\u00e9tences ? Est-ce que l'agilit\u00e9 suffit pour faire des bons d\u00e9veloppeurs ? Pourrions-nous d\u00e9velopper sans \u00eatre agile tout en livrant des applications de grande qualit\u00e9 ? Cette session apporte des r\u00e9ponses pragmatiques sur ces questions en d\u00e9finissant une liste bien pr\u00e9cise et concr\u00e8te des diff\u00e9rentes comp\u00e9tences attendues d\u2019un \u201ccrafts(wo)man\u201d performant(e). Nous parlons \u00e9galement de l\u2019importance de mesurer ces comp\u00e9tences d\u2019une mani\u00e8re continue pour suivre notre progression et devenir plus efficace. Nous abordons \u00e9galement les techniques qui permettent un apprentissage cibl\u00e9 et ma\u00eetris\u00e9 pour mieux progresser sur chacune de ces diff\u00e9rentes comp\u00e9tences.\r\n","duration":"50 min","experience_level":"","first_presenter_id":275,"id":238,"intended_audience":"","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"","max_participants":"","other_limitations":"","outline_or_timetable":"","room_setup":"","second_presenter_id":276,"session_goal":"","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"","state":2,"sub_title":"","title":"L'agilit\u00e9 ne suffit pas pour \u00eatre un bon d\u00e9veloppeur","topic":"development","updated_at":"2015-10-13T16:04:06+02:00","first_presenter":{"account_id":275,"bio":"","created_at":"2015-09-30T21:53:34+02:00","id":275,"name":"Houssam Fakih","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-13T16:15:39+02:00","website":""},"second_presenter":{"account_id":276,"bio":"","created_at":"2015-09-30T21:53:34+02:00","id":276,"name":"Boris Gonnot","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-13T16:16:29+02:00","website":""}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":613,"program_id":42,"session_id":124,"slot":6,"span_entire_row":false,"track":2,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-08-12T10:08:48+02:00","description":"Entreprise Lib\u00e9r\u00e9e? \u201cIl s'agit d'une entreprise dont la majorit\u00e9 de salari\u00e9es sont compl\u00e8tement libres et responsables d'entreprendre toute action qu'eux m\u00eames--pas leurs chefs ou les proc\u00e9dures--d\u00e9cident comme les meilleures pour la vision de leur entreprise\u201d Isaac Getz\r\n\r\nUn an et demi plus tard, apr\u00e8s avoir pris le chemin de la lib\u00e9ration chez Officience, soci\u00e9t\u00e9 d\u2019IT offshore au Vietnam (270 employ\u00e9s), je vous partage cette exp\u00e9rience v\u00e9cue sur le terrain\r\n\r\nNous revisiterons les facteurs de succ\u00e8s qui font sens pour nous, pour \u201cfaire fonctionner la machine\u201d: une dose d\u2019influence, de transparence, de bienveillance, et des causes.\r\n\r\nUn objectif commun : comment augmenter les 5 flux?*, et pas uniquement le flux financier. Et en bonus, la minute \u201creality check\u201d pour chacun des chantiers que nous avons mis en place\r\n\r\nEnfin, retour sur les questions existentielles de cette fabuleuse \u201cmachine\u201d qui en fait r\u00eaver plus d\u2019un: Comment g\u00e9rer la prise de d\u00e9cision? les carri\u00e8res? l\u2019engagement client? le recrutement? je n'ai pas la solution, mais je vous raconterai ce que nous avons tent\u00e9, pour le meilleur comme pour le pire.\r\n\r\nAna\u00efs, Product Owner, qui a v\u00e9cu cette \"chute libre\" sur le terrain, avec les \u00e9quipes op\u00e9rationnelles au Vietnam.\r\n\r\nDeux visions, deux r\u00e9trospectives, deux caract\u00e8res, deux histoires, deux fa\u00e7ons appr\u00e9hender le doute, les crises, mais aussi le bonheur que cette aventure nous apporte au jour le jour.\r\n","duration":"","experience_level":"","first_presenter_id":154,"id":124,"intended_audience":"","laptops_required":"","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"","max_participants":"","other_limitations":"","outline_or_timetable":"","room_setup":"","second_presenter_id":null,"session_goal":"","session_type":"","short_description":"","state":2,"sub_title":"","title":"Les dessous de l'entreprise lib\u00e9r\u00e9e","topic":"mom21","updated_at":"2015-10-13T10:49:21+02:00","first_presenter":{"account_id":154,"bio":"","created_at":"2015-08-12T10:08:48+02:00","id":154,"name":"Ana\u00efs Victor","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-11T21:55:02+02:00","website":""}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":616,"program_id":42,"session_id":236,"slot":3,"span_entire_row":false,"track":5,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-09-28T23:06:57+02:00","description":"Vous avez envie de mettre en place une organisation lib\u00e9r\u00e9e mais vous n'osez pas franchir le pas ou avez peur de faire des erreurs irr\u00e9versibles ? Y a-t-il vraiment un mod\u00e8le ou un processus \u00e0 suivre ? \r\nGr\u00e2ce \u00e0 l'analyses de dizaines d'entreprises lib\u00e9r\u00e9es, nous partagerons les points communs et les invariants entre toutes ces aventures. A travers cette grille de lecture, nous proposons un temps de recul sur ses propres pratiques manag\u00e9riales et o\u00f9 chacun pourra percevoir le chemin qui lui reste \u00e0 faire. Car au-del\u00e0 de l'organisation mise en place, c'est bien le cheminement int\u00e9rieur et personnel qui conditionne la r\u00e9ussite de ces entreprises lib\u00e9r\u00e9es. Nous essayerons de clarifier les croyances, les peurs et toutes les r\u00e9sistances \u00e9motionnelles qui emp\u00eachent souvent de passer de la transformation individuelle \u00e0 la transformation collective.\r\n\r\nL'orateur est membre du Mouvement pour l\u2019Organisation et le Management du 21\u00e8me si\u00e8cle. Le Mom21 est un lieu d'\u00e9change pour d\u00e9velopper des pratiques de management fond\u00e9es sur l'autonomie des \u00e9quipes, la confiance, la responsabilisation, l'intelligence collective, afin d'allier performance et bien-\u00eatre au travail.\r\nhttp://mom21.org\r\n","duration":"50 min","experience_level":"non","first_presenter_id":270,"id":236,"intended_audience":"Managers, cadres et dirigeants qui souhaitent mettre en place une organisation bas\u00e9e sur la libert\u00e9, l'autonomie, la confiance, et qui n'osent pas encore franchir le pas ou se posent beaucoup de question sur le comment faire.\r\n","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"Connexion wifi","max_participants":"","other_limitations":"","outline_or_timetable":"","room_setup":"conf\u00e9rence","second_presenter_id":null,"session_goal":"A partir d'un auto-diagnostic, mesurer les \u00e9carts avec ses propres pratiques manag\u00e9riales et identifier les conditions de r\u00e9ussite majeures - \r\nPrendre conscience de ses peurs inconscientes et de ses moteurs \u00e9motionnels Utiliser une grille de lecture permettant une auto-\u00e9valuation tout \u00e0 fait personnelle et subjective (\"roue des invariants\" \u00e9labor\u00e9e par mom21, \"boussole de la confiance\") - \r\nD\u00e9couvrir l'approche de la Th\u00e9orie U qui facilite  le cheminement individuel au sein d'un processus collectif, en laissant plus de place aux \u00e9motions et aux ressentis.","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"Vous avez envie de mettre en place une organisation lib\u00e9r\u00e9e mais vous n'osez pas franchir le pas ou avez peur de faire des erreurs irr\u00e9versibles ? Y a-t-il vraiment un mod\u00e8le ou un processus \u00e0 suivre ? \r\nGr\u00e2ce \u00e0 l'analyses de dizaines d'entreprises lib\u00e9r\u00e9es, nous partagerons les points communs et les invariants entre toutes ces aventures. A travers cette grille de lecture, nous proposons un temps de recul sur ses propres pratiques manag\u00e9riales et o\u00f9 chacun pourra percevoir le chemin qui lui reste \u00e0 faire. Car au-del\u00e0 de l'organisation mise en place, c'est bien le cheminement int\u00e9rieur et personnel qui conditionne la r\u00e9ussite de ces entreprises lib\u00e9r\u00e9es. Nous essayerons de clarifier les croyances, les peurs et toutes les r\u00e9sistances \u00e9motionnelles qui emp\u00eachent souvent de passer de la transformation individuelle \u00e0 la transformation collective.\r\n","state":2,"sub_title":"Etes vous vraiment pr\u00eat \u00e0 l\u00e2cher le pouvoir ?","title":"La lib\u00e9ration d'une entreprise est-elle un fleuve tranquille ?","topic":"mom21","updated_at":"2015-11-09T09:46:45+01:00","first_presenter":{"account_id":270,"bio":"Depuis longtemps j\u2019ai voulu transmettre, entrainer et faire progresser les \u00e9quipes. Cette ambition m\u2019a attir\u00e9 vers des postes de management commercial \u00e0 l\u2019UCPA, puis de formateur \u00e0 la Cegos, et maintenant de coach et consultant en accompagnement du changement.\r\n\r\nMon envie de cr\u00e9er a \u00e9t\u00e9 nourrie par la naissance de deux soci\u00e9t\u00e9s, mobiliz consulting et 2005, et Nouvelle Trace en 2013.\r\n\r\nJe suis port\u00e9 par cette conviction que le leadership des autres, passe d\u2019abord par le leadership de soi m\u00eame, que changer son regard c\u2019est d\u00e9j\u00e0 changer le monde. ","created_at":"2015-09-28T23:06:57+02:00","id":270,"name":"Philippe Baran","profile_image":"http://www.ebazten.com/docs/cms_std/53/philippe.jpg","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-05T15:27:17+02:00","website":"http://www.nouvelletrace.fr"}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":618,"program_id":42,"session_id":219,"slot":3,"span_entire_row":false,"track":3,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-09-11T16:43:18+02:00","description":"Parfois appel\u00e9e BDD ou ATTD, la sp\u00e9cification par l'exemple est un outil puissant pour la r\u00e9ussite des projets r\u00e9alis\u00e9s en mode it\u00e9ratif.\r\nDans cette session interactive, les participants pourront d\u00e9couvrir les principes th\u00e9oriques de la sp\u00e9cification par l'exemple. \r\nLa collaboration \u00e9tant au c\u0153ur de ce processus, cette session s'adresse \u00e0 tous les intervenants d'un projet : analystes m\u00e9tier, d\u00e9veloppeurs, testeurs et managers.\r\nNous cl\u00f4turerons la session par un retour d'exp\u00e9rience sur la mise en place de cette pratique au sein d'un projet chez EDF.","duration":"50 min","experience_level":"Aucun","first_presenter_id":247,"id":219,"intended_audience":"Analystes m\u00e9tier, d\u00e9veloppeurs, testeurs et managers","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"paper board","max_participants":"","other_limitations":"","outline_or_timetable":"- 15' sur les principes\r\n- 15' exemple interactif\r\n- 15' rex","room_setup":"conference","second_presenter_id":248,"session_goal":"En ayant clarifi\u00e9 les principes cl\u00e9s tel que la compr\u00e9hension partag\u00e9e et la documentation vivante, les participants repartiront avec des notions utiles pour mettre en place ou approfondir cette d\u00e9marche au sein de leurs propres projets.\r\n","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"Apr\u00e8s une pr\u00e9sentation des principes de base, nous illustrerons par un exemple comment cette approche am\u00e9liore la collaboration pour produire un artefact partag\u00e9 qui d\u00e9crit \u00e0 tout moment le comportement du syst\u00e8me. Nous cl\u00f4turerons la session par un retour d'exp\u00e9rience au sein d'un projet chez EDF.","state":2,"sub_title":"","title":"Specification by example : venez assister \u00e0 la naissance d'une documentation vivante","topic":"development","updated_at":"2015-10-03T14:53:00+02:00","first_presenter":{"account_id":247,"bio":"A l'initiative d'une transformation Agile bottom-up dans une PME en 2008, Mathieu mixe la conception logiciel, la mise en \u0153uvre des m\u00e9thodes eXtrem Programming et l'animation d'\u00e9quipes Agiles \u00e0 Thales depuis 2011.","created_at":"2015-09-11T16:43:18+02:00","id":247,"name":"Mathieu Cans","profile_image":"","twitter_id":"@mathieucans","updated_at":"2015-10-08T13:17:40+02:00","website":"www.agileinthemix.com"},"second_presenter":{"account_id":248,"bio":"Apr\u00e8s avoir fait ses armes en tant que chef de projet, Brice a une r\u00e9v\u00e9lation Agile en 2011 lors de son arriv\u00e9e chez Thales Services.\r\n\r\nAu sein d'un projet chez EDF, il d\u00e9couvre, adh\u00e8re et s'approprie la philosophie Agile en \u00e9tant tour \u00e0 tour d\u00e9veloppeur, Scrum Master et finalement Product Owner.\r\n","created_at":"2015-09-11T16:43:18+02:00","id":248,"name":"Brice Filippi","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-08T13:24:54+02:00","website":""}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":621,"program_id":42,"session_id":216,"slot":5,"span_entire_row":false,"track":5,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-09-11T12:57:27+02:00","description":"Les membres de MOM21, Xavier Spengler et Fr\u00e9d\u00e9ric Losfeld, vous proposent un atelier pratique pour \u00e9changer autour des probl\u00e9matiques pos\u00e9es par l'entreprise lib\u00e9r\u00e9e, gr\u00e2ce \u00e0 un format innovant et efficace : le Pro-Action Caf\u00e9.\r\n\r\nLe principe est le suivant : par groupes de 4 ou 5, les participants vont travailler sur des probl\u00e9matiques propos\u00e9es par ceux d'entre eux qui le souhaitent. Les probl\u00e9matiques doivent \u00eatre en lien avec l'Entreprise Lib\u00e9r\u00e9e, par exemple : le niveau d'autonomie des collaborateurs, le d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, le r\u00f4le des managers, etc.\r\n\r\nLa m\u00e9thode Proaction Caf\u00e9, en faisant tourner les participants sur les diff\u00e9rents groupes, permet l'enrichissement \u00e0 la fois pour celui qui propose le sujet et pour ceux qui contribuent \u00e0 la r\u00e9flexion.\r\n\r\nLa dur\u00e9e de cet atelier est de 1h50' et peut accueillir 30 personnes maximum.\r\n\r\nCet atelier s'adresse aux personnes qui font partie d'organisations en cours ou souhaitant lancer une d\u00e9marche de lib\u00e9ration.\r\n\r\n\r\nLes animateurs sont membres du Mouvement pour l\u2019Organisation et le Management du 21\u00e8me si\u00e8cle. Le Mom21 est un lieu d'\u00e9change pour d\u00e9velopper des pratiques de management fond\u00e9es sur l'autonomie des \u00e9quipes, la confiance, la responsabilisation, l'intelligence collective, afin d'allier performance et bien-\u00eatre au travail.\r\nhttp://mom21.org\r\n","duration":"110 min","experience_level":"Pas de pr\u00e9-requis","first_presenter_id":244,"id":216,"intended_audience":"Tout public","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"non","max_participants":"30","other_limitations":"","outline_or_timetable":"","room_setup":"6 tables de 5 personnes","second_presenter_id":242,"session_goal":"Vous apprendrez une nouvelle mani\u00e8re de r\u00e9soudre des probl\u00e9matiques en vous appuyant sur la force du collectif.","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"","state":2,"sub_title":"Pour s'enrichir gr\u00e2ce \u00e0 une nouvelle m\u00e9thode par l'\u00e9change (questions, exp\u00e9riences) sur l'Entreprise Lib\u00e9r\u00e9e","title":"Atelier Proaction Caf\u00e9 & Entreprise Lib\u00e9r\u00e9e","topic":"mom21","updated_at":"2015-11-14T09:50:34+01:00","first_presenter":{"account_id":244,"bio":"Dirigeant de Sogilis Lyon. Sogilis Lyon est \u00e0 la fois une entreprise lib\u00e9r\u00e9e et une soci\u00e9t\u00e9 compos\u00e9e d'experts de l'IT. Notre credo : la Qualit\u00e9 et uniquement la qualit\u00e9, du logiciel qui tend vers le z\u00e9ro d\u00e9faut.\r\nAujourd'hui, j'accompagne les startups ou porteurs de projets innovants \u00e0 la r\u00e9ussite et \u00e0 l'accomplissement de leurs efforts. Cet accompagnement business est centr\u00e9 sur l'efficience, la qualit\u00e9, et sur le savoir faire que j'ai pu acqu\u00e9rir depuis bient\u00f4t 20 ans.\r\nSur les bassins grenoblois et lyonnais, j'accompagne les soci\u00e9t\u00e9s vers l'agilit\u00e9 (certification Scrum) et l'am\u00e9lioration continue.","created_at":"2015-09-11T12:57:27+02:00","id":244,"name":"Xavier Spengler","profile_image":"","twitter_id":"@xavierspengler","updated_at":"2015-11-09T10:15:33+01:00","website":"http://sogilis.com/"},"second_presenter":{"account_id":242,"bio":"Fondateur de F-Cube, je suis \u00e0 la fois entrepreneur, chercheur en joie et \u00e9crivain.\r\n\r\nSensible, curieux, \u00e0 l\u2019\u00e9coute des autres, voil\u00e0 quelques qualificatifs qui pourraient esquisser le portrait de l\u2019ing\u00e9nieur de formation de 45 ans que je suis, originaire du Nord de la France. J\u2019ai d\u00e9but\u00e9 ma carri\u00e8re en production, puis en direction de site dans l\u2019industrie manufacturi\u00e8re des arts du feu pour cr\u00e9er mon activit\u00e9 de conseil en r\u00e9gion lyonnaise il y a 8 ans.\r\n\r\nAncien pr\u00e9sident de l\u2019Association pour la Qualit\u00e9 du Conseil en Rh\u00f4ne Alpes (www.aqcera.net) et membre de l\u2019APM (www.apm.fr), j\u2019exerce mon activit\u00e9 dans les domaines de l\u2019accompagnement du changement en management et en organisation, ainsi qu\u2019en Responsabilit\u00e9 Soci\u00e9tale des Entreprises.\r\n\r\nConvaincu de l\u2019urgence de r\u00e9instaurer un respect fondamental entre les individus, respect oubli\u00e9 dans nos soci\u00e9t\u00e9s individualistes et superficielles dans lesquelles les hommes noy\u00e9s sous l\u2019abondance mat\u00e9rielle s\u2019\u00e9loignent d\u2019un but de progr\u00e8s, je poursuis ce but avec la cr\u00e9ation de F-Cube, dans ma passion de l\u2019accompagnement des hommes et des organisations dans la transformation que notre \u00e9poque nous incite \u00e0 entreprendre.\r\n\r\n\u2022 L\u2019\u00e9criture prend alors valeur de dialogue, \u00e0 travers 3 romans et un blog (http://fredericlosfeld.wix.com/auteur)\r\n\u2022 La posture du chercheur en joie nourrit les principes de l\u2019entreprise Fluide, Fun et Fugale\r\n\u2022 La qualit\u00e9 des relations, la n\u00e9cessit\u00e9 de recr\u00e9er du lien, et de monter une \u00e9quipe forment mes motivations d\u2019entrepreneur \u00e0 cr\u00e9er F-Cube. ","created_at":"2015-09-11T12:53:07+02:00","id":242,"name":"Frederic Losfeld","profile_image":"https://drive.google.com/open?id=0B2Z_TRFY-CRrVUJNVW56STNsYW8","twitter_id":"@fcubelab","updated_at":"2015-10-19T15:42:39+02:00","website":"www.fcube-lab.com"}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":631,"program_id":42,"session_id":148,"slot":5,"span_entire_row":false,"track":3,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-08-31T09:18:22+02:00","description":"Vous avez une vision claire de votre futur produit et comme vous avez choisi l'agilit\u00e9 pour l'impl\u00e9menter, l'\u00e9quipe de r\u00e9alisation vous demande de d\u00e9couper le produit en petits morceaux pour les impl\u00e9menter \u00e0 chaque it\u00e9ration, quelle id\u00e9e !\r\n\r\nComment d\u00e9couper efficacement et faire en sorte que chaque \u00e9l\u00e9ment apporte de la valeur \u00e0 vos utilisateurs ? \r\n\r\nCette session vous expliquera l'art du maniement des exigences agiles, du Story Mapping aux User Story, qui sont des techniques fondamentales \u00e0 la pratiques de l'agilit\u00e9.\r\n","duration":"50 min","experience_level":"D\u00e9butant \u00e0 confirm\u00e9","first_presenter_id":177,"id":148,"intended_audience":"","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"Paperboard","max_participants":"500","other_limitations":"","outline_or_timetable":"Pr\u00e9sentation similaire \u00e0 celle faite au Scrum Day 2015 et reprise sur InfoQ : http://www.infoq.com/fr/presentations/art-maniement-exigences-agiles","room_setup":"conference","second_presenter_id":null,"session_goal":"D\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir des pratiques essentiels de l'agilit\u00e9","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"Comment d\u00e9couper efficacement un produit et faire en sorte que chaque \u00e9l\u00e9ment apporte de la valeur \u00e0 vos utilisateurs ? \r\n","state":2,"sub_title":"Pr\u00e9sentation B2B : Back to Basics","title":"L'art du maniement des exigences agiles","topic":"tech","updated_at":"2015-09-28T11:15:23+02:00","first_presenter":{"account_id":177,"bio":"Dipl\u00f4m\u00e9 de l\u2019Ensimag en 1989, Alexandre d\u00e9couvre l\u2019Agilit\u00e9 en 2004 et prend en charge la promotion de l\u2019Agilit\u00e9 en Europe, Asie et Inde pour Yahoo International de 2005 \u00e0 2009.\r\nD\u00e9but 2009, Alexandre d\u00e9cide de cr\u00e9er la soci\u00e9t\u00e9 AGILETOYOU pour former et accompagner de nombreux clients d\u00e9sireux de devenir Agile (Orange, EDF, Total, Samse, BBC, HP, Sanofi, Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale \u2026).\r\nAlexandre est un blogueur (www.agilex.fr) et twitter (@agilex) reconnu, et \u00e9galement un orateur r\u00e9gulier des conf\u00e9rences agiles nationales.\r\n","created_at":"2015-08-31T09:18:22+02:00","id":177,"name":"Alexandre Boutin","profile_image":"","twitter_id":"@agilex","updated_at":"2015-09-28T08:01:35+02:00","website":"http://www.agilex.fr/"}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":629,"program_id":42,"session_id":216,"slot":6,"span_entire_row":false,"track":5,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-09-11T12:57:27+02:00","description":"Les membres de MOM21, Xavier Spengler et Fr\u00e9d\u00e9ric Losfeld, vous proposent un atelier pratique pour \u00e9changer autour des probl\u00e9matiques pos\u00e9es par l'entreprise lib\u00e9r\u00e9e, gr\u00e2ce \u00e0 un format innovant et efficace : le Pro-Action Caf\u00e9.\r\n\r\nLe principe est le suivant : par groupes de 4 ou 5, les participants vont travailler sur des probl\u00e9matiques propos\u00e9es par ceux d'entre eux qui le souhaitent. Les probl\u00e9matiques doivent \u00eatre en lien avec l'Entreprise Lib\u00e9r\u00e9e, par exemple : le niveau d'autonomie des collaborateurs, le d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, le r\u00f4le des managers, etc.\r\n\r\nLa m\u00e9thode Proaction Caf\u00e9, en faisant tourner les participants sur les diff\u00e9rents groupes, permet l'enrichissement \u00e0 la fois pour celui qui propose le sujet et pour ceux qui contribuent \u00e0 la r\u00e9flexion.\r\n\r\nLa dur\u00e9e de cet atelier est de 1h50' et peut accueillir 30 personnes maximum.\r\n\r\nCet atelier s'adresse aux personnes qui font partie d'organisations en cours ou souhaitant lancer une d\u00e9marche de lib\u00e9ration.\r\n\r\n\r\nLes animateurs sont membres du Mouvement pour l\u2019Organisation et le Management du 21\u00e8me si\u00e8cle. Le Mom21 est un lieu d'\u00e9change pour d\u00e9velopper des pratiques de management fond\u00e9es sur l'autonomie des \u00e9quipes, la confiance, la responsabilisation, l'intelligence collective, afin d'allier performance et bien-\u00eatre au travail.\r\nhttp://mom21.org\r\n","duration":"110 min","experience_level":"Pas de pr\u00e9-requis","first_presenter_id":244,"id":216,"intended_audience":"Tout public","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"non","max_participants":"30","other_limitations":"","outline_or_timetable":"","room_setup":"6 tables de 5 personnes","second_presenter_id":242,"session_goal":"Vous apprendrez une nouvelle mani\u00e8re de r\u00e9soudre des probl\u00e9matiques en vous appuyant sur la force du collectif.","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"","state":2,"sub_title":"Pour s'enrichir gr\u00e2ce \u00e0 une nouvelle m\u00e9thode par l'\u00e9change (questions, exp\u00e9riences) sur l'Entreprise Lib\u00e9r\u00e9e","title":"Atelier Proaction Caf\u00e9 & Entreprise Lib\u00e9r\u00e9e","topic":"mom21","updated_at":"2015-11-14T09:50:34+01:00","first_presenter":{"account_id":244,"bio":"Dirigeant de Sogilis Lyon. Sogilis Lyon est \u00e0 la fois une entreprise lib\u00e9r\u00e9e et une soci\u00e9t\u00e9 compos\u00e9e d'experts de l'IT. Notre credo : la Qualit\u00e9 et uniquement la qualit\u00e9, du logiciel qui tend vers le z\u00e9ro d\u00e9faut.\r\nAujourd'hui, j'accompagne les startups ou porteurs de projets innovants \u00e0 la r\u00e9ussite et \u00e0 l'accomplissement de leurs efforts. Cet accompagnement business est centr\u00e9 sur l'efficience, la qualit\u00e9, et sur le savoir faire que j'ai pu acqu\u00e9rir depuis bient\u00f4t 20 ans.\r\nSur les bassins grenoblois et lyonnais, j'accompagne les soci\u00e9t\u00e9s vers l'agilit\u00e9 (certification Scrum) et l'am\u00e9lioration continue.","created_at":"2015-09-11T12:57:27+02:00","id":244,"name":"Xavier Spengler","profile_image":"","twitter_id":"@xavierspengler","updated_at":"2015-11-09T10:15:33+01:00","website":"http://sogilis.com/"},"second_presenter":{"account_id":242,"bio":"Fondateur de F-Cube, je suis \u00e0 la fois entrepreneur, chercheur en joie et \u00e9crivain.\r\n\r\nSensible, curieux, \u00e0 l\u2019\u00e9coute des autres, voil\u00e0 quelques qualificatifs qui pourraient esquisser le portrait de l\u2019ing\u00e9nieur de formation de 45 ans que je suis, originaire du Nord de la France. J\u2019ai d\u00e9but\u00e9 ma carri\u00e8re en production, puis en direction de site dans l\u2019industrie manufacturi\u00e8re des arts du feu pour cr\u00e9er mon activit\u00e9 de conseil en r\u00e9gion lyonnaise il y a 8 ans.\r\n\r\nAncien pr\u00e9sident de l\u2019Association pour la Qualit\u00e9 du Conseil en Rh\u00f4ne Alpes (www.aqcera.net) et membre de l\u2019APM (www.apm.fr), j\u2019exerce mon activit\u00e9 dans les domaines de l\u2019accompagnement du changement en management et en organisation, ainsi qu\u2019en Responsabilit\u00e9 Soci\u00e9tale des Entreprises.\r\n\r\nConvaincu de l\u2019urgence de r\u00e9instaurer un respect fondamental entre les individus, respect oubli\u00e9 dans nos soci\u00e9t\u00e9s individualistes et superficielles dans lesquelles les hommes noy\u00e9s sous l\u2019abondance mat\u00e9rielle s\u2019\u00e9loignent d\u2019un but de progr\u00e8s, je poursuis ce but avec la cr\u00e9ation de F-Cube, dans ma passion de l\u2019accompagnement des hommes et des organisations dans la transformation que notre \u00e9poque nous incite \u00e0 entreprendre.\r\n\r\n\u2022 L\u2019\u00e9criture prend alors valeur de dialogue, \u00e0 travers 3 romans et un blog (http://fredericlosfeld.wix.com/auteur)\r\n\u2022 La posture du chercheur en joie nourrit les principes de l\u2019entreprise Fluide, Fun et Fugale\r\n\u2022 La qualit\u00e9 des relations, la n\u00e9cessit\u00e9 de recr\u00e9er du lien, et de monter une \u00e9quipe forment mes motivations d\u2019entrepreneur \u00e0 cr\u00e9er F-Cube. ","created_at":"2015-09-11T12:53:07+02:00","id":242,"name":"Frederic Losfeld","profile_image":"https://drive.google.com/open?id=0B2Z_TRFY-CRrVUJNVW56STNsYW8","twitter_id":"@fcubelab","updated_at":"2015-10-19T15:42:39+02:00","website":"www.fcube-lab.com"}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":620,"program_id":42,"session_id":118,"slot":5,"span_entire_row":false,"track":1,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-07-27T17:36:37+02:00","description":"Aujourd'hui, les entreprises se fixent comme objectif de \"devenir comme Uber pour ne pas se faire Uberiser\". De grands noms du Web r\u00e9alisent jusqu'\u00e0 90% de leur chiffre d'affaires gr\u00e2ce \u00e0 leur plateforme de d\u00e9veloppement et \u00e0 leur Application Program Interface (API). Les d\u00e9veloppeurs ont vu appara\u00eetre REpresentational State Transfer (REST) et voient le potentiel de l'uniformisation des points d'acc\u00e8s \u00e0 diff\u00e9rentes plateformes. Tous ces faits sont li\u00e9s...\r\n\r\nEn tant que d\u00e9veloppeurs, il est facile de nous convaincre que d\u00e9velopper des applications sur une plateforme ouverte est le meilleur moyen de se propulser vers plus de flexibilit\u00e9, d'ouverture et de scalabilit\u00e9. Dans un sens, la \"Transformation Digitale\" promue par les entreprises et les grands cabinets parle de cela, et identifie des changements \u00e0 tous les niveaux. Ces principes impliquent en fait une transition compl\u00e8te de l'entreprise impliquant toute l'entreprise. Mener la construction d'une plateforme, se recentrer sur une API, impliquent de voir plus loin que le seul aspect logiciel...\r\n\r\nDans cette session, je vous propose de parcourir la transition d'un ensemble logiciel Web / Services vers une plateforme et son API. En parlant d'abord des enjeux pour le produit, le business, puis des aspects techniques et de conception, pour enfin en venir aux consid\u00e9rations essentielles sur le plan organisationnel et humain.","duration":"50 min","experience_level":"","first_presenter_id":146,"id":118,"intended_audience":"","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"Videoprojecteur","max_participants":"","other_limitations":"","outline_or_timetable":"Le plan de ma pr\u00e9sentation sera (\u00e0 peu pr\u00e8s) :\r\n- Intro\r\n- Une Plateforme: qu'est-ce que c'est ?\r\n- Construire et vendre\r\n- 7 \u00e9tapes :\r\n* Partager une vision\r\n* Organiser l'\u00e9quipe\r\n* Se former\r\n* Faciliter les d\u00e9veloppements\r\n* Identifier les ressources\r\n* Construire le back-end (\"c\u00f4t\u00e9 serveur\")\r\n* Concevoir les front-ends (des clients)\r\n- Follow-up","room_setup":"Conference","second_presenter_id":null,"session_goal":"Comprendre ce qu'est une plateforme, ce que cela implique d'avoir sa propre API, et ce que repr\u00e9sente une transition vers une plateforme.","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"Responsables de produit, \u00e9quipes marketing, entrepreneurs, d\u00e9veloppeurs... Mettre \u00e0 disposition de ses clients un maximum de service sous forme de points d'acc\u00e8s uniformis\u00e9s, standards, faciles \u00e0 utiliser (cr\u00e9er une \"plateforme\") est un enjeu crucial. Cette session a pour objectif d'expliquer au travers de 7 \u00e9tapes indispensables tous les impacts de la transition d'un ensemble logiciel orient\u00e9 services vers une plateforme, \u00e0 tous les niveaux : produit, marketing, technique, projet, humain.","state":2,"sub_title":"7 \u00e9tapes d'une transformation digitale r\u00e9ussie","title":"L'\u00e8re de la Plateforme","topic":"tech","updated_at":"2015-10-03T16:26:40+02:00","first_presenter":{"account_id":146,"bio":"Ing\u00e9nieur d\u00e9veloppeur, CTO @ONprint convaincue que le code peut changer le monde et essayant chaque jour de le faire. Actuellement en train de d\u00e9velopper une belle API. Toujours heureuse d'apprendre des nouvelles choses et de partager ces d\u00e9couvertes.","created_at":"2015-07-27T17:36:37+02:00","id":146,"name":"Aline Paponaud","profile_image":"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000867216937/ZrO4dNoy.jpeg","twitter_id":"@bootis","updated_at":"2015-09-30T13:51:21+02:00","website":"http://www.onprint.com"}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":630,"program_id":42,"session_id":149,"slot":6,"span_entire_row":false,"track":3,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-08-31T14:51:17+02:00","description":"Besoin de sortir du connu ? De d\u00e9couvrir des solutions originales, d\u2019imaginer des concepts novateurs, d\u2019organiser son travail de mani\u00e8re cr\u00e9ative et engageante, d\u2019enrichir ses relations, peut-\u00eatre m\u00eame d\u2019apporter du sens \u00e0 son travail ? Et ce, de mani\u00e8re individuelle et/ou collective ?\r\n\r\nLa cr\u00e9ativit\u00e9 est la \"capacit\u00e9 de produire un travail \u00e0 la fois original - novateur et inattendu - et pertinent - utile, adapt\u00e9 et appropri\u00e9\". Avoir une pens\u00e9e cr\u00e9ative, c\u2019est aller au-del\u00e0 des id\u00e9es pr\u00e9con\u00e7ues, afin de d\u00e9velopper de nouveaux comportements en fonction de la situation.\r\n\r\nBonne nouvelle : les neurosciences montrent que nous sommes tous capables de cr\u00e9ativit\u00e9, comp\u00e9tence qui peut \u00eatre d\u00e9velopp\u00e9e, afin de s\u2019adapter au monde toujours changeant. C\u2019est d\u2019ailleurs une comp\u00e9tence de plus en plus recherch\u00e9e en entreprise, pour faire face aux d\u00e9fis de notre \u00e9poque.\r\n\r\nComment d\u00e9velopper son potentiel cr\u00e9atif ? Existe-t-il un processus de cr\u00e9ativit\u00e9 ? D'o\u00f9 viennent les id\u00e9es de g\u00e9nie ? Comment s\u2019entra\u00eener \u00e0 la cr\u00e9ativit\u00e9 individuelle ? Des pistes seront donn\u00e9es, en passant par des \u00e9l\u00e9ments de compr\u00e9hension fournis par des \u00e9tudes en neurosciences et en psychologie, et par des exercices simples et pratiques propos\u00e9s.\r\n","duration":"110 min","experience_level":"Aucun","first_presenter_id":178,"id":149,"intended_audience":"tout public","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"vid\u00e9o projecteur","max_participants":"150","other_limitations":"","outline_or_timetable":"","room_setup":"conference","second_presenter_id":null,"session_goal":"Des informations pratiques sur ce qu'est la cr\u00e9ativit\u00e9 et comment commencer \u00e0 s'en servir sur des cas concrets dans sa vie.","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"Besoin de d\u00e9couvrir des solutions originales, de mani\u00e8re individuelle et/ou collective ? \r\nLa cr\u00e9ativit\u00e9 est la \"capacit\u00e9 de produire un travail \u00e0 la fois original - novateur et inattendu - et pertinent - utile, adapt\u00e9 et appropri\u00e9\". Avoir une pens\u00e9e cr\u00e9ative, c\u2019est aller au-del\u00e0 des id\u00e9es pr\u00e9con\u00e7ues, afin de d\u00e9velopper de nouveaux comportements en fonction de la situation.\r\nComment d\u00e9velopper son potentiel cr\u00e9atif ? Existe-t-il un processus de cr\u00e9ativit\u00e9 ? D'o\u00f9 viennent les id\u00e9es de g\u00e9nie ? Comment s\u2019entra\u00eener \u00e0 la cr\u00e9ativit\u00e9 ? ... seront des th\u00e8mes abord\u00e9s dans la conf\u00e9rence.","state":2,"sub_title":"Faire jaillir sa cr\u00e9ativit\u00e9 pour r\u00e9soudre des probl\u00e8mes et s\u2019adapter au monde toujours changeant","title":"D\u00e9velopper son potentiel cr\u00e9atif","topic":"tech","updated_at":"2015-09-29T11:25:11+02:00","first_presenter":{"account_id":178,"bio":"Apr\u00e8s 15 ans d\u2019enseignements et de recherche en Informatique, puis 5 ans d\u2019enseignement en D\u00e9veloppement Personnel et Professionnel et Accompagnement de Projets, et et 2 ans de recherche sur le Bien-\u00eatre au Travail, j\u2019accompagne aujourd'hui des personnes dans le milieu professionnel et dans leur vie personnelle. Mes sp\u00e9cialisations sont le bien-\u00eatre au travail, la gestion du stress, la gestion du changement, la cr\u00e9ativit\u00e9, les neurosciences, l'am\u00e9lioration des comp\u00e9tences interpersonnelles et le d\u00e9veloppement de la r\u00e9silience personnelle et d'\u00e9quipe. Mon accompagnement vise \u00e0 aider les individus \u00e0 explorer leurs potentiels, afin d'\u00e9tendre leurs comp\u00e9tences personnelles, et d\u2019atteindre un meilleur \u00e9quilibre g\u00e9n\u00e9ral dans la vie, un plus grand sentiment de bien-\u00eatre et le meilleur d'eux-m\u00eames. Dans le cadre de l\u2019entreprise, mon accompagnement consiste \u00e0 mettre l\u2019art des intelligences multiples en action au service des individus et de l\u2019organisation afin de g\u00e9n\u00e9rer efficacit\u00e9, cr\u00e9ativit\u00e9 et sens, oeuvrer pour le bien-\u00eatre de l\u2019ensemble.","created_at":"2015-08-31T14:51:17+02:00","id":178,"name":"Laure France","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-12T10:11:15+02:00","website":"www.coevolutio.org"}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":615,"program_id":42,"session_id":153,"slot":3,"span_entire_row":false,"track":2,"updated_at":"2015-10-19T22:20:42+02:00","session":{"created_at":"2015-09-01T14:14:19+02:00","description":"La constitution d'une \u00e9quipe agile est un \u00e9l\u00e9ment fondamental, engageant et certainement pas Agile pour un sou (CDD, CDI, ...). H\u00e9las, cela conduit bien souvent les d\u00e9cisionnaires, qui d\u00e9cident de la possibilit\u00e9 financi\u00e8re d'une embauche, a g\u00e9rer une grande partie du processus de recrutement. Il arrive m\u00eame parfois qu'une nouvelle embauch\u00e9e d\u00e9barque un lundi matin sans que personne -ou presque- ne soit au courant.\r\n\r\nCette pr\u00e9sentation est le retour d'exp\u00e9rience d'Enalean, \u00e9diteur de logiciels, et de la strat\u00e9gie mise en place pour mettre les \u00e9quipes au centre de la prise de d\u00e9cision et du processus de recrutement. Les valeurs centrales de l'agilit\u00e9: auto-organisation et responsabilisation de l'\u00e9quipe sont au centre de cette d\u00e9marche.\r\n\r\nNous aborderons:\r\n- la d\u00e9finition du besoin: quel est notre objectif, de qui avons nous le plus besoin pour mener \u00e0 bien notre mission ?\r\n- la r\u00e9daction de l'offre: comment faire comprendre qui nous sommes ?\r\n- les entretiens: comment d\u00e9couper le temps imparti, quels exercices, avec qui et dans quels buts.\r\n- pourquoi nous en sommes arriv\u00e9 l\u00e0\r\n\r\nCette session se veut tr\u00e8s concr\u00e8te dans l'\u00e9vocation des situations. Je partagerais \u00e9galement avec vous les diff\u00e9rents outils mis en place par l'\u00e9quipe. \r\n","duration":"50 min","experience_level":"","first_presenter_id":183,"id":153,"intended_audience":"managers, rh, d\u00e9v\u00e9loppeur","laptops_required":"","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"","max_participants":"100","other_limitations":"","outline_or_timetable":"","room_setup":"","second_presenter_id":null,"session_goal":"","session_type":"","short_description":"","state":2,"sub_title":"Le recrutement est un sujet bien trop s\u00e9rieux pour le laisser entre les mains des managers et des RH","title":"Recrutement, et si vous laissiez votre \u00e9quipe faire ?","topic":"mom21","updated_at":"2015-10-11T22:35:07+02:00","first_presenter":{"account_id":183,"bio":"CTO et co-fondateur d'Enalean, \u00e9diteur de logiciels.\r\n\r\nLa culture de notre soci\u00e9t\u00e9 prend ses racines dans les Logiciels Libres et l'Agilit\u00e9. Au del\u00e0 d'une approche Agile de nos projets, nous travaillons tous les jours \u00e0 rendre Agile le fonctionnement de global de l'entreprise (relation client, recrutement, communication, etc).\r\n\r\nMembre du comit\u00e9 d'administration du CARA, organisateur d'Agile Grenoble, j'interviens r\u00e9guli\u00e8rement dans les conf\u00e9rences Agiles et/ou Libres pour partager nos exp\u00e9riences et peut-\u00eatre permettre \u00e0 d'autres de s'en inspirer.","created_at":"2015-09-01T14:14:19+02:00","id":183,"name":"Manuel Vacelet","profile_image":"","twitter_id":"@vaceletm","updated_at":"2015-10-13T13:41:50+02:00","website":""}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":612,"program_id":42,"session_id":243,"slot":5,"span_entire_row":false,"track":2,"updated_at":"2015-10-19T22:24:01+02:00","session":{"created_at":"2015-10-19T22:23:17+02:00","description":"Approfondissement et discussion suite \u00e0 la session dans l'amphi (Sur 10 ans, Michelin a connu 2 grandes phases dans sa d\u00e9marche d'autonomie et de responsabilisation. Pourquoi 2 phases ? Quels enseignements ? Muriel Pestre, responsable des d\u00e9marches d'optimisation sur le site industriel de Michelin Le Puy en Velay et Guillaume de Montgolfier, Consultant fondateur du cabinet grenoblois Montgolfier Consultants, partageront points de vue, enseignements et exp\u00e9riences de terrain aupr\u00e8s d'\u00e9quipes d'op\u00e9rateurs et de managers.)","duration":"50 min","experience_level":"non","first_presenter_id":243,"id":243,"intended_audience":"Managers, leaders et acteurs de terrain","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"connexion vid\u00e9o et audio du laptop","max_participants":"","other_limitations":"","outline_or_timetable":"","room_setup":"conf\u00e9rence","second_presenter_id":281,"session_goal":"Des id\u00e9es tr\u00e8s concr\u00e8tes de ce qui peut se faire sur le terrain aupr\u00e8s des \u00e9quipes concern\u00e9es par les d\u00e9marches, sur la mani\u00e8re de lever des r\u00e9sistances, d'engager la dynamique, ainsi que des pistes de r\u00e9flexion sur les do's and don'ts des d\u00e9marches de lib\u00e9ration ","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"","state":2,"sub_title":"Pour aller plus loin sur ce retour d'exp\u00e9rience","title":"La d\u00e9marche de lib\u00e9ration chez Michelin (suite)","topic":"mom21","updated_at":"2015-11-03T22:26:06+01:00","first_presenter":{"account_id":243,"bio":"Consultant formateur depuis 15 ans, Guillaume de Montgolfier est le fondateur du cabinet Montgolfier Consultants, cabinet de conseil et de formation sp\u00e9cialis\u00e9 dans les d\u00e9marches sur mesure de responsabilisation et d'am\u00e9lioration de la performance \u00e0 partir de la confiance accord\u00e9e aux \u00e9quipes. Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es pass\u00e9es chez Gemini Consulting et Optim Ressources, Guillaume (ESC Rouen) intervient avec Wissam Mimouni (EM Lyon), son associ\u00e9e, aupr\u00e8s de grandes entreprises (Michelin, Vicat, BPCE, Tereos, LDC, Danone,...) et d'institutions du secteur non marchand (mairies, d\u00e9partements, secteur medico-social,...). Montgolfier Consultants accompagne des projets de transformation, propose des formations en management, en gestion de projet, en am\u00e9lioration de la communication et des relations interpersonnelles, et accompagne des dirigeants et leurs \u00e9quipes dans leur \u00e9volution et leur coh\u00e9sion (team building). Certifi\u00e9 Success Insights, Montgolfier Consultants a aussi d\u00e9velopp\u00e9 ses propres outils et m\u00e9thodes \u00e0 partir de ses nombreuses interventions sur mesure r\u00e9alis\u00e9es pour ses clients prestigieux.\r\n","created_at":"2015-09-11T12:55:33+02:00","id":243,"name":"Guillaume De Montgolfier","profile_image":"https://media.licdn.com/mpr/mpr/shrinknp_400_400/p/2/005/063/210/39c0e0b.jpg","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-18T21:33:05+02:00","website":"www.montgolfier-consultants.com"},"second_presenter":{"account_id":281,"bio":"Muriel Pestre travaille chez Michelin depuis 2005. Elle a occup\u00e9 un poste de Responsable d'\u00eelot sur un atelier d'assemble, comprenant 45 personnes en \u00e9quipe 3X8 pendant 6 ans. Ensuite elle a pris un poste de Responsable MMW, qui consiste \u00e0  l'animation de la mise en place et le suivi des Organisations Responsabilisantes sur l'usine du PUY. MMW signifie \u00ab Michelin Manufacturing Way \u00bb, qui est la d\u00e9marche d\u2019efficacit\u00e9 industrielle du Groupe, inspir\u00e9e des m\u00e9thodes de Lean Manufacturing. Dans ce cadre, elle accompagne chaque \u00e9quipe et services dans leur action de \"Responsabilisation\". \r\n","created_at":"2015-11-03T22:26:06+01:00","id":281,"name":"Muriel Pestre","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-11-03T22:28:53+01:00","website":""}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":585,"program_id":42,"session_id":220,"slot":2,"span_entire_row":false,"track":7,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-09-11T16:43:25+02:00","description":"L'histoire de Salesforce avec l'agilit\u00e9 d\u00e9marre en 2006 pour faire face \u00e0 des blocages, des d\u00e9lais et des probl\u00e8mes de qualit\u00e9. L'adoption d'une m\u00e9thodologie agile inspir\u00e9e de scrum, commune \u00e0 toutes les \u00e9quipes et impliquant le management a permis de r\u00e9duire le cycle de d\u00e9veloppement avec trois releases majeurs par an, d\u00e9ploy\u00e9es vers tous les clients. Cette approche largement incitative et qui laisse une grande latitude aux diff\u00e9rentes \u00e9quipes fut la cl\u00e9 de la transformation agile. \r\n\r\nPour accompagner cette nouvelle organisation bas\u00e9e sur un grand nombre de petites \u00e9quipes, travaillant de mani\u00e8re d\u00e9centralis\u00e9e dans des sites et des pays diff\u00e9rents, un ensemble d'outils agiles leur permettant de g\u00e9rer leur projet, d'\u00eatre connect\u00e9 aux diff\u00e9rents outils de d\u00e9veloppement et surtout de collaborer a \u00e9t\u00e9 mis en place. \r\n\r\nCette pr\u00e9sentation se propose  de pr\u00e9senter d'une part les grandes lignes de l'approche ADM (Agile Development Methodology), les le\u00e7ons apprises ainsi que les \u00e9cueils \u00e0 \u00e9viter; voir ceux qui restent \u00e0 r\u00e9soudre. Dans une deuxi\u00e8me partie, nous ferrons une d\u00e9monstration du Salesforce Agile Accelerator, qui est d'ailleurs mis \u00e0 disposition de nos clients.\r\n","duration":"50 min","experience_level":"familiarit\u00e9 avec les m\u00e9thodes agiles, une experience pratique sera un plus","first_presenter_id":249,"id":220,"intended_audience":"scrum master, d\u00e9velopeurs","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"","max_participants":"40","other_limitations":"","outline_or_timetable":"Quelques chiffres sur Salesforce et la mission des \u00e9quipes de d\u00e9veloppement\r\nLa situation avant l'adoption du mod\u00e8le ADM : probl\u00e8mes, blocages, ...\r\nUn aper\u00e7u de l'ADM et de ses principes (bas\u00e9s pour partie sur Scrum)\r\nLes pratiques au quotidien (la fameuse diff\u00e9rence entre la th\u00e9orie et la pratique)\r\nUne d\u00e9monstration du Salesforce Agile Accelerator, utilis\u00e9 en interne","room_setup":"conference","second_presenter_id":250,"session_goal":"Un retour d'experience sur l'utilisation de m\u00e9thodes agiles chez un grand \u00e9diteur logiciel, sans dogmatisme et beaucoup de pragmatisme","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"","state":2,"sub_title":"De la th\u00e9orie \u00e0 la pratique, ou comment \u00eatre agile \u00e0 l'\u00e9chelle d'une grande entreprise et de plusieurs dizaines d'\u00e9quipes","title":"Collaboration, autonomie et pragmatisme, l'agilit\u00e9 en grand chez Salesforce","topic":"tech","updated_at":"2015-10-01T09:05:00+02:00","first_presenter":{"account_id":249,"bio":"","created_at":"2015-09-11T16:43:25+02:00","id":249,"name":"P. Chevalier","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-11T21:40:24+02:00","website":""},"second_presenter":{"account_id":250,"bio":"","created_at":"2015-09-11T16:43:25+02:00","id":250,"name":"C. Mourot","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-11T21:40:35+02:00","website":""}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":586,"program_id":42,"session_id":106,"slot":3,"span_entire_row":false,"track":7,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-07-03T19:40:45+02:00","description":"L'agilit\u00e9, c'est g\u00e9nial. Mais au moment de l'entretien de fin d'ann\u00e9e, au moment de partager une prime ... rien ne va plus ... Nous restons dans un environnement o\u00f9 la chose num\u00e9raire reste relativement tabou ... \r\nConfront\u00e9 au probl\u00e8me de la diff\u00e9renciation des r\u00e9tributions, il a fallu imaginer une m\u00e9thode coh\u00e9rente qui fasse du chiffre non plus un outil soit de d\u00e9fi, soit de sanction mais un objet de valorisation et de confiance : donc de reconnaissance.\r\nL'objet de l'intervention est de \r\n1- Pr\u00e9senter une des ferments de ce que nous avons d\u00e9cel\u00e9 comme cl\u00e9 pour l'agilit\u00e9.\r\n2- Comment nous avons d\u00e9clin\u00e9 cette cl\u00e9 dans la r\u00e9flexion sur la valorisation / r\u00e9mun\u00e9ration.\r\n3- Ce que nous en avons tir\u00e9 \u00e0 partir d'exemples concrets qui seront projet\u00e9s et comment\u00e9s.","duration":"50 min","experience_level":"Avoir re\u00e7u au moins un salaire dans sa vie.","first_presenter_id":132,"id":106,"intended_audience":"* Tout manager qui a ou a eu un jour o\u00f9 l'autre \u00e0 participer \u00e0 des choix de r\u00e9mun\u00e9rations ou d'entretien annuel.\r\n* Responsables RH","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"Video projecteur","max_participants":"40","other_limitations":"","outline_or_timetable":"Un peu d'histoire\r\n* Comment en \u00eatre arriv\u00e9 \u00e0 imaginer un autre mode de r\u00e9mun\u00e9ration ?\r\nDes exemples\r\n* Parmi les 120 groupes qui ont utilis\u00e9, pr\u00e9sentation de quelques cas significatifs o\u00f9 l'on d\u00e9couvre des gains cach\u00e9s, des effets surprenants.\r\nDiscussion\r\n* Et vous ? Qu'en pensez-vous ?","room_setup":"conference","second_presenter_id":null,"session_goal":"Imaginer une r\u00e9tribution agile et adapt\u00e9e en permanence.","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"Et si au lieu de jouer \u00e0 Sherlock Holmes pour d\u00e9busquer les co\u00fbts cach\u00e9s, on prenait un peu de temps pour valoriser les gains cach\u00e9s ?","state":2,"sub_title":"","title":"Et si l'on pensait r\u00e9mun\u00e9ration en coh\u00e9rence avec l'agilit\u00e9 ?","topic":"tech","updated_at":"2015-10-01T09:04:30+02:00","first_presenter":{"account_id":132,"bio":"10 ans d'animation + 10 ans de Syst\u00e8me d'Information + 6 ans de Direction et Management + \r\n12 ans d'enseignement en Management et en Syst\u00e8me d'Information = 1 cr\u00e9ation d'entreprise\r\n\r\nUn parcours men\u00e9 par les hasards de la vie ... Le go\u00fbt d'innover, d'exp\u00e9rimenter et d'essayer de comprendre comment \u00e7a marche. L'envie de partager les d\u00e9couvertes, aussi bien qu'un repas, qu'une musique, une balade en montagne ...\r\n\r\nAujourd'hui, l'exploitation des erreurs comme des r\u00e9ussites a pour r\u00e9sultat une approche, diff\u00e9rente sans doute, agile peut-\u00eatre, des projets, de l'entreprise, de centaines d'heures de cours, d'accompagnements individuels ou collectifs.\r\n\r\nDemain ? je demande tous les ans une boule de cristal au P\u00e8re No\u00ebl ... elle n'est toujours pas l\u00e0 !!! Alors, \u00ab Carpe diem quam minimum credula postero \u00bb ...\r\n","created_at":"2015-07-03T19:40:45+02:00","id":132,"name":"R\u00e9mi Dautelle","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-02T15:43:36+02:00","website":"www.managyin.com"}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":587,"program_id":42,"session_id":139,"slot":3,"span_entire_row":false,"track":9,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-08-20T15:32:07+02:00","description":"A quoi cela ressemble-t-il ? \r\nVoici quelques-unes de mes r\u00e9alisations : https://www.pinterest.com/vdaviet/mes-facilitations-graphiques \r\n\r\nB\u00e9n\u00e9fices : plus de concentration, clarification du processus, meilleure m\u00e9morisation, plus de fun, une documentation.\r\n\r\nQu'allons-nous faire ?\r\nIl s'agit d'une s\u00e9rie d'exercices faciles d'apprentissage de ce nouveau langage visuel : les formes de base, le vocabulaire en contexte de r\u00e9union, les liaisons, une premi\u00e8re exp\u00e9rience de scribing en bin\u00f4me, et plein de petites surprises et techniques. Session id\u00e9ale pour d\u00e9butant. Pr\u00e9requis : savoir tenir un crayon. \r\n\r\nVous r\u00e9partirez avec la technique de base et plus de confiance en vous !","duration":"50 min","experience_level":"pour tous","first_presenter_id":155,"id":139,"intended_audience":"","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"feutres de couleur simples, feuilles A4, paperboard","max_participants":"","other_limitations":"","outline_or_timetable":"50 \u00e0 140 minutes, je sais m'adapter au temps disponible.\r\nSi plus de temps j'ajoute notamment une pr\u00e9sentation ainsi qu'un d\u00e9brief \u00e0 la fois collaboratifs et visuels. \r\n","room_setup":"","second_presenter_id":null,"session_goal":"B\u00e9n\u00e9fices : plus de concentration, clarification du processus, meilleure m\u00e9morisation, plus de fun, une documentation.","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"Un facilitateur visuel, \u00e0 quoi cela sert-il ?\r\n* Transformer des r\u00e9unions ennuyeuses pleines de slides, en r\u00e9unions utilisant enfin toute l\u2019intelligence collective disponible.\r\n* Enfin VOIR ce que les autres veulent dire, et r\u00e9aliser une \u201cbig picture\u201d. \r\n* Renforcer la puissance des canvas et des m\u00e9taphores.\r\n","state":2,"sub_title":"Un nouvel outil de management visuel et de communication visuelle.","title":"Premiers pas pour facilitateur visuel (atelier)","topic":"tech","updated_at":"2015-10-05T08:09:35+02:00","first_presenter":{"account_id":155,"bio":"Tour \u00e0 tour d\u00e9veloppeur, chef de projet, product owner, scrum master, Vincent s\u2019est form\u00e9 au coaching agile et syst\u00e9mique avec A. Cardon et V. Messager. Il accompagne ainsi \u00e9quipes de r\u00e9alisation, management et direction dans leurs d\u00e9marches d'am\u00e9lioration continue et de performance durable. Sa sp\u00e9cialit\u00e9 : la cr\u00e9ation et la facilitation d\u2019ateliers ludinnovants \u00a9. Tr\u00e8s actif dans les associations agiles en Rh\u00f4ne-Alpes (CARA, ADIRA), il est aussi certifi\u00e9 Professional Scrum Master et Management 3.0.","created_at":"2015-08-13T16:45:49+02:00","id":155,"name":"Vincent Daviet","profile_image":"https://pbs.twimg.com/profile_images/458876256138715136/08k5FYwW.jpeg","twitter_id":"@VincentDaviet","updated_at":"2015-09-11T11:50:20+02:00","website":"https://babagile.wordpress.com/"}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":588,"program_id":42,"session_id":106,"slot":3,"span_entire_row":false,"track":8,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-07-03T19:40:45+02:00","description":"L'agilit\u00e9, c'est g\u00e9nial. Mais au moment de l'entretien de fin d'ann\u00e9e, au moment de partager une prime ... rien ne va plus ... Nous restons dans un environnement o\u00f9 la chose num\u00e9raire reste relativement tabou ... \r\nConfront\u00e9 au probl\u00e8me de la diff\u00e9renciation des r\u00e9tributions, il a fallu imaginer une m\u00e9thode coh\u00e9rente qui fasse du chiffre non plus un outil soit de d\u00e9fi, soit de sanction mais un objet de valorisation et de confiance : donc de reconnaissance.\r\nL'objet de l'intervention est de \r\n1- Pr\u00e9senter une des ferments de ce que nous avons d\u00e9cel\u00e9 comme cl\u00e9 pour l'agilit\u00e9.\r\n2- Comment nous avons d\u00e9clin\u00e9 cette cl\u00e9 dans la r\u00e9flexion sur la valorisation / r\u00e9mun\u00e9ration.\r\n3- Ce que nous en avons tir\u00e9 \u00e0 partir d'exemples concrets qui seront projet\u00e9s et comment\u00e9s.","duration":"50 min","experience_level":"Avoir re\u00e7u au moins un salaire dans sa vie.","first_presenter_id":132,"id":106,"intended_audience":"* Tout manager qui a ou a eu un jour o\u00f9 l'autre \u00e0 participer \u00e0 des choix de r\u00e9mun\u00e9rations ou d'entretien annuel.\r\n* Responsables RH","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"Video projecteur","max_participants":"40","other_limitations":"","outline_or_timetable":"Un peu d'histoire\r\n* Comment en \u00eatre arriv\u00e9 \u00e0 imaginer un autre mode de r\u00e9mun\u00e9ration ?\r\nDes exemples\r\n* Parmi les 120 groupes qui ont utilis\u00e9, pr\u00e9sentation de quelques cas significatifs o\u00f9 l'on d\u00e9couvre des gains cach\u00e9s, des effets surprenants.\r\nDiscussion\r\n* Et vous ? Qu'en pensez-vous ?","room_setup":"conference","second_presenter_id":null,"session_goal":"Imaginer une r\u00e9tribution agile et adapt\u00e9e en permanence.","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"Et si au lieu de jouer \u00e0 Sherlock Holmes pour d\u00e9busquer les co\u00fbts cach\u00e9s, on prenait un peu de temps pour valoriser les gains cach\u00e9s ?","state":2,"sub_title":"","title":"Et si l'on pensait r\u00e9mun\u00e9ration en coh\u00e9rence avec l'agilit\u00e9 ?","topic":"tech","updated_at":"2015-10-01T09:04:30+02:00","first_presenter":{"account_id":132,"bio":"10 ans d'animation + 10 ans de Syst\u00e8me d'Information + 6 ans de Direction et Management + \r\n12 ans d'enseignement en Management et en Syst\u00e8me d'Information = 1 cr\u00e9ation d'entreprise\r\n\r\nUn parcours men\u00e9 par les hasards de la vie ... Le go\u00fbt d'innover, d'exp\u00e9rimenter et d'essayer de comprendre comment \u00e7a marche. L'envie de partager les d\u00e9couvertes, aussi bien qu'un repas, qu'une musique, une balade en montagne ...\r\n\r\nAujourd'hui, l'exploitation des erreurs comme des r\u00e9ussites a pour r\u00e9sultat une approche, diff\u00e9rente sans doute, agile peut-\u00eatre, des projets, de l'entreprise, de centaines d'heures de cours, d'accompagnements individuels ou collectifs.\r\n\r\nDemain ? je demande tous les ans une boule de cristal au P\u00e8re No\u00ebl ... elle n'est toujours pas l\u00e0 !!! Alors, \u00ab Carpe diem quam minimum credula postero \u00bb ...\r\n","created_at":"2015-07-03T19:40:45+02:00","id":132,"name":"R\u00e9mi Dautelle","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-02T15:43:36+02:00","website":"www.managyin.com"}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":589,"program_id":42,"session_id":139,"slot":3,"span_entire_row":false,"track":10,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-08-20T15:32:07+02:00","description":"A quoi cela ressemble-t-il ? \r\nVoici quelques-unes de mes r\u00e9alisations : https://www.pinterest.com/vdaviet/mes-facilitations-graphiques \r\n\r\nB\u00e9n\u00e9fices : plus de concentration, clarification du processus, meilleure m\u00e9morisation, plus de fun, une documentation.\r\n\r\nQu'allons-nous faire ?\r\nIl s'agit d'une s\u00e9rie d'exercices faciles d'apprentissage de ce nouveau langage visuel : les formes de base, le vocabulaire en contexte de r\u00e9union, les liaisons, une premi\u00e8re exp\u00e9rience de scribing en bin\u00f4me, et plein de petites surprises et techniques. Session id\u00e9ale pour d\u00e9butant. Pr\u00e9requis : savoir tenir un crayon. \r\n\r\nVous r\u00e9partirez avec la technique de base et plus de confiance en vous !","duration":"50 min","experience_level":"pour tous","first_presenter_id":155,"id":139,"intended_audience":"","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"feutres de couleur simples, feuilles A4, paperboard","max_participants":"","other_limitations":"","outline_or_timetable":"50 \u00e0 140 minutes, je sais m'adapter au temps disponible.\r\nSi plus de temps j'ajoute notamment une pr\u00e9sentation ainsi qu'un d\u00e9brief \u00e0 la fois collaboratifs et visuels. \r\n","room_setup":"","second_presenter_id":null,"session_goal":"B\u00e9n\u00e9fices : plus de concentration, clarification du processus, meilleure m\u00e9morisation, plus de fun, une documentation.","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"Un facilitateur visuel, \u00e0 quoi cela sert-il ?\r\n* Transformer des r\u00e9unions ennuyeuses pleines de slides, en r\u00e9unions utilisant enfin toute l\u2019intelligence collective disponible.\r\n* Enfin VOIR ce que les autres veulent dire, et r\u00e9aliser une \u201cbig picture\u201d. \r\n* Renforcer la puissance des canvas et des m\u00e9taphores.\r\n","state":2,"sub_title":"Un nouvel outil de management visuel et de communication visuelle.","title":"Premiers pas pour facilitateur visuel (atelier)","topic":"tech","updated_at":"2015-10-05T08:09:35+02:00","first_presenter":{"account_id":155,"bio":"Tour \u00e0 tour d\u00e9veloppeur, chef de projet, product owner, scrum master, Vincent s\u2019est form\u00e9 au coaching agile et syst\u00e9mique avec A. Cardon et V. Messager. Il accompagne ainsi \u00e9quipes de r\u00e9alisation, management et direction dans leurs d\u00e9marches d'am\u00e9lioration continue et de performance durable. Sa sp\u00e9cialit\u00e9 : la cr\u00e9ation et la facilitation d\u2019ateliers ludinnovants \u00a9. Tr\u00e8s actif dans les associations agiles en Rh\u00f4ne-Alpes (CARA, ADIRA), il est aussi certifi\u00e9 Professional Scrum Master et Management 3.0.","created_at":"2015-08-13T16:45:49+02:00","id":155,"name":"Vincent Daviet","profile_image":"https://pbs.twimg.com/profile_images/458876256138715136/08k5FYwW.jpeg","twitter_id":"@VincentDaviet","updated_at":"2015-09-11T11:50:20+02:00","website":"https://babagile.wordpress.com/"}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":590,"program_id":42,"session_id":117,"slot":5,"span_entire_row":false,"track":7,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-07-20T11:47:44+02:00","description":"Apr\u00e8s le professeur (Isaac Getz), apr\u00e8s le chef d'entreprise (Alexandre G\u00e9rard), venez \u00e0 la rencontre de salari\u00e9s lib\u00e9r\u00e9s et agiles (les T\u00e9ract\u00e9miens).\r\n\r\nLib\u00e9r\u00e9s en 2013 d'une organisation commandement et contr\u00f4le suite \u00e0 l'arriv\u00e9e d'un nouveau directeur, ils vous ferons vivre leur transformation vers une entreprise lib\u00e9r\u00e9e et agile, au service de l'innovation et de la performance.\r\n\r\nGestionnaires de projets d\u2019am\u00e9nagement, ils ont mix\u00e9 lib\u00e9ration et agilit\u00e9 pour un m\u00e9lange d\u00e9tonnant.","duration":"110 min","experience_level":"","first_presenter_id":143,"id":117,"intended_audience":"","laptops_required":"","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"Projection pour 2 / 3 films","max_participants":"","other_limitations":"","outline_or_timetable":"Quiz aux participants\r\nAnalyse des r\u00e9sultats\r\n2 petits sketchs d'une entreprise pas lib\u00e9r\u00e9e\r\nIntervention Axelle 10min\r\nFilm 10min\r\nIntervention Dominique 5min\r\nIntervention \"On n'est pas les seuls\"\r\nQuiz de fin\r\nSession de questions / r\u00e9ponses","room_setup":"conf\u00e9rence,espace d\u00e9gag\u00e9","second_presenter_id":144,"session_goal":"Un t\u00e9moignage d'une soci\u00e9t\u00e9 de 70 personnes qui se lib\u00e8re. Et \u00e7a marche !","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"","state":2,"sub_title":"Acc\u00e9l\u00e9rez l'avenir, confiez-le aux salari\u00e9s","title":"Osons la m\u00e9tamorphose vers une entreprise lib\u00e9r\u00e9e et agile","topic":"mom21","updated_at":"2015-10-06T08:25:49+02:00","first_presenter":{"account_id":143,"bio":"","created_at":"2015-07-20T11:47:44+02:00","id":143,"name":"Axelle Milochevitch","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-11T21:44:19+02:00","website":""},"second_presenter":{"account_id":144,"bio":"","created_at":"2015-07-20T11:47:44+02:00","id":144,"name":"C\u00e9dric Laurent","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-11T21:44:47+02:00","website":""}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":591,"program_id":42,"session_id":117,"slot":6,"span_entire_row":false,"track":7,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-07-20T11:47:44+02:00","description":"Apr\u00e8s le professeur (Isaac Getz), apr\u00e8s le chef d'entreprise (Alexandre G\u00e9rard), venez \u00e0 la rencontre de salari\u00e9s lib\u00e9r\u00e9s et agiles (les T\u00e9ract\u00e9miens).\r\n\r\nLib\u00e9r\u00e9s en 2013 d'une organisation commandement et contr\u00f4le suite \u00e0 l'arriv\u00e9e d'un nouveau directeur, ils vous ferons vivre leur transformation vers une entreprise lib\u00e9r\u00e9e et agile, au service de l'innovation et de la performance.\r\n\r\nGestionnaires de projets d\u2019am\u00e9nagement, ils ont mix\u00e9 lib\u00e9ration et agilit\u00e9 pour un m\u00e9lange d\u00e9tonnant.","duration":"110 min","experience_level":"","first_presenter_id":143,"id":117,"intended_audience":"","laptops_required":"","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"Projection pour 2 / 3 films","max_participants":"","other_limitations":"","outline_or_timetable":"Quiz aux participants\r\nAnalyse des r\u00e9sultats\r\n2 petits sketchs d'une entreprise pas lib\u00e9r\u00e9e\r\nIntervention Axelle 10min\r\nFilm 10min\r\nIntervention Dominique 5min\r\nIntervention \"On n'est pas les seuls\"\r\nQuiz de fin\r\nSession de questions / r\u00e9ponses","room_setup":"conf\u00e9rence,espace d\u00e9gag\u00e9","second_presenter_id":144,"session_goal":"Un t\u00e9moignage d'une soci\u00e9t\u00e9 de 70 personnes qui se lib\u00e8re. Et \u00e7a marche !","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"","state":2,"sub_title":"Acc\u00e9l\u00e9rez l'avenir, confiez-le aux salari\u00e9s","title":"Osons la m\u00e9tamorphose vers une entreprise lib\u00e9r\u00e9e et agile","topic":"mom21","updated_at":"2015-10-06T08:25:49+02:00","first_presenter":{"account_id":143,"bio":"","created_at":"2015-07-20T11:47:44+02:00","id":143,"name":"Axelle Milochevitch","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-11T21:44:19+02:00","website":""},"second_presenter":{"account_id":144,"bio":"","created_at":"2015-07-20T11:47:44+02:00","id":144,"name":"C\u00e9dric Laurent","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-11T21:44:47+02:00","website":""}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":609,"program_id":42,"session_id":null,"slot":2,"span_entire_row":false,"track":12,"updated_at":"2015-10-18T23:51:14+02:00"},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":637,"program_id":42,"session_id":155,"slot":7,"span_entire_row":false,"track":7,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-09-04T13:54:44+02:00","description":"Votre startup a besoin d'employ\u00e9s pour fonctionner et faire des b\u00e9n\u00e9fices, plus elle en a et plus les b\u00e9n\u00e9fices sont importants. \r\n\r\nPour embaucher de nouveaux employ\u00e9s, vous vous adressez \u00e0 l'universit\u00e9 Pompafric qui fournit des stagiaires chaque ann\u00e9e, et au fil des ann\u00e9es, les besoins de votre startup sont de plus en plus importants.\r\n\r\nSaurez-vous \u00eatre la meilleure des 4 startup en comp\u00e9tition ? \r\n\r\nUn jeu int\u00e9ressant, sur la notion de bien collectif par rapport au bien individuel.\r\n\r\nCe jeu se joue \u00e0 5 avec un joueur en charge de jouer le recteur de l\u2019universit\u00e9 Pompafric qui fournit des \u00e9tudiants aux startup en fonction de leurs demandes. ","duration":"50 min","experience_level":"tout public","first_presenter_id":186,"id":155,"intended_audience":"","laptops_required":"non","material_description":"--","material_url":"--","materials_needed":"--","max_participants":"25","other_limitations":"","outline_or_timetable":"10\" de pr\u00e9sentation des r\u00e8gles\r\n30\" de jeu\r\n10\" de debriefing","room_setup":"il\u00f4ts pour les groupes (5 il\u00f4ts de 5 personnes)","second_presenter_id":177,"session_goal":"Quelle posture aborder lorsqu'on se retrouve \u00e0 utiliser des ressources communes?","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"Etre la meilleure des startup en comp\u00e9tition ... oui mais \u00e0 quel prix ?","state":2,"sub_title":"Jeu sur l'approche syst\u00e9mique\r\n","title":"POMPAFRIC","topic":"development","updated_at":"2015-10-06T09:11:37+02:00","first_presenter":{"account_id":186,"bio":"","created_at":"2015-09-04T13:54:44+02:00","id":186,"name":"Alice Barralon","profile_image":"","twitter_id":"@a_barralon","updated_at":"2015-09-30T21:32:51+02:00","website":"www.oriions.com"},"second_presenter":{"account_id":177,"bio":"Dipl\u00f4m\u00e9 de l\u2019Ensimag en 1989, Alexandre d\u00e9couvre l\u2019Agilit\u00e9 en 2004 et prend en charge la promotion de l\u2019Agilit\u00e9 en Europe, Asie et Inde pour Yahoo International de 2005 \u00e0 2009.\r\nD\u00e9but 2009, Alexandre d\u00e9cide de cr\u00e9er la soci\u00e9t\u00e9 AGILETOYOU pour former et accompagner de nombreux clients d\u00e9sireux de devenir Agile (Orange, EDF, Total, Samse, BBC, HP, Sanofi, Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale \u2026).\r\nAlexandre est un blogueur (www.agilex.fr) et twitter (@agilex) reconnu, et \u00e9galement un orateur r\u00e9gulier des conf\u00e9rences agiles nationales.\r\n","created_at":"2015-08-31T09:18:22+02:00","id":177,"name":"Alexandre Boutin","profile_image":"","twitter_id":"@agilex","updated_at":"2015-09-28T08:01:35+02:00","website":"http://www.agilex.fr/"}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":643,"program_id":42,"session_id":237,"slot":6,"span_entire_row":false,"track":1,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-09-30T21:49:09+02:00","description":"Des conversations approfondies avec les experts m\u00e9tier et une grande attention sur le langage utilis\u00e9 sont au c\u0153ur de DDD. Mais il faut des ann\u00e9es de pratiques et de multiples \u00e9checs pour progresser \u00e0 ce jeu.\r\n\r\nCela dit, au fil du temps nous avons identifi\u00e9 un ensemble de techniques secr\u00e8tes qui peuvent d\u00e9multiplier l'efficacit\u00e9 de vos entretiens avec les experts m\u00e9tier, pour apprendre plus t\u00f4t et pour converger plus vite vers de meilleurs mod\u00e8les.\r\n\r\nAvec des exemples concrets, nous verrons comment poser de meilleures questions, vraiment \u00e9couter les mots dits et les autres signaux non dits, et pour g\u00e9rer votre cr\u00e9dibilit\u00e9 dans la relation. ","duration":"50 min","experience_level":"","first_presenter_id":274,"id":237,"intended_audience":"","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"","max_participants":"","other_limitations":"","outline_or_timetable":"","room_setup":"","second_presenter_id":null,"session_goal":"","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"","state":2,"sub_title":"","title":"5 techniques secr\u00e8tes pour interroger les experts m\u00e9tier","topic":"","updated_at":"2015-09-30T21:51:44+02:00","first_presenter":{"account_id":274,"bio":"","created_at":"2015-09-30T21:49:09+02:00","id":274,"name":"Cyrille Martraire","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-11T21:54:44+02:00","website":""}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":642,"program_id":42,"session_id":229,"slot":7,"span_entire_row":false,"track":2,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-09-14T00:47:24+02:00","description":"Savez-vous comment avoir des suites de tests rapides, qui couvrent \u00e0 peu pr\u00e8s tout et qui \u00e9voluent facilement avec le temps? Pas tout \u00e0 fait peut-\u00eatre? Il faut dire que ce n\u2019est pas facile.\r\n\r\nLa difficult\u00e9 est multiple lorsqu\u2019on souhaite avoir une bonne couverture de tests d\u2019une application de taille. Souvent la suite de tests est \u00e0 la fois longue \u00e0 ex\u00e9cuter et \u00e0 la fois elle est fragile et d\u00e9pendante de syst\u00e8mes ou binaires tiers. Lorsqu\u2019on souhaite tester \u00e0 plus bas niveau, il semble difficile de faire des test qui v\u00e9rifient vraiment quelque chose et difficile de faire un test qui ait un sens m\u00e9tier. Bien souvent il semble difficile de faire des tests pour un petit ajout de fonctionnalit\u00e9.\r\n\r\nDans cette session vous apprendrez cl\u00e9s d'une architecture testable et agile. Concr\u00e9tement vous verrez comment organiser vos tests en (au moins) 3 suites : Tests d\u2019Int\u00e9gration cibl\u00e9s, Tests d\u2019Application, et Tests Unitaires. A travers un exemple en code, avec lequel vous repartirez, comment faire ce d\u00e9coupage. On verra aussi comment profiter de ce besoin de testabilit\u00e9 pour obtenir d\u2019autres traits b\u00e9n\u00e9fiques, comme la facilit\u00e9 \u00e0 d\u00e9marrer l'application dans n\u2019importe quel contexte. L\u2019architecture pr\u00e9sent\u00e9e pose les bases pour \u00eatre capable d\u2019accueillir des besoins non pr\u00e9vus sans d\u00e9grader la qualit\u00e9 du design.","duration":"50 min","experience_level":"","first_presenter_id":264,"id":229,"intended_audience":"D\u00e9veloppeurs et d\u00e9veloppeuses","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"-","max_participants":"","other_limitations":"","outline_or_timetable":"Description la probl\u00e9matique \u00e0 travers un exemple en code\r\nDessin d'une solution alternative\r\nL'\u00e9criture en live des Test d'Integration cibl\u00e9s, la partie la moins connue en g\u00e9n\u00e9ral pour le public.\r\nRevue de la solution propos\u00e9e compl\u00e8te.\r\nD\u00e9monstration de la souplesse de manipulation de l'application.\r\nAu final je montre comment cette architecture \u00e9volue de fa\u00e7on souple m\u00eame face \u00e0 des demandes non pr\u00e9vues.\r\n\r\nCes enseignements en architecture souple et testable vient d'une exp\u00e9rience de 6 ann\u00e9es \u00e0 accompagner des \u00e9quipes qui souhaitent maitriser le d\u00e9veloppement avec des tests. 6 ann\u00e9es  d'exp\u00e9rience et de remise en question. ","room_setup":"conf\u00e9rence","second_presenter_id":null,"session_goal":"","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"","state":2,"sub_title":"3 cl\u00e9s pour r\u00e9ussir les tests automatis\u00e9s","title":"Une architecture agile et testable","topic":"tech","updated_at":"2015-10-12T22:05:50+02:00","first_presenter":{"account_id":264,"bio":"","created_at":"2015-09-14T00:47:24+02:00","id":264,"name":"Johan Martinsson","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-10T00:46:43+02:00","website":""}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":641,"program_id":42,"session_id":107,"slot":7,"span_entire_row":false,"track":5,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-07-06T14:13:08+02:00","description":"Th\u00e8mes abord\u00e9s :\r\n\r\n1/ Osez la Cr\u00e9ativit\u00e9 !\r\nIl faut \u00eatre cr\u00e9atif ! La n\u00e9cessit\u00e9 de se r\u00e9inventer \u2013 professionnellement parlant \u2013 devient un d\u00e9fi quotidien, tant pour l\u2019individu, l\u2019\u00e9quipe, que de l\u2019organisation dans son ensemble. La cr\u00e9ativit\u00e9 s\u2019est invit\u00e9e dans l\u2019entreprise et doit \u00eatre int\u00e9gr\u00e9e dans les comportements et processus. Une fois ma\u00eetris\u00e9e, elle devient un atout in\u00e9puisable et d\u00e9cisif au service des projets humains comme techniques. Dans ce cadre, on peut parler de \u00ab cr\u00e9-activit\u00e9 \u00bb, concept novateur que je me propose de partager avec vous.\r\n\r\n2/ Tous acteurs ? \r\nLe th\u00e9\u00e2tre est l\u2019un des modes d\u2019expression cr\u00e9ative les plus anciens et ses vertus de r\u00e9v\u00e9lateur des fonctionnements sociaux sont connues depuis l\u2019Antiquit\u00e9. En mettant en sc\u00e8ne les errements de leur temps, les dramaturges ont toujours contribu\u00e9 \u00e0 faire \u00e9voluer les m\u0153urs. Transpos\u00e9 \u00e0 l\u2019entreprise, ce paradigme permet d\u2019am\u00e9liorer l\u2019environnement et les m\u00e9thodes de travail\u2026 en les jouant. Le plus \u00e9tonnant reste \u00e0 venir ; nul besoin d\u2019\u00eatre com\u00e9dien de m\u00e9tier, ni d\u2019avoir un don particulier pour activer cette ressource car chacun poss\u00e8de en lui un acteur de talent, et je vais m\u2019efforcer de vous en convaincre.\r\n\r\n3/ Levez le rideau ! \r\nAlors concr\u00e8tement comment le th\u00e9\u00e2tre peut-il \u00eatre appliqu\u00e9 \u00e0 l\u2019entreprise ? Comment amener l\u2019improvisation au c\u0153ur des processus agiles ? Il n\u2019est \u00e9videmment pas question ici de d\u00e9tailler une bo\u00eete \u00e0 outils mais d\u2019aborder les conditions et les \u00e9tapes qui jalonnent la mise en \u0153uvre du management par la cr\u00e9ativit\u00e9 dans le cadre d\u2019une d\u00e9marche d\u2019am\u00e9lioration continue. Nous verrons comment accompagner les \u00e9quipes, comment encourager et valoriser l\u2019implication des personnes, ainsi que les nombreux b\u00e9n\u00e9fices attendus en termes de bien-\u00eatre comme d\u2019efficacit\u00e9.  \r\n\r\n4/ Au th\u00e9\u00e2tre ce soir\r\nPour ceux qui souhaiteraient d\u00e9marrer rapidement, je propose de parcourir quelques cas d\u2019\u00e9cole particuli\u00e8rement appropri\u00e9s \u00e0 la mise en \u0153uvre de l\u2019outil th\u00e9\u00e2tral : \r\n  * Motiver une \u00e9quipe, cr\u00e9er un esprit de groupe, d\u00e9marrer un projet\r\n  * G\u00e9rer des crises ou des conflits, am\u00e9liorer la communication, ma\u00eetriser les interactions inter-personnelles / inter-\u00e9quipes\r\n  * Animer des r\u00e9unions, des d\u00e9monstrations, des r\u00e9trospectives originales\r\n  * Organiser des s\u00e9ances de cr\u00e9ativit\u00e9\r\n  * Prendre de nouvelles responsabilit\u00e9s, changer de m\u00e9tier, prendre en main sa carri\u00e8re\r\n\r\n5/ \u00c0 vous de jouer\r\nEvidemment cette pr\u00e9sentation fait la part belle \u00e0 l\u2019interactivit\u00e9 et j\u2019ai \u00e0 c\u0153ur d\u2019\u00e9changer sur ce th\u00e8me avec le public, de partager des retours d\u2019exp\u00e9rience et d\u2019inverser progressivement le rapport acteur / spectateur pour aboutir \u00e0 un moment coll\u00e9gial et privil\u00e9gi\u00e9 de cr\u00e9ativit\u00e9.\r\n","duration":"50 min","experience_level":"D\u00e9butant","first_presenter_id":133,"id":107,"intended_audience":"Cette pr\u00e9sentation s'adresse avant tout \u00e0 l'Equipe, mais \u00e9galement aux managers, aux Scrum Masters, aux Product Owners, bref... aux curieux en g\u00e9n\u00e9ral.","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"projecteur","max_participants":"","other_limitations":"","outline_or_timetable":"","room_setup":"","second_presenter_id":null,"session_goal":"Les participants d\u00e9couvriront une mani\u00e8re originale et efficace d\u2019aborder les situations d\u2019\u00e9quipe, une sensibilisation au management par la cr\u00e9ativit\u00e9 et des exemples concrets de mise en \u0153uvre de l\u2019outil th\u00e9\u00e2tral dans un processus agile. En revanche, ils ne trouveront pas un cours de th\u00e9\u00e2tre ni un outil d\u2019analyse de la personnalit\u00e9.","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"La cr\u00e9ativit\u00e9 est une force in\u00e9puisable pr\u00e9sente en chacun et qui n'attend que l'occasion d'\u00eatre mise en action au service des enjeux humains de l'entreprise. Actionner sa cr\u00e9ativit\u00e9, c'est litt\u00e9ralement devenir acteur ; et qui dit acteur dit\u2026 th\u00e9\u00e2tre ! Parce que le th\u00e9\u00e2tre fait de nous un acteur \u2013 de nos projets comme de nos responsabilit\u00e9s \u2013 il devient donc un outil fantastique pour motiver les \u00e9quipes agiles, dynamiser les r\u00e9unions, r\u00e9soudre les conflits, ou bien tout simplement installer un cadre de travail serein, performant et \u00e9panouissant.","state":2,"sub_title":"Et si vous osiez... mettre en sc\u00e8ne votre transformation agile gr\u00e2ce \u00e0 la cr\u00e9ativit\u00e9 et au th\u00e9\u00e2tre ?","title":"Devenez acteur de votre agilit\u00e9 gr\u00e2ce au th\u00e9\u00e2tre.","topic":"","updated_at":"2015-10-02T17:40:31+02:00","first_presenter":{"account_id":133,"bio":"Agiliplanchiste chevronn\u00e9. Je planche sur l\u2019agilit\u00e9 depuis 2006 : consultant SAFe (SPC) certifi\u00e9, Scrum Master certifi\u00e9, j\u2019accompagne de grandes soci\u00e9t\u00e9s dans leur transformation digitale \u00e0 travers la mise en place de m\u00e9thodes agiles.\r\n\r\nAgile sur les planches depuis (d\u00e9j\u00e0\u2026) 20 ans, j\u2019ai jou\u00e9 de nombreuses pi\u00e8ces sur des sc\u00e8nes nationales comme en appartement. Je suis \u00e9galement auteur de plusieurs textes que j\u2019ai mont\u00e9s avec des troupes grenobloises.\r\n","created_at":"2015-07-06T14:13:08+02:00","id":133,"name":"Franck Rageade","profile_image":"http://thelor.pagesperso-orange.fr/franck.jpg","twitter_id":"@thelor","updated_at":"2015-10-02T15:14:02+02:00","website":"https://fr.linkedin.com/in/rageade"}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":639,"program_id":42,"session_id":121,"slot":7,"span_entire_row":false,"track":3,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-08-04T15:32:04+02:00","description":"Le buzz actuel autour des entreprises lib\u00e9r\u00e9es fascine tout autant qu'il fait peur. Certains voient en ce concept le Graal du bonheur et du plaisir au travail, alors que d'autres redoutent une utopie extr\u00e9miste invent\u00e9e par des gourous soixante-huitards, qui m\u00e8nerait droit \u00e0 l'anarchie puis \u00e0 la faillite !\r\n\r\nUne fois n'est pas coutume, je vous invite \u00e0 vous \u00e9loigner de ces d\u00e9bats d'experts passionn\u00e9s le temps d'un talk et \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir ensemble, de mani\u00e8re pragmatique et d\u00e9passionn\u00e9e, au moyen de rendre ce r\u00eave \u00e0 la fois r\u00e9el et efficace.\r\n\r\nJe vous propose pour cela de voyager dans l'histoire vraie de Zenika, la soci\u00e9t\u00e9 que je participe \u00e0 d\u00e9velopper, et qui, d\u00e8s sa cr\u00e9ation il y a 10 ans, bien avant la mode de l'entreprise lib\u00e9r\u00e9e, s'est construite sur les bases de ses piliers fondateurs que sont le plaisir au travail, l'excellence et l'innovation, la croissance et la rentabilit\u00e9.\r\n\r\nCe retour d'exp\u00e9rience r\u00e9el, bas\u00e9 sur l'histoire d'une \"banale SSII\", illustrera de mani\u00e8re concr\u00e8te la d\u00e9marche progressive mise en place, les grands succ\u00e8s et les petites victoires, mais aussi les probl\u00e8mes rencontr\u00e9s, les doutes survenus et quelques \u00e9cueils \u00e0 \u00e9viter.\r\n---\r\nHerv\u00e9 Jacob est Directeur de l'agence lyonnaise de Zenika. Croyant comme les fondateurs de Zenika \u00e0 un mod\u00e8le diff\u00e9rent de l'entreprise centr\u00e9 sur l'excellence, l'humain et le plaisir au travail, Herv\u00e9 essaie de r\u00e9fl\u00e9chir, agir et progresser pour que ses \u00e9quipes apportent naturellement et avec plaisir, jour apr\u00e8s jour, toujours plus de valeur \u00e0 Zenika et \u00e0 ses clients.\r\n\r\nZenika a \u00e9t\u00e9 class\u00e9e au Deloitte Technology Fast 500 EMEA 3 ann\u00e9es de suite. La soci\u00e9t\u00e9 a \u00e9galement re\u00e7u en 2013 le Prix de l\u2019Innovation de Systematic. Zenika rentre par ailleurs en 2015, pour sa deuxi\u00e8me participation, au 4\u00e8 rang du palmar\u00e8s Great Place to Work des entreprises de moins de 500 salari\u00e9s.\r\n\r\n\r\n\r\n","duration":"50 min","experience_level":"Toux niveaux, tout public. Aucun pr\u00e9-requis agile. La session s'adresse tout autant aux salari\u00e9s, aux managers et aux dirigeants.","first_presenter_id":151,"id":121,"intended_audience":"","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"Un projecteur et un micro :)","max_participants":"","other_limitations":"-","outline_or_timetable":"Ce talk ne sera pas du tout destin\u00e9 \u00e0 \"vendre\" Zenika mais bien \u00e0 pr\u00e9senter un vrai REX d'une transformation positive de l'entreprise \u00e0 laquelle nous croyons et dont nous sommes fiers.\r\n\r\nMa 1\u00e8re description \u00e9crite en juillet \u00e9tait tr\u00e8s humble, mais j'ai justement eu un commentaire n\u00e9gatif de R\u00e9mi Dautelle \u00e0 cause de \u00e7a. En relisant mon texte, je me suis dit que vu le sujet, il faut forc\u00e9ment mettre un peu d'emphase sur le descriptif de la session et d\u00e9gager une certaine fiert\u00e9 dans la r\u00e9ussite de ce qui a \u00e9t\u00e9 fait chez Zenika pour que le descriptif interpelle et que le talk int\u00e9resse. J'ai donc modifi\u00e9 le texte en rajoutant le nom de Zenika pour cr\u00e9dibiliser le REX (alors que je n'avais volontairement pas mis au d\u00e9but pour ne pas faire de pub). J'ai aussi insist\u00e9 un peu + sur la r\u00e9ussite de la soci\u00e9t\u00e9 pour bien prouver aux sceptiques (en g\u00e9n\u00e9ral nos boss les dirigeants et actionnaires, que nous devons convaincre d'aller vers \u00e7a...) qu'une telle \u00e9volution peut aussi rimer avec d\u00e9veloppement de l'entreprise.\r\n\r\nA ce propos, le dernier paragraphe de la description du talk pr\u00e9sentant Zenika est volontairement un peu accrocheur pour mettre le lecteur en haleine. Si vous pensez qu'il l'est un peu trop et qu'il risque de donner un arri\u00e8re-go\u00fbt publicitaire, merci de me dire et je le modifierai.\r\n\r\nJ'insiste sur le fait que ce talk n'a aucune vocation de \"promo mercantile\" de Zenika. Je suis ultra motiv\u00e9 pour pr\u00e9senter ce sujet \u00e0 l'Agile Grenoble vu comment cela me passionne (ainsi que d'autres chez Zenika !). Encore une fois, si vous pensez que pour cela, le descriptif doit \u00eatre modifi\u00e9, je suis bien \u00e9videmment preneur de vos remarques et je les int\u00e9grerai avec plaisir :)\r\n\r\nMerci \u00e0 vous et \u00e0 votre dispo pour am\u00e9liorer cela si besoin !\r\n\r\nHerv\u00e9","room_setup":"Conf\u00e9rence","second_presenter_id":null,"session_goal":"Ce REX vous donnera les arguments montrant l'int\u00e9r\u00eat pour votre entreprise d'aller dans cette voie. Quel que soit votre r\u00f4le dans l'entreprise, vous repartirez avec quelques cl\u00e9s pour b\u00e2tir \u00e0 votre \u00e9chelle le chemin vers sa lib\u00e9ration. La transmission de notre passion et votre motivation feront le reste !","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"REX d'une entreprise de services qui suit jour apr\u00e8s jour le chemin du plaisir au travail, de l'excellence et de la croissance pour le bonheur tant de ses collaborateurs que de ses dirigeants !","state":2,"sub_title":"Possible ou pas, telle est la question !","title":"Entreprise lib\u00e9r\u00e9e : du mythe \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 ?","topic":"mom21","updated_at":"2015-09-28T12:03:47+02:00","first_presenter":{"account_id":151,"bio":"Herv\u00e9 Jacob est Directeur de l'agence lyonnaise de Zenika. Croyant comme les fondateurs de Zenika \u00e0 un mod\u00e8le diff\u00e9rent de l'entreprise centr\u00e9 sur l'excellence, l'humain et le plaisir au travail, Herv\u00e9 essaie de r\u00e9fl\u00e9chir, agir et progresser pour que ses \u00e9quipes apportent naturellement et avec plaisir, jour apr\u00e8s jour, toujours plus de valeur \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 et \u00e0 ses clients.","created_at":"2015-08-04T15:32:04+02:00","id":151,"name":"Herv\u00e9 Jacob","profile_image":"http://www.zenika.com/images/experts/Herve_Jacob.jpg","twitter_id":"@herve_jacob","updated_at":"2015-09-28T11:15:29+02:00","website":"www.zenika.com"}}},{"comment":null,"created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":607,"program_id":42,"session_id":null,"slot":8,"span_entire_row":null,"track":12,"updated_at":"2015-10-18T23:48:41+02:00"},{"comment":"","created_at":"2015-10-18T23:50:55+02:00","id":645,"program_id":42,"session_id":112,"slot":2,"span_entire_row":false,"track":11,"updated_at":"2015-10-18T23:50:55+02:00","session":{"created_at":"2015-07-10T11:08:44+02:00","description":"\r\n-----------------------------------------------------------\r\nOrganisation de la journ\u00e9e \r\nD\u00e9marrage avec la fin de la keynote\r\nPr\u00e9sentation des clients, du besoin.\r\n10-11h ImpactMapping et StoryMapping vous accueillent pour lancer la journ\u00e9e, construction de la vision et de l\u2019\u00e9quipe, product box avec l\u2019\u00e9quipe.\r\n11h-12 Sprint N\u00b01, avec d\u00e9marrage, ex\u00e9cution, d\u00e9mo et r\u00e9tro, nouvelle \u00e9quipe, partage de valeurs et de la vision, et GO GO GO \u2026 \r\n   * Pour les devs : on code, TDD & Devops \r\n   * Pour les PO : Cr\u00e9ation du premier backlog pour le sprint, buy a feature \u2026. \r\n   * Pour les SM : gestion des impr\u00e9vus et pr\u00e9paration premi\u00e8re r\u00e9tro\r\n12-13 Sprint N\u00b01, avec d\u00e9marrage, ex\u00e9cution, d\u00e9mo et retro : \r\n   * Pour les PO : \u00e9criture collaborative de stories\r\n   * Pour  les Devs : premiers bugs et premiers d\u00e9ploiements\r\n13-14 Sprint N\u00b03, avec d\u00e9marrage, ex\u00e9cution, d\u00e9mo et r\u00e9tro et RELEASE 1 \r\n   * Pour les PO : pr\u00e9paration D\u00e9mo / Release \r\n   * Pour les devs : surprise, cela d\u00e9pendra de vous\r\n14-15 Sprint N\u00b04, avec d\u00e9marrage, ex\u00e9cution, d\u00e9mo et r\u00e9tro : sans doute gestion de backlog/de bugs et de la production en parall\u00e8le\r\n15-16 Sprint N\u00b05, avec d\u00e9marrage, ex\u00e9cution, d\u00e9mo et r\u00e9tro : sans doute o\u00f9 sont nos outils de monitoring et nos informations de diagnostic, mais aussi o\u00f9 sont mes nouvelles features ?\r\n17 La grande livraison finale et timelaps de la journ\u00e9e\r\n\r\n(agenda final et pr\u00e9cis d\u00e9pendra de l'agenda de la conf\u00e9rence)","duration":"","experience_level":"","first_presenter_id":138,"id":112,"intended_audience":"PO, Scrum master, \u00e9quipiers","laptops_required":"non","material_description":"voir plus haut","material_url":"","materials_needed":"r\u00e9tro et espace de projection","max_participants":"20","other_limitations":"","outline_or_timetable":"* 3 tables et 6 chaises pour les devs\r\n* 1 retro pour projeter le projet\r\n* 2 supports o\u00f9 on pourrait mettre un tableau kanban et un backlog avec post-it g\u00e9ant\r\n* Du courant pour ( 3 pc +  1 retro)","room_setup":"espace d\u00e9gag\u00e9","second_presenter_id":null,"session_goal":"Pratiquer l'agilit\u00e9 de l'interieur","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"Vous serez (vous les gens qui sont l\u00e0 \u00e0 la conf\u00e9rence), des clients ou des \u00e9quipiers en force.\r\nVous allez \u00eatre impliqu\u00e9s dans notre projet :  \"AGILE in one day\"\r\nVous avez le choix de votre implication : 1h (une it\u00e9ration), 1/2journ\u00e9e (1 release) , 1 journ\u00e9e (Le projet complet)\r\nVous participerez \u00e0 ce qui vous fait envie, que vous soyez expert ou d\u00e9butant ou simplement curieux de vivre un projet agile de l\u2019int\u00e9rieur : sprint, d\u00e9mo, r\u00e9tro, sprint0, livraison, support, \u2026 \r\nVous participerez \u00e0 un projet agile original,  vous pratiquerez plein de c\u00e9r\u00e9monies, aurez du feedback, progresserez et d\u00e9couvrirez de nouvelles mani\u00e8res de g\u00e9rer vos c\u00e9r\u00e9monies \u2026\r\nUne \u00e9quipe de ProductOwner/DEV/ScrumMaster exp\u00e9riment\u00e9s de diff\u00e9rents horizons/soci\u00e9t\u00e9s vous accompagnera. \r\nVous red\u00e9couvrirez plein de bonnes pratiques : Story mapping, impact mapping,  buy a feature, gestion de backlog, gestion des d\u00e9fauts, \u00e9criture de stories, gestion des \u00e9l\u00e9ments non fonctionnels\u2026 \r\nVous ferez plein d\u2019erreurs et vous en sortirez grandis. \r\nEt tout \u00e7a en vous amusant !!!\r\n\r\nRetrouvez-nous en en live ici:\r\nhttp://2015.agile-grenoble.org/live.html\r\n","state":2,"sub_title":"Venez vivre une exp\u00e9rience unique de l\u2019int\u00e9rieur dans la capitale des Alpes !","title":"L'agilit\u00e9 de l\u2019int\u00e9rieur","topic":"tech","updated_at":"2015-11-13T22:43:21+01:00","first_presenter":{"account_id":138,"bio":" Il a jou\u00e9 avec Luc\u00e8ne et les syst\u00e8mes de search chez Kelkoo, avant d\u2019approcher Hadoop et Pig chez Yahoo.\r\nAujourd\u2019hui il adore jouer aux L\u00e9gos, aux Kapla et donner son avis, c\u2019est pour cela qu\u2019il accompagne les \u00e9quipes dans leur transformation : Agile, Devops, CI, BigData dans un esprit Agile \u2026 ","created_at":"2015-07-10T11:08:44+02:00","id":138,"name":"Laurent Tardif","profile_image":"https://media.licdn.com/mpr/mpr/shrinknp_400_400/p/8/000/1e9/048/3360f17.jpg","twitter_id":"@ouelcum","updated_at":"2015-07-10T14:39:32+02:00","website":"http://www.persistentsas.com"}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-19T01:04:00+02:00","id":646,"program_id":42,"session_id":112,"slot":3,"span_entire_row":false,"track":11,"updated_at":"2015-10-19T01:04:00+02:00","session":{"created_at":"2015-07-10T11:08:44+02:00","description":"\r\n-----------------------------------------------------------\r\nOrganisation de la journ\u00e9e \r\nD\u00e9marrage avec la fin de la keynote\r\nPr\u00e9sentation des clients, du besoin.\r\n10-11h ImpactMapping et StoryMapping vous accueillent pour lancer la journ\u00e9e, construction de la vision et de l\u2019\u00e9quipe, product box avec l\u2019\u00e9quipe.\r\n11h-12 Sprint N\u00b01, avec d\u00e9marrage, ex\u00e9cution, d\u00e9mo et r\u00e9tro, nouvelle \u00e9quipe, partage de valeurs et de la vision, et GO GO GO \u2026 \r\n   * Pour les devs : on code, TDD & Devops \r\n   * Pour les PO : Cr\u00e9ation du premier backlog pour le sprint, buy a feature \u2026. \r\n   * Pour les SM : gestion des impr\u00e9vus et pr\u00e9paration premi\u00e8re r\u00e9tro\r\n12-13 Sprint N\u00b01, avec d\u00e9marrage, ex\u00e9cution, d\u00e9mo et retro : \r\n   * Pour les PO : \u00e9criture collaborative de stories\r\n   * Pour  les Devs : premiers bugs et premiers d\u00e9ploiements\r\n13-14 Sprint N\u00b03, avec d\u00e9marrage, ex\u00e9cution, d\u00e9mo et r\u00e9tro et RELEASE 1 \r\n   * Pour les PO : pr\u00e9paration D\u00e9mo / Release \r\n   * Pour les devs : surprise, cela d\u00e9pendra de vous\r\n14-15 Sprint N\u00b04, avec d\u00e9marrage, ex\u00e9cution, d\u00e9mo et r\u00e9tro : sans doute gestion de backlog/de bugs et de la production en parall\u00e8le\r\n15-16 Sprint N\u00b05, avec d\u00e9marrage, ex\u00e9cution, d\u00e9mo et r\u00e9tro : sans doute o\u00f9 sont nos outils de monitoring et nos informations de diagnostic, mais aussi o\u00f9 sont mes nouvelles features ?\r\n17 La grande livraison finale et timelaps de la journ\u00e9e\r\n\r\n(agenda final et pr\u00e9cis d\u00e9pendra de l'agenda de la conf\u00e9rence)","duration":"","experience_level":"","first_presenter_id":138,"id":112,"intended_audience":"PO, Scrum master, \u00e9quipiers","laptops_required":"non","material_description":"voir plus haut","material_url":"","materials_needed":"r\u00e9tro et espace de projection","max_participants":"20","other_limitations":"","outline_or_timetable":"* 3 tables et 6 chaises pour les devs\r\n* 1 retro pour projeter le projet\r\n* 2 supports o\u00f9 on pourrait mettre un tableau kanban et un backlog avec post-it g\u00e9ant\r\n* Du courant pour ( 3 pc +  1 retro)","room_setup":"espace d\u00e9gag\u00e9","second_presenter_id":null,"session_goal":"Pratiquer l'agilit\u00e9 de l'interieur","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"Vous serez (vous les gens qui sont l\u00e0 \u00e0 la conf\u00e9rence), des clients ou des \u00e9quipiers en force.\r\nVous allez \u00eatre impliqu\u00e9s dans notre projet :  \"AGILE in one day\"\r\nVous avez le choix de votre implication : 1h (une it\u00e9ration), 1/2journ\u00e9e (1 release) , 1 journ\u00e9e (Le projet complet)\r\nVous participerez \u00e0 ce qui vous fait envie, que vous soyez expert ou d\u00e9butant ou simplement curieux de vivre un projet agile de l\u2019int\u00e9rieur : sprint, d\u00e9mo, r\u00e9tro, sprint0, livraison, support, \u2026 \r\nVous participerez \u00e0 un projet agile original,  vous pratiquerez plein de c\u00e9r\u00e9monies, aurez du feedback, progresserez et d\u00e9couvrirez de nouvelles mani\u00e8res de g\u00e9rer vos c\u00e9r\u00e9monies \u2026\r\nUne \u00e9quipe de ProductOwner/DEV/ScrumMaster exp\u00e9riment\u00e9s de diff\u00e9rents horizons/soci\u00e9t\u00e9s vous accompagnera. \r\nVous red\u00e9couvrirez plein de bonnes pratiques : Story mapping, impact mapping,  buy a feature, gestion de backlog, gestion des d\u00e9fauts, \u00e9criture de stories, gestion des \u00e9l\u00e9ments non fonctionnels\u2026 \r\nVous ferez plein d\u2019erreurs et vous en sortirez grandis. \r\nEt tout \u00e7a en vous amusant !!!\r\n\r\nRetrouvez-nous en en live ici:\r\nhttp://2015.agile-grenoble.org/live.html\r\n","state":2,"sub_title":"Venez vivre une exp\u00e9rience unique de l\u2019int\u00e9rieur dans la capitale des Alpes !","title":"L'agilit\u00e9 de l\u2019int\u00e9rieur","topic":"tech","updated_at":"2015-11-13T22:43:21+01:00","first_presenter":{"account_id":138,"bio":" Il a jou\u00e9 avec Luc\u00e8ne et les syst\u00e8mes de search chez Kelkoo, avant d\u2019approcher Hadoop et Pig chez Yahoo.\r\nAujourd\u2019hui il adore jouer aux L\u00e9gos, aux Kapla et donner son avis, c\u2019est pour cela qu\u2019il accompagne les \u00e9quipes dans leur transformation : Agile, Devops, CI, BigData dans un esprit Agile \u2026 ","created_at":"2015-07-10T11:08:44+02:00","id":138,"name":"Laurent Tardif","profile_image":"https://media.licdn.com/mpr/mpr/shrinknp_400_400/p/8/000/1e9/048/3360f17.jpg","twitter_id":"@ouelcum","updated_at":"2015-07-10T14:39:32+02:00","website":"http://www.persistentsas.com"}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":601,"program_id":42,"session_id":null,"slot":3,"span_entire_row":false,"track":12,"updated_at":"2015-10-19T01:04:05+02:00"},{"comment":"","created_at":"2015-10-19T01:04:10+02:00","id":647,"program_id":42,"session_id":112,"slot":5,"span_entire_row":false,"track":11,"updated_at":"2015-10-19T01:04:10+02:00","session":{"created_at":"2015-07-10T11:08:44+02:00","description":"\r\n-----------------------------------------------------------\r\nOrganisation de la journ\u00e9e \r\nD\u00e9marrage avec la fin de la keynote\r\nPr\u00e9sentation des clients, du besoin.\r\n10-11h ImpactMapping et StoryMapping vous accueillent pour lancer la journ\u00e9e, construction de la vision et de l\u2019\u00e9quipe, product box avec l\u2019\u00e9quipe.\r\n11h-12 Sprint N\u00b01, avec d\u00e9marrage, ex\u00e9cution, d\u00e9mo et r\u00e9tro, nouvelle \u00e9quipe, partage de valeurs et de la vision, et GO GO GO \u2026 \r\n   * Pour les devs : on code, TDD & Devops \r\n   * Pour les PO : Cr\u00e9ation du premier backlog pour le sprint, buy a feature \u2026. \r\n   * Pour les SM : gestion des impr\u00e9vus et pr\u00e9paration premi\u00e8re r\u00e9tro\r\n12-13 Sprint N\u00b01, avec d\u00e9marrage, ex\u00e9cution, d\u00e9mo et retro : \r\n   * Pour les PO : \u00e9criture collaborative de stories\r\n   * Pour  les Devs : premiers bugs et premiers d\u00e9ploiements\r\n13-14 Sprint N\u00b03, avec d\u00e9marrage, ex\u00e9cution, d\u00e9mo et r\u00e9tro et RELEASE 1 \r\n   * Pour les PO : pr\u00e9paration D\u00e9mo / Release \r\n   * Pour les devs : surprise, cela d\u00e9pendra de vous\r\n14-15 Sprint N\u00b04, avec d\u00e9marrage, ex\u00e9cution, d\u00e9mo et r\u00e9tro : sans doute gestion de backlog/de bugs et de la production en parall\u00e8le\r\n15-16 Sprint N\u00b05, avec d\u00e9marrage, ex\u00e9cution, d\u00e9mo et r\u00e9tro : sans doute o\u00f9 sont nos outils de monitoring et nos informations de diagnostic, mais aussi o\u00f9 sont mes nouvelles features ?\r\n17 La grande livraison finale et timelaps de la journ\u00e9e\r\n\r\n(agenda final et pr\u00e9cis d\u00e9pendra de l'agenda de la conf\u00e9rence)","duration":"","experience_level":"","first_presenter_id":138,"id":112,"intended_audience":"PO, Scrum master, \u00e9quipiers","laptops_required":"non","material_description":"voir plus haut","material_url":"","materials_needed":"r\u00e9tro et espace de projection","max_participants":"20","other_limitations":"","outline_or_timetable":"* 3 tables et 6 chaises pour les devs\r\n* 1 retro pour projeter le projet\r\n* 2 supports o\u00f9 on pourrait mettre un tableau kanban et un backlog avec post-it g\u00e9ant\r\n* Du courant pour ( 3 pc +  1 retro)","room_setup":"espace d\u00e9gag\u00e9","second_presenter_id":null,"session_goal":"Pratiquer l'agilit\u00e9 de l'interieur","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"Vous serez (vous les gens qui sont l\u00e0 \u00e0 la conf\u00e9rence), des clients ou des \u00e9quipiers en force.\r\nVous allez \u00eatre impliqu\u00e9s dans notre projet :  \"AGILE in one day\"\r\nVous avez le choix de votre implication : 1h (une it\u00e9ration), 1/2journ\u00e9e (1 release) , 1 journ\u00e9e (Le projet complet)\r\nVous participerez \u00e0 ce qui vous fait envie, que vous soyez expert ou d\u00e9butant ou simplement curieux de vivre un projet agile de l\u2019int\u00e9rieur : sprint, d\u00e9mo, r\u00e9tro, sprint0, livraison, support, \u2026 \r\nVous participerez \u00e0 un projet agile original,  vous pratiquerez plein de c\u00e9r\u00e9monies, aurez du feedback, progresserez et d\u00e9couvrirez de nouvelles mani\u00e8res de g\u00e9rer vos c\u00e9r\u00e9monies \u2026\r\nUne \u00e9quipe de ProductOwner/DEV/ScrumMaster exp\u00e9riment\u00e9s de diff\u00e9rents horizons/soci\u00e9t\u00e9s vous accompagnera. \r\nVous red\u00e9couvrirez plein de bonnes pratiques : Story mapping, impact mapping,  buy a feature, gestion de backlog, gestion des d\u00e9fauts, \u00e9criture de stories, gestion des \u00e9l\u00e9ments non fonctionnels\u2026 \r\nVous ferez plein d\u2019erreurs et vous en sortirez grandis. \r\nEt tout \u00e7a en vous amusant !!!\r\n\r\nRetrouvez-nous en en live ici:\r\nhttp://2015.agile-grenoble.org/live.html\r\n","state":2,"sub_title":"Venez vivre une exp\u00e9rience unique de l\u2019int\u00e9rieur dans la capitale des Alpes !","title":"L'agilit\u00e9 de l\u2019int\u00e9rieur","topic":"tech","updated_at":"2015-11-13T22:43:21+01:00","first_presenter":{"account_id":138,"bio":" Il a jou\u00e9 avec Luc\u00e8ne et les syst\u00e8mes de search chez Kelkoo, avant d\u2019approcher Hadoop et Pig chez Yahoo.\r\nAujourd\u2019hui il adore jouer aux L\u00e9gos, aux Kapla et donner son avis, c\u2019est pour cela qu\u2019il accompagne les \u00e9quipes dans leur transformation : Agile, Devops, CI, BigData dans un esprit Agile \u2026 ","created_at":"2015-07-10T11:08:44+02:00","id":138,"name":"Laurent Tardif","profile_image":"https://media.licdn.com/mpr/mpr/shrinknp_400_400/p/8/000/1e9/048/3360f17.jpg","twitter_id":"@ouelcum","updated_at":"2015-07-10T14:39:32+02:00","website":"http://www.persistentsas.com"}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":623,"program_id":42,"session_id":231,"slot":2,"span_entire_row":false,"track":1,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-09-18T09:36:26+02:00","description":"Et si la complexit\u00e9 d'un logiciel refl\u00e9tait la complexit\u00e9 fonctionnelle et non technique ?\r\n\r\nLe but de cet session est de vous montrer une m\u00e9thode de d\u00e9veloppement qui se focalise sur les probl\u00e9matiques m\u00e9tiers et non technique. Pas besoin d'un langage de programmation ou d'un Framework sp\u00e9cifique. \r\nEn live-coding, nous ferons \u00e9merger une application. Nous verrons comment l'event sourcing et CQRS se pr\u00e9sentent d\u2019eux m\u00eame pour supprimer les probl\u00e9matiques techniques que nous rencontrons souvent dans une application en couche, m\u00eame de petite taille.","duration":"50 min","experience_level":"","first_presenter_id":267,"id":231,"intended_audience":"D\u00e9veloppeur","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"internet and video projector","max_participants":"","other_limitations":"","outline_or_timetable":"","room_setup":"conference","second_presenter_id":268,"session_goal":"Constater que derri\u00e8re les gros mots event sourcing et CQRS, il y\u2019a des concepts simple et addictif \u00e0 impl\u00e9menter.","session_type":"","short_description":"Et si la complexit\u00e9 d'un logiciel refl\u00e9tait la complexit\u00e9 fonctionnelle et non technique ?","state":2,"sub_title":"","title":"Agilit\u00e9 par le code gr\u00e2ce \u00e0 CQRS et EventSourcing","topic":"tech","updated_at":"2015-10-01T23:15:40+02:00","first_presenter":{"account_id":267,"bio":"DDD Addict, Software Craftsman","created_at":"2015-09-18T09:36:26+02:00","id":267,"name":"Florent PELLET","profile_image":"http://devlyon.fr/img/florent_pellet.jpg","twitter_id":"@florentpellet","updated_at":"2015-09-18T09:43:48+02:00","website":"http://devlyon.fr/"},"second_presenter":{"account_id":268,"bio":"","created_at":"2015-09-18T09:36:26+02:00","id":268,"name":"Jean Helou","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-11T21:39:03+02:00","website":""}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":624,"program_id":42,"session_id":215,"slot":3,"span_entire_row":false,"track":1,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-09-11T12:55:33+02:00","description":"Sur 10 ans, Michelin a connu 2 grandes phases dans sa d\u00e9marche d'autonomie et de responsabilisation. Pourquoi 2 phases ? Quels enseignements ? Muriel Pestre, responsable des d\u00e9marches d'optimisation sur le site industriel de Michelin Le Puy en Velay et Guillaume de Montgolfier, Consultant fondateur du cabinet grenoblois Montgolfier Consultants, partageront points de vue, enseignements et exp\u00e9riences de terrain aupr\u00e8s d'\u00e9quipes d'op\u00e9rateurs et de managers.\r\n\r\n\r\nGuillaume de Montgolfier est membre du Mouvement pour l\u2019Organisation et le Management du 21\u00e8me si\u00e8cle. Le Mom21 est un lieu d'\u00e9change pour d\u00e9velopper des pratiques de management fond\u00e9es sur l'autonomie des \u00e9quipes, la confiance, la responsabilisation, l'intelligence collective, afin d'allier performance et bien-\u00eatre au travail.\r\nhttp://mom21.org\r\n","duration":"50 min","experience_level":"non","first_presenter_id":243,"id":215,"intended_audience":"Managers, leaders et acteurs de terrain","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"connexion vid\u00e9o et audio du laptop","max_participants":"","other_limitations":"","outline_or_timetable":"","room_setup":"conf\u00e9rence","second_presenter_id":281,"session_goal":"Des id\u00e9es tr\u00e8s concr\u00e8tes de ce qui peut se faire sur le terrain aupr\u00e8s des \u00e9quipes concern\u00e9es par les d\u00e9marches, sur la mani\u00e8re de lever des r\u00e9sistances, d'engager la dynamique, ainsi que des pistes de r\u00e9flexion sur les do's and don'ts des d\u00e9marches de lib\u00e9ration","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"","state":2,"sub_title":"Premiers enseignements de la d\u00e9marche d'autonomie men\u00e9e dans un grand groupe industriel de pr\u00e8s de 100 000 personnes","title":"La d\u00e9marche de lib\u00e9ration chez Michelin","topic":"mom21","updated_at":"2015-11-09T09:50:13+01:00","first_presenter":{"account_id":243,"bio":"Consultant formateur depuis 15 ans, Guillaume de Montgolfier est le fondateur du cabinet Montgolfier Consultants, cabinet de conseil et de formation sp\u00e9cialis\u00e9 dans les d\u00e9marches sur mesure de responsabilisation et d'am\u00e9lioration de la performance \u00e0 partir de la confiance accord\u00e9e aux \u00e9quipes. Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es pass\u00e9es chez Gemini Consulting et Optim Ressources, Guillaume (ESC Rouen) intervient avec Wissam Mimouni (EM Lyon), son associ\u00e9e, aupr\u00e8s de grandes entreprises (Michelin, Vicat, BPCE, Tereos, LDC, Danone,...) et d'institutions du secteur non marchand (mairies, d\u00e9partements, secteur medico-social,...). Montgolfier Consultants accompagne des projets de transformation, propose des formations en management, en gestion de projet, en am\u00e9lioration de la communication et des relations interpersonnelles, et accompagne des dirigeants et leurs \u00e9quipes dans leur \u00e9volution et leur coh\u00e9sion (team building). Certifi\u00e9 Success Insights, Montgolfier Consultants a aussi d\u00e9velopp\u00e9 ses propres outils et m\u00e9thodes \u00e0 partir de ses nombreuses interventions sur mesure r\u00e9alis\u00e9es pour ses clients prestigieux.\r\n","created_at":"2015-09-11T12:55:33+02:00","id":243,"name":"Guillaume De Montgolfier","profile_image":"https://media.licdn.com/mpr/mpr/shrinknp_400_400/p/2/005/063/210/39c0e0b.jpg","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-18T21:33:05+02:00","website":"www.montgolfier-consultants.com"},"second_presenter":{"account_id":281,"bio":"Muriel Pestre travaille chez Michelin depuis 2005. Elle a occup\u00e9 un poste de Responsable d'\u00eelot sur un atelier d'assemble, comprenant 45 personnes en \u00e9quipe 3X8 pendant 6 ans. Ensuite elle a pris un poste de Responsable MMW, qui consiste \u00e0  l'animation de la mise en place et le suivi des Organisations Responsabilisantes sur l'usine du PUY. MMW signifie \u00ab Michelin Manufacturing Way \u00bb, qui est la d\u00e9marche d\u2019efficacit\u00e9 industrielle du Groupe, inspir\u00e9e des m\u00e9thodes de Lean Manufacturing. Dans ce cadre, elle accompagne chaque \u00e9quipe et services dans leur action de \"Responsabilisation\". \r\n","created_at":"2015-11-03T22:26:06+01:00","id":281,"name":"Muriel Pestre","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-11-03T22:28:53+01:00","website":""}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":625,"program_id":42,"session_id":111,"slot":2,"span_entire_row":false,"track":2,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-07-10T00:54:50+02:00","description":"\"\u00c7a prendra combien de temps ?\" Ceux qui n'ont jamais entendu cette question n'ont jamais particip\u00e9 \u00e0 un projet informatique.\r\nEst-elle l\u00e9gitime ? Peut-\u00eatre. Il parait que le temps c'est de l'argent.\r\nEst-elle, pour autant, une bonne raison pour contraindre les d\u00e9veloppeurs \u00e0 jouer les madames Irma et les rendre responsables de la moindre panne de boule de cristal ?\r\n\r\nApr\u00e8s quelques brefs rappels th\u00e9oriques sur les variables al\u00e9atoires, nous envisagerons de quitter le monde des estimations _au doigt mouill\u00e9_ et entrer dans celui de la mesure et des probabilit\u00e9s.\r\nNous verrons aussi comment une \u00e9quipe agile a pu abandonner ses _story points_ et ses _tailles de T-shirt_ tout en am\u00e9liorant sa pr\u00e9vision sur les dates de livraisons.\r\nNous essaierons d'apporter des \u00e9l\u00e9ments permettant \u00e0 une \u00e9quipe de construire sa propre m\u00e9thode d'estimation bas\u00e9e sur une approche probabiliste.\r\n\r\nLe #NoEstimates, \u00e7a commence tout de suite. Il suffit de s'en donner les moyens.\r\n","duration":"50 min","experience_level":"","first_presenter_id":137,"id":111,"intended_audience":"","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"Du papier brouillon pour ceux qui n'auraient pas de quoi \u00e9crire","max_participants":"","other_limitations":"","outline_or_timetable":"* Les variables al\u00e9atoires (densit\u00e9, r\u00e9partition) avec une approche th\u00e9orique la plus intuitive possible (peu ou pas de formules)\r\n* Le lien entre estimation de la dur\u00e9e d'un projet et variables al\u00e9atoires (passage rapide sur quelques m\u00e9thodes d'estimations connues)\r\n* L'estimation des dates de livraison par m\u00e9thode de Monte-Carlo en utilisant les temps de travers\u00e9e (lead time) ou de cycle (cycle time) des \u00e9l\u00e9ments d'un backlog\r\n* La mise en place d'une telle approche adapt\u00e9e au contexte sp\u00e9cifique d'une \u00e9quipe\r\n\r\nLa session aura quelques moments interactifs o\u00f9 le public sera sollicit\u00e9 pour effectuer une simulation de Monte-Carlo (chaque membre de l'assembl\u00e9e ex\u00e9cutera une exp\u00e9rience, l'ensemble de ces exp\u00e9riences nous permettant d'estimer une probabilit\u00e9)\r\n\r\nL'impact \"humain\" du #NoEstimate (par exemple, \"engagement\" de l'\u00e9quipe, conflit avec la culture de l'organisation, etc.) n'est volontairement pas abord\u00e9 dans la session qui se concentre sur des outils que peut s'approprier une \u00e9quipe.","room_setup":"","second_presenter_id":null,"session_goal":"Comprendre l'apport des probabilit\u00e9s pour pr\u00e9dire des dates","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"\"\u00c7a prendra combien de temps ?\" Ceux qui n'ont jamais entendu cette question n'ont jamais particip\u00e9 \u00e0 un projet informatique.\r\n\r\nEst-elle une bonne raison pour contraindre les d\u00e9veloppeurs \u00e0 jouer les madames Irma et les rendre responsables de la moindre panne de boule de cristal ?\r\n\r\nVoyons comment les math\u00e9matiques et le #NoEstimates peuvent nous aider \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 la question l\u00e9gitime des uns sans rejeter sur les autres les \u00e9ventuelles erreurs dans la r\u00e9ponse.","state":2,"sub_title":"","title":"\u00c7a prendra combien de temps ?","topic":"tech","updated_at":"2015-10-06T09:24:03+02:00","first_presenter":{"account_id":137,"bio":"Software Craftsman\r\nTeam Lead chez Varian Medical Systems\r\nCo-fondateur de l'association Agile Toulouse\r\n[[https://fr.linkedin.com/in/azeau Cliquez ici pour en savoir plus...]]","created_at":"2015-07-10T00:54:49+02:00","id":137,"name":"Olivier Azeau","profile_image":"http://gravatar.com/avatar/a190539fe52b7e76de53ac2e0643f62e?s=200","twitter_id":"@oaz","updated_at":"2015-10-06T07:09:08+02:00","website":"http://agilitateur.azeau.com/"}}},{"comment":"il est trop top","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":626,"program_id":42,"session_id":220,"slot":2,"span_entire_row":false,"track":8,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-09-11T16:43:25+02:00","description":"L'histoire de Salesforce avec l'agilit\u00e9 d\u00e9marre en 2006 pour faire face \u00e0 des blocages, des d\u00e9lais et des probl\u00e8mes de qualit\u00e9. L'adoption d'une m\u00e9thodologie agile inspir\u00e9e de scrum, commune \u00e0 toutes les \u00e9quipes et impliquant le management a permis de r\u00e9duire le cycle de d\u00e9veloppement avec trois releases majeurs par an, d\u00e9ploy\u00e9es vers tous les clients. Cette approche largement incitative et qui laisse une grande latitude aux diff\u00e9rentes \u00e9quipes fut la cl\u00e9 de la transformation agile. \r\n\r\nPour accompagner cette nouvelle organisation bas\u00e9e sur un grand nombre de petites \u00e9quipes, travaillant de mani\u00e8re d\u00e9centralis\u00e9e dans des sites et des pays diff\u00e9rents, un ensemble d'outils agiles leur permettant de g\u00e9rer leur projet, d'\u00eatre connect\u00e9 aux diff\u00e9rents outils de d\u00e9veloppement et surtout de collaborer a \u00e9t\u00e9 mis en place. \r\n\r\nCette pr\u00e9sentation se propose  de pr\u00e9senter d'une part les grandes lignes de l'approche ADM (Agile Development Methodology), les le\u00e7ons apprises ainsi que les \u00e9cueils \u00e0 \u00e9viter; voir ceux qui restent \u00e0 r\u00e9soudre. Dans une deuxi\u00e8me partie, nous ferrons une d\u00e9monstration du Salesforce Agile Accelerator, qui est d'ailleurs mis \u00e0 disposition de nos clients.\r\n","duration":"50 min","experience_level":"familiarit\u00e9 avec les m\u00e9thodes agiles, une experience pratique sera un plus","first_presenter_id":249,"id":220,"intended_audience":"scrum master, d\u00e9velopeurs","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"","max_participants":"40","other_limitations":"","outline_or_timetable":"Quelques chiffres sur Salesforce et la mission des \u00e9quipes de d\u00e9veloppement\r\nLa situation avant l'adoption du mod\u00e8le ADM : probl\u00e8mes, blocages, ...\r\nUn aper\u00e7u de l'ADM et de ses principes (bas\u00e9s pour partie sur Scrum)\r\nLes pratiques au quotidien (la fameuse diff\u00e9rence entre la th\u00e9orie et la pratique)\r\nUne d\u00e9monstration du Salesforce Agile Accelerator, utilis\u00e9 en interne","room_setup":"conference","second_presenter_id":250,"session_goal":"Un retour d'experience sur l'utilisation de m\u00e9thodes agiles chez un grand \u00e9diteur logiciel, sans dogmatisme et beaucoup de pragmatisme","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"","state":2,"sub_title":"De la th\u00e9orie \u00e0 la pratique, ou comment \u00eatre agile \u00e0 l'\u00e9chelle d'une grande entreprise et de plusieurs dizaines d'\u00e9quipes","title":"Collaboration, autonomie et pragmatisme, l'agilit\u00e9 en grand chez Salesforce","topic":"tech","updated_at":"2015-10-01T09:05:00+02:00","first_presenter":{"account_id":249,"bio":"","created_at":"2015-09-11T16:43:25+02:00","id":249,"name":"P. Chevalier","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-11T21:40:24+02:00","website":""},"second_presenter":{"account_id":250,"bio":"","created_at":"2015-09-11T16:43:25+02:00","id":250,"name":"C. Mourot","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-11T21:40:35+02:00","website":""}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":619,"program_id":42,"session_id":135,"slot":3,"span_entire_row":false,"track":4,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-08-17T14:04:24+02:00","description":"Suite \u00e0 une volont\u00e9 de la direction de cr\u00e9er une nouvelle dynamique pour l'entreprise en 2011, un groupe de salari\u00e9 s'est instaur\u00e9 spontan\u00e9ment et en autonomie afin de faire \u00e9voluer les pratiques manag\u00e9riales et de coop\u00e9ration. Ce groupe a maintenant 3 ans d'existence, et \u00e0 d\u00e9j\u00e0 permis la mise en place de nombreuses actions. \r\n\r\nGr\u00e2ce \u00e0 son propre mode de gouvernance et au soutien de la direction,  le groupe, qui repr\u00e9sente maintenant plus de 80% des managers, a rendu possible de nouvelles postures manag\u00e9riales favorisant le partage, le co d\u00e9veloppement et l'innovation, en s'appuyant sur le d\u00e9veloppement des talents des salari\u00e9s.\r\n\r\nL'entreprise s'ouvre aussi vers l'ext\u00e9rieure. Des liens ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9e avec d'autres entreprises qui innovent aussi dans leurs modes manag\u00e9riaux afin de partager leurs exp\u00e9riences et installer d'\u00e9ventuelles collaborations.  e2V a aussi rejoint depuis 2 ans la chair Mindfulness, bien \u00eatre au travail et paix \u00e9conomique de GEM, afin de participer et d'\u00eatre au plus pr\u00e8s des recherches sur les liens entre le d\u00e9veloppement de la pleine conscience dans le monde professionnel et la performance durable.\r\n\r\n","duration":"50 min","experience_level":"non","first_presenter_id":265,"id":135,"intended_audience":"","laptops_required":"","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"","max_participants":"","other_limitations":"","outline_or_timetable":"","room_setup":"Conf\u00e9rence + Q/R ","second_presenter_id":165,"session_goal":"Partage d'exp\u00e9rience sur une initiative venue d'un groupe de Salari\u00e9, permettant le d\u00e9veloppement de l'Agilit\u00e9 et la Lib\u00e9ration de la cr\u00e9ativit\u00e9. ","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"","state":2,"sub_title":"Comment les managers se sont regroup\u00e9s pour cheminer ensemble vers plus de performance et de bienveillance","title":"Chez e2v, les managers se f\u00e9d\u00e8rent et co d\u00e9veloppe une culture d'entreprise et des pratiques manag\u00e9riales ","topic":"development","updated_at":"2015-10-13T15:59:02+02:00","first_presenter":{"account_id":265,"bio":"","created_at":"2015-09-15T17:17:54+02:00","id":265,"name":"Alix Duclos","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-11T21:41:46+02:00","website":""},"second_presenter":{"account_id":165,"bio":"","created_at":"2015-08-17T14:04:24+02:00","id":165,"name":"C\u00e9dric Stien","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-11T21:42:11+02:00","website":""}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":617,"program_id":42,"session_id":190,"slot":3,"span_entire_row":false,"track":6,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-09-07T14:53:15+02:00","description":"\r\nL'atelier propos\u00e9 est extrait d'un mod\u00e8le d\u00e9velopp\u00e9 et pratiqu\u00e9 pendant 10 ans dans un grand groupe grenoblois. Il s'inspire du mod\u00e8le de Communication Non Violente de Marshall Rosenberg et des apports d'Andr\u00e9 Rochais pour ce qui concerne l'introspection de ses \u00e9motions.\r\n\r\n","duration":"110 min","experience_level":"Non","first_presenter_id":221,"id":190,"intended_audience":"Les apports servent dans la vie professionnelle et personnelle : tout le monde peut \u00eatre int\u00e9ress\u00e9 de la m\u00eame mani\u00e8re.","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"Paperboard si possible","max_participants":"30","other_limitations":"","outline_or_timetable":"","room_setup":"Nous avons besoin de chaises pour les participants, 3 tables et un espace suffisant pour faire les jeux de r\u00f4le.","second_presenter_id":222,"session_goal":"Des rep\u00e8res et des outils concrets pour comprendre une situation de tension et l'apaiser.","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"Les non-dits, l\u2019expression des reproches et des jugements sont d\u00e9terminants dans la non-performance collective.\r\nComment maintenons-nous la coop\u00e9ration quand nos contraintes professionnelles et nos comportements naturels nous s\u00e9parent ? \r\nComment quitter le terrain du reproche pour revenir dans l\u2019\u00e9change et la coop\u00e9ration quand nous percevons un coll\u00e8gue comme un frein plus comme une ressource pour nos projets ?\r\nVenez vivre une vraie situation de tension et cr\u00e9ons ensemble les bonnes pratiques du retour \u00e0 la coop\u00e9ration. Un atelier pour exp\u00e9rimenter l\u2019\u00e9motion et l\u2019adaptation \u00e0 l\u2019autre pour l\u2019agilit\u00e9 de nos relations.\r\nToute ressemblance avec une situation r\u00e9elle de votre entreprise ne serait que pure co\u00efncidence.\r\nAu programme : Mise en sc\u00e8ne, jeu de r\u00f4le, lexique des \u00e9motions, bonnes pratiques.\r\n","state":2,"sub_title":"Maintenir la coop\u00e9ration quand nos contraintes professionnelles et nos comportements naturels nous s\u00e9parent.","title":"G\u00e9rer les tensions dans la coop\u00e9ration","topic":"development","updated_at":"2015-11-16T08:48:00+01:00","first_presenter":{"account_id":221,"bio":"Je suis consultant et formateur au sein du p\u00f4le de consultants Com-Hom. Mes domaines de pr\u00e9dilection sont la coop\u00e9ration entre les services et les diff\u00e9rents m\u00e9tiers, la reconstruction d\u2019une relation professionnelle de coop\u00e9ration entre les personnes, la gestion des projets, le management. Je reste dans la continuit\u00e9 de mes 25 ann\u00e9es d\u2019exp\u00e9rience dans l\u2019industrie \u00e9lectronique et informatique o\u00f9 j\u2019ai d\u00e9velopp\u00e9 la passion du travail d'\u00e9quipe au service des objectifs partag\u00e9s. \r\n","created_at":"2015-09-07T14:53:15+02:00","id":221,"name":"Fran\u00e7oise Baland","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-22T23:09:56+02:00","website":"http://www.com-hom.com"},"second_presenter":{"account_id":222,"bio":"En 2008, je me suis investi dans la formation et l\u2019accompagnement, dans le d\u00e9veloppement de la performance par \u00ab le travailler ensemble \u00bb. Mes domaines de pr\u00e9dilections sont : Management d\u2019\u00e9quipe, Vente & n\u00e9gociation, Lecture des personnalit\u00e9s, R\u00e9gulation des relations, Coh\u00e9sion d\u2019\u00e9quipe. Je fais partie de l\u2019\u00e9quipe Com-Hom. J\u2019y trouve : confrontation de nos approches, \u00e9volution permanente de nos pratiques, laboratoire d\u2019id\u00e9es, confiance. ","created_at":"2015-09-07T14:53:15+02:00","id":222,"name":"Marc Vilcot","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-22T23:11:25+02:00","website":"http://www.com-hom.com"}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":622,"program_id":42,"session_id":108,"slot":5,"span_entire_row":false,"track":6,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-07-06T18:37:12+02:00","description":"Nous sommes tous de g\u00e9niaux improvisateurs\u2026 Mais dans notre vie priv\u00e9e seulement ?\r\nD\u00e8s qu\u2019il s\u2019agit d\u2019user de cette comp\u00e9tence dans notre vie professionnelle, les visages se crispent et des petites voix s\u2019\u00e9l\u00e8vent pour dire : \u00ab mais, en g\u00e9n\u00e9ral, on improvise quand on ne sait plus faire\u2026 \u00bb ou \u00ab oh non, le travail est trop s\u00e9rieux pour laisser place \u00e0 l\u2019improvisation\u2026 \u00bb ou \u00ab de toute fa\u00e7on je ne sais pas improviser : \u00e7a va trop vite et je ne suis pas assez cr\u00e9atif! \u00bb ou \u00ab pourquoi improviser alors qu'on est bard\u00e9 de processus!\u00bb\r\n\r\nET POURTANT, C\u2019EST PARCE QU\u2019ON FAIT DE SON MIEUX AU TRAVAIL QU\u2019ON DOIT SE DONNER LE DROIT, LE DEVOIR, LES MOYENS, LA DISCIPLINE ET LE D\u00c9SIR D\u2019IMPROVISER !\r\n\r\nPour tordre le coup \u00e0 tous ces paradoxes et expliquer en quoi consistent les modalit\u00e9s de l\u2019improvisation, je vous invite \u00e0 une conf\u00e9rence sur le sujet suivant :\r\n\r\n \u00ab Parall\u00e8le entre l\u2019improvisation musicale en jazz et l\u2019improvisation\u2026 Tout court \u00bb : comment replacer l\u2019art de la conversation, de la composition et de la d\u00e9cision dans l\u2019instant dans un contexte professionnel marqu\u00e9 par la vitesse et la n\u00e9cessit\u00e9 de v\u00e9locit\u00e9\u2026 En lean management, en management de projet ou de processus par exemple ! \r\n\r\nLe principe de cette conf\u00e9rence sera d\u2019illustrer et d'alterner les propos avec des morceaux de jazz jou\u00e9s par un orchestre \"en chair et en os\" (trio \"Mood In Trio\": saxo, guitare et contrebasse ). \r\n","duration":"110 min","experience_level":"Pas de pr\u00e9requis","first_presenter_id":134,"id":108,"intended_audience":"Lean manager, chef de projet, amoureux du jazz et de la musique en g\u00e9n\u00e9ral... Fanatique de l'improvisation!","laptops_required":"non","material_description":"Musique, slides and videos","material_url":"???","materials_needed":"Un vid\u00e9o projecteur pour passer une ou deux vid\u00e9os et quelques slides(l'orchestre se charge de la sonorisation).","max_participants":"60","other_limitations":"RAS","outline_or_timetable":"Introduction musicale (pendant que les participants s'installent): 1 morceau jou\u00e9 par \"Mood in Trio\" (trio jazz: saxo, guitare et contrebasse) et pr\u00e9sentation des rapports du jazz \u00e0 l'improvisation (10 mns)\r\n\r\nIntroduction: nouveaux paradigmes \u00e9conomiques, techniques et manag\u00e9riaux et paradoxes de l'improvisation (10 mns)\r\n\r\nPartie 1: Improvisation et Conversation; \u00c9coute et m\u00e9canique de inattendue, de l'\u00e9change et du partage (15mns) \r\nInterm\u00e8de musical pour \u00e9tayer les concepts d\u00e9velopp\u00e9s dans cette partie + commentaires musiciens (10mns)  \r\n\r\nPartie 2: Improvisation et \u00c9loquence: Inspiration et m\u00e9canique de l\u2019inimitable, de l'inhabituel (prise de risque) et du singulier (15 mns)\r\nInterm\u00e8de musical pour \u00e9tayer les concepts d\u00e9velopp\u00e9s dans cette partie + commentaires musiciens (10mns)  \r\n\r\nPartie 3: Improvisation et Composition dans l'instant: Tempo et m\u00e9canique du rythme, de la v\u00e9locit\u00e9 et de l'\u00e9ph\u00e9m\u00e8re (15 mns)\r\nInterm\u00e8de musical pour \u00e9tayer les concepts d\u00e9velopp\u00e9s dans cette partie + commentaires musiciens (10mns)  \r\n\r\nConclusion: Comment la discipline de l'improvisation participe \u00e0 la transformation d'un orchestre symphonique en un jazz band (parall\u00e8le avec la transformation digitale des entreprises) (15mns)\r\n\r\nConclusion musicale (pendant que les participants rangent leurs affaires) \r\n\r\nChacune des partie sera trait\u00e9e avec des exemples d'application en lien avec la probl\u00e9matique d'agilit\u00e9 manag\u00e9riale et d'utilisation de m\u00e9thodes agiles","room_setup":"Espace d\u00e9gag\u00e9 avec une estrade si possible (pour que le son de l'orchestre porte loin): la disposition des tables et chaises (si il y en a) pourra rappeler un lieu type caf\u00e9-concert. ","second_presenter_id":null,"session_goal":"Un mini concert de jazz avec des musiciens \"en chair et en os\" qui parlent de leur travail et exp\u00e9rience d'improvisateur.","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"Nos environnements professionnels n\u00e9cessitent de plus en plus d'exp\u00e9rimentations, d'innovations, de collaboration et de partage avec nos clients, le tout dans un temps limit\u00e9 voir acc\u00e9l\u00e9r\u00e9!\r\nComment s'y prendre et comment d\u00e9velopper de nouvelles comp\u00e9tences adapt\u00e9es \u00e0 ces nouvelles contraintes, dans des organisations parfois lentes \u00e0 se transformer?... Pour prendre une image plus musicale: comment transformer un orchestre symphonique en un Jazz Band agile?\r\n\r\nL'improvisation peut elle \u00eatre une de ces nouvelles discipline \"magique\", propre \u00e0 mieux nous adapter?\r\n\r\nAffaire \u00e0 suivre!","state":2,"sub_title":"Parall\u00e8le entre l'improvisation musicale en jazz, son contenu, ses modalit\u00e9s/ r\u00e8gles et les m\u00e9thodes agiles (lean management, Scrum...)","title":"L'improvisation est elle une comp\u00e9tence n\u00e9cessaire \u00e0 l'agilit\u00e9 (manag\u00e9riale)?","topic":"tech","updated_at":"2015-10-02T10:21:24+02:00","first_presenter":{"account_id":134,"bio":"","created_at":"2015-07-06T18:37:12+02:00","id":134,"name":"Marc Prunier","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-11T21:43:58+02:00","website":""}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":627,"program_id":42,"session_id":145,"slot":2,"span_entire_row":false,"track":9,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-08-28T14:58:27+02:00","description":"Le contexte, depuis juin 2014 : une massification suivie d'une externalisation de prestations au sein d\u2019une grande entit\u00e9 T\u00e9l\u00e9com. Un projet parti pour au moins 3 ans. Jusque-l\u00e0, rien de bien extraordinaire. Si l\u2019on ajoute \u00e0 cela une cinquantaine de collaborateurs, des \u00e9quipes r\u00e9parties sur 3 sites, et le besoin immuable de faire travailler toutes les \u00e9quipes sur les m\u00eames activit\u00e9s : \u00e7a se corse ! Ajouter \u00e0 tout \u00e7a une dose de scepticisme, une pointe d\u2019impr\u00e9vus, un planning des plus ambitieux et vous obtenez un contrat Agile in\u00e9dit !\r\n\r\nEnsemble, nous construisons un partenariat innovant bas\u00e9 sur des processus Agile, partageant le pilotage des activit\u00e9s mais aussi les responsabilit\u00e9s qui vont avec !\r\nEnsemble, nous conduisons le changement, et rassurons les sceptiques !\r\nEnsemble, nous servons l\u2019enjeu principal de tout projet : des applications op\u00e9rationnelles !\r\nEnsemble, nous vous pr\u00e9senterons notre retour d\u2019exp\u00e9rience sur cette transformation et ce contrat in\u00e9dit !\r\n","duration":"50 min","experience_level":"No","first_presenter_id":174,"id":145,"intended_audience":"","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"","max_participants":"20","other_limitations":"","outline_or_timetable":"","room_setup":"conf\u00e9rence","second_presenter_id":231,"session_goal":"L'organisation, les processus adaptables et les outils mis en place pour que tous travaillent ensemble","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"La mise en place d'un v\u00e9ritable partenariat client-fournisseur n'est pas chose simple. Les contrats existants s'att\u00e8lent \u00e0 s\u00e9parer les r\u00e9alisations et les responsabilit\u00e9s de chaque partie. Pourtant, ne dit-on pas qu'\"ensemble, nous sommes plus fort\". \r\nPartant de ce constat, client et fournisseur, ensemble, nous construisons un partenariat au long cours, innovant et bas\u00e9 sur des processus Agile, partageant le pilotage des activit\u00e9s mais aussi les responsabilit\u00e9s, nous conduisons le changement, nous servons l\u2019enjeu principal de tout projet : des applications op\u00e9rationnelles ! Ensemble, nous vous pr\u00e9senterons notre retour d\u2019exp\u00e9rience sur cette transformation et ce contrat in\u00e9dit","state":2,"sub_title":"Comment organiser des \u00e9quipes clients-fournisseurs r\u00e9parties sur 3 sites dans une organisation Agile avec des engagements forfaitaires","title":"Quels ingr\u00e9dients pour la mise en place d\u2019un contrat Agile in\u00e9dit ","topic":"mom21","updated_at":"2015-10-06T08:59:26+02:00","first_presenter":{"account_id":174,"bio":"Agiliste depuis 5 ans, j'ai pu acqu\u00e9rir de l'exp\u00e9rience sur les diff\u00e9rents roles Scrum : de Team Member \u00e0 Scrum Master, en passant par Product Owner.\r\nAujourd'hui Directeur de Projet, je m'att\u00e8le \u00e0 la lourde tache de cadrer des sujets et contrats Agile client-fournisseur. Coach et formateur \u00e0 certaines heures, je continue \u00e0 apprendre, \u00e0 m'enrichir des exp\u00e9riences d'autres personnes et  j'\u00e9largir le spectre de mes connaissances sur l'Agilit\u00e9.","created_at":"2015-08-28T14:58:27+02:00","id":174,"name":"Andr\u00e9ane Vuillamy","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-09-01T10:40:16+02:00","website":""},"second_presenter":{"account_id":231,"bio":"","created_at":"2015-09-08T20:07:22+02:00","id":231,"name":"Florence Chanas","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-11T21:41:22+02:00","website":""}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":634,"program_id":42,"session_id":202,"slot":7,"span_entire_row":false,"track":10,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-09-08T11:16:56+02:00","description":"Documenter... la seule raison d'exister pour un responsable qualit\u00e9.\r\nDocumenter... la seule raison de d\u00e9sesp\u00e9rer pour un d\u00e9veloppeur.\r\nDocumenter... une bonne raison pour un chef de projet de mettre la pression .\r\nDocumenter... la seule raison pour un client de croire que son produit est le bon.\r\nCela est encore une r\u00e9alit\u00e9 pour un certain nombre de consommateurs mais aussi de fabricants de logiciels, \u00e9diteurs ou soci\u00e9t\u00e9s de service.\r\n\r\nLe manifeste Agile a rel\u00e9gu\u00e9 la documentation \u00e0 sa juste place: un \u00e9l\u00e9ment n\u00e9cessaire mais pas fondamental, et beaucoup moins contractuel. Certains n'auront pas manqu\u00e9 de le ramener \u00e0 la portion congrue.\r\n\r\nPourtant, travaillant pour une entreprise internationale, qui plus est dans le secteur m\u00e9dical, nous ne pouvions effacer la documentation.\r\n\r\nA travers un outil qui nous est indispensable, nous d\u00e9veloppeurs-artisans-logiciel, avons trouv\u00e9 un moyen de r\u00e9-exprimer en langage \"assez\" naturel, le travail que nous accomplissons en codant nos APIs.\r\nMais je ne vous parle pas d'un Java Doc ou d'un outil qui reposerait sur des commentaires vites obsol\u00e8tes dans le code.\r\nJe vous parlerai de documentation vivante ET ex\u00e9cutable!\r\n\r\nCoucher sous forme \u00e9crite comment fonctionne les fragments du logiciel, comment sont divis\u00e9es les responsabilit\u00e9s et comment sont r\u00e9solus tous les cas rencontr\u00e9s par telle ou telle fonctionnalit\u00e9 ou telle r\u00e8gle m\u00e9tier.\r\n\r\nA tel point que documenter influence aussi notre fa\u00e7on de coder.","duration":"25 min","experience_level":"concerned by TDD, intersted in BDD","first_presenter_id":226,"id":202,"intended_audience":"developpers, product manager","laptops_required":"oui","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"","max_participants":"","other_limitations":"","outline_or_timetable":"","room_setup":"","second_presenter_id":null,"session_goal":"montrer que les bonnes pratiques de tests et de code m\u00e8nent sans soucis \u00e0 une documentation vivante du logiciel","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"Pour que l'effort de documentation ne soit ni un boulet, ni n\u00e9glig\u00e9.\r\nEn pensant le design de son logiciel selon les r\u00e8gles Xtreme Programming et des outils adapt\u00e9s, on peut faire vivre une documentation efficace et tourn\u00e9e autant vers les experts m\u00e9tiers que vers les d\u00e9veloppeurs.","state":2,"sub_title":"Une documentation align\u00e9e sur le produit en temps r\u00e9el, r\u00eave ou r\u00e9alit\u00e9?","title":"Living Documentation, parlons en!","topic":"tech","updated_at":"2015-10-05T12:10:20+02:00","first_presenter":{"account_id":226,"bio":"","created_at":"2015-09-08T11:16:56+02:00","id":226,"name":"Guillaume Saint-Etienne","profile_image":null,"twitter_id":null,"updated_at":"2015-09-08T11:16:56+02:00","website":null}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":635,"program_id":42,"session_id":154,"slot":7,"span_entire_row":false,"track":9,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-09-03T16:44:10+02:00","description":"Les conditions de travail contraignantes, l\u2019exigence d\u2019une rentabilit\u00e9 \u00e9lev\u00e9e, l\u2019anxi\u00e9t\u00e9, l\u2019irritabilit\u00e9, le mal de dos, le surmenage et bien d\u2019autres encore repr\u00e9sentent les nuisances li\u00e9es au travail et reconnues par les organisations m\u00e9dicales (OMS, m\u00e9decine du travail\u2026). \r\nLes journ\u00e9es sont de plus en plus remplies entre le travail et les contraintes personnelles, il reste peu de place pour prendre soin de soi et se d\u00e9tendre.\r\nLe Yoga permet d\u2019adapter les postures de travail (et celles de la vie quotidienne) pour d\u00e9tendre les muscles et vaincre les douleurs \u00e9ventuelles. Il apporte aussi des outils pour se relaxer, diminuer le stress et optimiser les performances intellectuelles et physiques. C\u2019est une m\u00e9thode compl\u00e8te qui impact aussi bien le corps que l\u2019esprit.\r\n\r\nDurant ces ateliers nous aborderons les points suivants :\r\n\r\nLes techniques employ\u00e9es dans la pratique du Yoga et de la relaxation.\r\nLes bienfaits  de ces pratiques.\r\nComment adapter ces pratiques dans son milieu professionnel.\r\nL\u2019int\u00e9gration de ces techniques dans le quotidien.\r\n\r\nL'atelier alternera entre une partie th\u00e9orique et une partie pratique. \r\nA la fin, vous aurez en votre possession de r\u00e9els outils pour vous d\u00e9tendre aussi bien au travail qu'\u00e0 la maison.\r\n\r\n","duration":"50 min","experience_level":"D\u00e9butant","first_presenter_id":184,"id":154,"intended_audience":"tout public","laptops_required":"non","material_description":"Besoin de tapis de yoga (26), que je peux amener si n\u00e9cessaire et de 26 chaises","material_url":"","materials_needed":"26 Tapis de yoga  et 26 chaises","max_participants":"25 ","other_limitations":"","outline_or_timetable":"1. Temps th\u00e9orique de pr\u00e9sentation des techniques et de leurs bienfaits accompagn\u00e9 d'un support papier : 15 minutes.\r\n2. Temps de pratique sur chaise (pour recr\u00e9er les conditions sur le lieu de travail), accompagn\u00e9 d'un support papier : 25 minutes\r\n3. Temps de pratique sur tapis (relaxation guid\u00e9e)  : 10 minutes\r\n\r\nProposer plusieurs sessions pour atteindre le plus de monde possible.\r\n Les sessions peuvent \u00eatre propos\u00e9es en parall\u00e8les d'autres interventions ou sur des temps de pause.","room_setup":"espace d\u00e9gag\u00e9 et assez insonoris\u00e9","second_presenter_id":185,"session_goal":"Connaitre des techniques de bien-\u00eatre et les mettre en pratique","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"Le bien-\u00eatre, tout le monde en parle, tout le monde le recherche. S'informer sur la question (livres, conf\u00e9rence, d\u00e9bats\u2026) semble facile mais est-ce suffisant ?\r\nRien ne vaut la pratique !\r\nCet atelier vous fera d\u00e9couvrir des techniques de bien-\u00eatre : Yoga et relaxation, que vous pourrez \u00e9prouver et les reproduire  aussi bien sur votre lieu de travail qu'\u00e0 la maison !\r\n","state":2,"sub_title":"Le yoga et la relaxation comme outils de bien-\u00eatre au travail","title":"Respirer c'est vivre, mieux respirer c'est mieux vivre !","topic":"pleasure","updated_at":"2015-10-05T14:47:58+02:00","first_presenter":{"account_id":184,"bio":"No\u00e9mie Fabre est professeur de Yoga et de m\u00e9ditation certifi\u00e9. Durant ses 15 ans comme professionnelle dans l'\u00e9ducation sp\u00e9cialis\u00e9e, No\u00e9mie a \u00e9t\u00e9 form\u00e9e \u00e0 la psychologie et \u00e0 la m\u00e9diation pour accompagner au mieux les usagers. Passionn\u00e9e de philosophie de vie indienne, elle a v\u00e9cu et \u00e9tudi\u00e9 en Inde pendant 8 mois aupr\u00e8s de grands ma\u00eetres Yogi. Son approche int\u00e8gre la communication non violente, l\u2019intelligence \u00e9motionnelle, le yoga, la m\u00e9ditation, la relaxation, l\u2019hygi\u00e8ne de vie et la di\u00e9t\u00e9tique. Dans le cadre de l\u2019entreprise, ses interventions consistent \u00e0 r\u00e9concilier le social et l\u2019\u00e9conomique en ciblant le bien-\u00eatre au travail. ","created_at":"2015-09-03T16:44:10+02:00","id":184,"name":"No\u00e9mie Fabre","profile_image":"/Users/mac/Desktop/NF.jpg","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-13T11:25:54+02:00","website":"www.coevolutio.org"},"second_presenter":{"account_id":185,"bio":"","created_at":"2015-09-03T16:44:10+02:00","id":185,"name":"Manoie","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-11T21:48:22+02:00","website":""}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":636,"program_id":42,"session_id":211,"slot":7,"span_entire_row":false,"track":8,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-09-10T21:26:19+02:00","description":"Depuis 10 ans la Boite \u00e0 Outils \u00e0 r\u00e9guli\u00e8rement fait \u00e9voluer son processus de pilotage des projets.\r\nNous vous proposons de partager cette \u00e9volution inspir\u00e9e par les innovations games et le management visuel. \r\nCe processus s\u2019appuie  aujourd\u2019hui sur les 3 axes suivants :\r\nLa pr\u00e9paration par les PO avec l\u2019ensemble des responsables de l\u2019entreprise.\r\nL\u2019intention des PO qui proposent et partagent leur vision.\r\nLe choix collaboratif de l\u2019entreprise par l\u2019ensemble des responsables.\r\nLa session commencera par une pr\u00e9sentation et sera suivie d\u2019une phase d\u2019\u00e9change sous la forme d\u2019un fishbowl.\r\n","duration":"50 min","experience_level":"","first_presenter_id":236,"id":211,"intended_audience":"","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"","max_participants":"30","other_limitations":"","outline_or_timetable":"","room_setup":"Possibilit\u00e9 de bouger les chaises pour le fishbowl","second_presenter_id":237,"session_goal":"Id\u00e9e d'organisation de processus de d\u00e9cision collaboratif","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"Depuis 10 ans la Boite \u00e0 Outils \u00e0 r\u00e9guli\u00e8rement fait \u00e9voluer son processus de pilotage des projets.\r\nNous vous proposons de partager cette \u00e9volution inspir\u00e9e par les innovations games et le management visuel. ","state":2,"sub_title":"R\u00e9union de gouvernance Agile pour faire un choix collaboratif  des projets d\u2019entreprise","title":"Rex Gouvernance Agile :Pr\u00e9paration, Intention, choix!","topic":"mom21","updated_at":"2015-10-01T09:03:53+02:00","first_presenter":{"account_id":236,"bio":"","created_at":"2015-09-10T18:06:03+02:00","id":236,"name":"Frederic Dufau-Joel","profile_image":null,"twitter_id":null,"updated_at":"2015-09-10T18:06:03+02:00","website":null},"second_presenter":{"account_id":237,"bio":"","created_at":"2015-09-10T21:26:19+02:00","id":237,"name":"J\u00e9rome Cuttaz","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-11T21:47:27+02:00","website":""}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":633,"program_id":42,"session_id":205,"slot":6,"span_entire_row":false,"track":4,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-09-09T11:00:35+02:00","description":"-\tQuoi de plus d\u00e9motivant qu\u2019une retrospective rat\u00e9e? \r\n-\tQuoi de plus d\u00e9motivant que la routine ? Mieux vaut varier les plaisirs !\r\n\r\nAfin de rebondir sur ces deux consid\u00e9rations, nous vous proposons un retour d\u2019exp\u00e9rience agr\u00e9ment\u00e9 de trucs et astuces, pi\u00e8ges \u00e0 \u00e9viter sur des exercices de retrospective que nous avons jou\u00e9s sur des projets. Parmi les heureux \u00e9lus, nous comptons : Retrospective positive, The story of our sprint, The Project Snapper game, The high risk airplane factory, The sandwich retrospective, The sprint mural, La fleur de lotus, The Mood graph, Jeopardy, Turn the table.\r\n\r\n-\t\u00ab Tu n'es pas un contexte et tu n'es pas une situation. Tu naquis d'un contexte et tu cr\u00e9es les situations. \u00bb (Identit\u00e9 en crescendo (2006), Jos\u00e9, Youcef, Lamine Kaminsky, dit Roc\u00e9)\r\nAfin de suivre cette sage pens\u00e9e, nous prendrons soin de partager avec vous les contextes qui contribuent largement \u00e0 la r\u00e9ussite de chacun de ces exercices de retrospective.\r\n","duration":"","experience_level":"","first_presenter_id":229,"id":205,"intended_audience":"","laptops_required":"","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"","max_participants":"","other_limitations":"","outline_or_timetable":"","room_setup":"","second_presenter_id":232,"session_goal":"","session_type":"","short_description":"","state":2,"sub_title":"","title":"comment bien r\u00e9ussir ses retrospectives !","topic":"","updated_at":"2015-10-13T16:02:00+02:00","first_presenter":{"account_id":229,"bio":"","created_at":"2015-09-08T17:32:35+02:00","id":229,"name":"S\u00e9verine Rambaud","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-11T21:45:35+02:00","website":""},"second_presenter":{"account_id":232,"bio":"","created_at":"2015-09-09T11:00:35+02:00","id":232,"name":"Christophe Creuseveau","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-11T21:45:59+02:00","website":""}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":628,"program_id":42,"session_id":108,"slot":6,"span_entire_row":false,"track":6,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-07-06T18:37:12+02:00","description":"Nous sommes tous de g\u00e9niaux improvisateurs\u2026 Mais dans notre vie priv\u00e9e seulement ?\r\nD\u00e8s qu\u2019il s\u2019agit d\u2019user de cette comp\u00e9tence dans notre vie professionnelle, les visages se crispent et des petites voix s\u2019\u00e9l\u00e8vent pour dire : \u00ab mais, en g\u00e9n\u00e9ral, on improvise quand on ne sait plus faire\u2026 \u00bb ou \u00ab oh non, le travail est trop s\u00e9rieux pour laisser place \u00e0 l\u2019improvisation\u2026 \u00bb ou \u00ab de toute fa\u00e7on je ne sais pas improviser : \u00e7a va trop vite et je ne suis pas assez cr\u00e9atif! \u00bb ou \u00ab pourquoi improviser alors qu'on est bard\u00e9 de processus!\u00bb\r\n\r\nET POURTANT, C\u2019EST PARCE QU\u2019ON FAIT DE SON MIEUX AU TRAVAIL QU\u2019ON DOIT SE DONNER LE DROIT, LE DEVOIR, LES MOYENS, LA DISCIPLINE ET LE D\u00c9SIR D\u2019IMPROVISER !\r\n\r\nPour tordre le coup \u00e0 tous ces paradoxes et expliquer en quoi consistent les modalit\u00e9s de l\u2019improvisation, je vous invite \u00e0 une conf\u00e9rence sur le sujet suivant :\r\n\r\n \u00ab Parall\u00e8le entre l\u2019improvisation musicale en jazz et l\u2019improvisation\u2026 Tout court \u00bb : comment replacer l\u2019art de la conversation, de la composition et de la d\u00e9cision dans l\u2019instant dans un contexte professionnel marqu\u00e9 par la vitesse et la n\u00e9cessit\u00e9 de v\u00e9locit\u00e9\u2026 En lean management, en management de projet ou de processus par exemple ! \r\n\r\nLe principe de cette conf\u00e9rence sera d\u2019illustrer et d'alterner les propos avec des morceaux de jazz jou\u00e9s par un orchestre \"en chair et en os\" (trio \"Mood In Trio\": saxo, guitare et contrebasse ). \r\n","duration":"110 min","experience_level":"Pas de pr\u00e9requis","first_presenter_id":134,"id":108,"intended_audience":"Lean manager, chef de projet, amoureux du jazz et de la musique en g\u00e9n\u00e9ral... Fanatique de l'improvisation!","laptops_required":"non","material_description":"Musique, slides and videos","material_url":"???","materials_needed":"Un vid\u00e9o projecteur pour passer une ou deux vid\u00e9os et quelques slides(l'orchestre se charge de la sonorisation).","max_participants":"60","other_limitations":"RAS","outline_or_timetable":"Introduction musicale (pendant que les participants s'installent): 1 morceau jou\u00e9 par \"Mood in Trio\" (trio jazz: saxo, guitare et contrebasse) et pr\u00e9sentation des rapports du jazz \u00e0 l'improvisation (10 mns)\r\n\r\nIntroduction: nouveaux paradigmes \u00e9conomiques, techniques et manag\u00e9riaux et paradoxes de l'improvisation (10 mns)\r\n\r\nPartie 1: Improvisation et Conversation; \u00c9coute et m\u00e9canique de inattendue, de l'\u00e9change et du partage (15mns) \r\nInterm\u00e8de musical pour \u00e9tayer les concepts d\u00e9velopp\u00e9s dans cette partie + commentaires musiciens (10mns)  \r\n\r\nPartie 2: Improvisation et \u00c9loquence: Inspiration et m\u00e9canique de l\u2019inimitable, de l'inhabituel (prise de risque) et du singulier (15 mns)\r\nInterm\u00e8de musical pour \u00e9tayer les concepts d\u00e9velopp\u00e9s dans cette partie + commentaires musiciens (10mns)  \r\n\r\nPartie 3: Improvisation et Composition dans l'instant: Tempo et m\u00e9canique du rythme, de la v\u00e9locit\u00e9 et de l'\u00e9ph\u00e9m\u00e8re (15 mns)\r\nInterm\u00e8de musical pour \u00e9tayer les concepts d\u00e9velopp\u00e9s dans cette partie + commentaires musiciens (10mns)  \r\n\r\nConclusion: Comment la discipline de l'improvisation participe \u00e0 la transformation d'un orchestre symphonique en un jazz band (parall\u00e8le avec la transformation digitale des entreprises) (15mns)\r\n\r\nConclusion musicale (pendant que les participants rangent leurs affaires) \r\n\r\nChacune des partie sera trait\u00e9e avec des exemples d'application en lien avec la probl\u00e9matique d'agilit\u00e9 manag\u00e9riale et d'utilisation de m\u00e9thodes agiles","room_setup":"Espace d\u00e9gag\u00e9 avec une estrade si possible (pour que le son de l'orchestre porte loin): la disposition des tables et chaises (si il y en a) pourra rappeler un lieu type caf\u00e9-concert. ","second_presenter_id":null,"session_goal":"Un mini concert de jazz avec des musiciens \"en chair et en os\" qui parlent de leur travail et exp\u00e9rience d'improvisateur.","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"Nos environnements professionnels n\u00e9cessitent de plus en plus d'exp\u00e9rimentations, d'innovations, de collaboration et de partage avec nos clients, le tout dans un temps limit\u00e9 voir acc\u00e9l\u00e9r\u00e9!\r\nComment s'y prendre et comment d\u00e9velopper de nouvelles comp\u00e9tences adapt\u00e9es \u00e0 ces nouvelles contraintes, dans des organisations parfois lentes \u00e0 se transformer?... Pour prendre une image plus musicale: comment transformer un orchestre symphonique en un Jazz Band agile?\r\n\r\nL'improvisation peut elle \u00eatre une de ces nouvelles discipline \"magique\", propre \u00e0 mieux nous adapter?\r\n\r\nAffaire \u00e0 suivre!","state":2,"sub_title":"Parall\u00e8le entre l'improvisation musicale en jazz, son contenu, ses modalit\u00e9s/ r\u00e8gles et les m\u00e9thodes agiles (lean management, Scrum...)","title":"L'improvisation est elle une comp\u00e9tence n\u00e9cessaire \u00e0 l'agilit\u00e9 (manag\u00e9riale)?","topic":"tech","updated_at":"2015-10-02T10:21:24+02:00","first_presenter":{"account_id":134,"bio":"","created_at":"2015-07-06T18:37:12+02:00","id":134,"name":"Marc Prunier","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-11T21:43:58+02:00","website":""}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-19T01:04:20+02:00","id":648,"program_id":42,"session_id":112,"slot":6,"span_entire_row":false,"track":11,"updated_at":"2015-10-19T01:04:20+02:00","session":{"created_at":"2015-07-10T11:08:44+02:00","description":"\r\n-----------------------------------------------------------\r\nOrganisation de la journ\u00e9e \r\nD\u00e9marrage avec la fin de la keynote\r\nPr\u00e9sentation des clients, du besoin.\r\n10-11h ImpactMapping et StoryMapping vous accueillent pour lancer la journ\u00e9e, construction de la vision et de l\u2019\u00e9quipe, product box avec l\u2019\u00e9quipe.\r\n11h-12 Sprint N\u00b01, avec d\u00e9marrage, ex\u00e9cution, d\u00e9mo et r\u00e9tro, nouvelle \u00e9quipe, partage de valeurs et de la vision, et GO GO GO \u2026 \r\n   * Pour les devs : on code, TDD & Devops \r\n   * Pour les PO : Cr\u00e9ation du premier backlog pour le sprint, buy a feature \u2026. \r\n   * Pour les SM : gestion des impr\u00e9vus et pr\u00e9paration premi\u00e8re r\u00e9tro\r\n12-13 Sprint N\u00b01, avec d\u00e9marrage, ex\u00e9cution, d\u00e9mo et retro : \r\n   * Pour les PO : \u00e9criture collaborative de stories\r\n   * Pour  les Devs : premiers bugs et premiers d\u00e9ploiements\r\n13-14 Sprint N\u00b03, avec d\u00e9marrage, ex\u00e9cution, d\u00e9mo et r\u00e9tro et RELEASE 1 \r\n   * Pour les PO : pr\u00e9paration D\u00e9mo / Release \r\n   * Pour les devs : surprise, cela d\u00e9pendra de vous\r\n14-15 Sprint N\u00b04, avec d\u00e9marrage, ex\u00e9cution, d\u00e9mo et r\u00e9tro : sans doute gestion de backlog/de bugs et de la production en parall\u00e8le\r\n15-16 Sprint N\u00b05, avec d\u00e9marrage, ex\u00e9cution, d\u00e9mo et r\u00e9tro : sans doute o\u00f9 sont nos outils de monitoring et nos informations de diagnostic, mais aussi o\u00f9 sont mes nouvelles features ?\r\n17 La grande livraison finale et timelaps de la journ\u00e9e\r\n\r\n(agenda final et pr\u00e9cis d\u00e9pendra de l'agenda de la conf\u00e9rence)","duration":"","experience_level":"","first_presenter_id":138,"id":112,"intended_audience":"PO, Scrum master, \u00e9quipiers","laptops_required":"non","material_description":"voir plus haut","material_url":"","materials_needed":"r\u00e9tro et espace de projection","max_participants":"20","other_limitations":"","outline_or_timetable":"* 3 tables et 6 chaises pour les devs\r\n* 1 retro pour projeter le projet\r\n* 2 supports o\u00f9 on pourrait mettre un tableau kanban et un backlog avec post-it g\u00e9ant\r\n* Du courant pour ( 3 pc +  1 retro)","room_setup":"espace d\u00e9gag\u00e9","second_presenter_id":null,"session_goal":"Pratiquer l'agilit\u00e9 de l'interieur","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"Vous serez (vous les gens qui sont l\u00e0 \u00e0 la conf\u00e9rence), des clients ou des \u00e9quipiers en force.\r\nVous allez \u00eatre impliqu\u00e9s dans notre projet :  \"AGILE in one day\"\r\nVous avez le choix de votre implication : 1h (une it\u00e9ration), 1/2journ\u00e9e (1 release) , 1 journ\u00e9e (Le projet complet)\r\nVous participerez \u00e0 ce qui vous fait envie, que vous soyez expert ou d\u00e9butant ou simplement curieux de vivre un projet agile de l\u2019int\u00e9rieur : sprint, d\u00e9mo, r\u00e9tro, sprint0, livraison, support, \u2026 \r\nVous participerez \u00e0 un projet agile original,  vous pratiquerez plein de c\u00e9r\u00e9monies, aurez du feedback, progresserez et d\u00e9couvrirez de nouvelles mani\u00e8res de g\u00e9rer vos c\u00e9r\u00e9monies \u2026\r\nUne \u00e9quipe de ProductOwner/DEV/ScrumMaster exp\u00e9riment\u00e9s de diff\u00e9rents horizons/soci\u00e9t\u00e9s vous accompagnera. \r\nVous red\u00e9couvrirez plein de bonnes pratiques : Story mapping, impact mapping,  buy a feature, gestion de backlog, gestion des d\u00e9fauts, \u00e9criture de stories, gestion des \u00e9l\u00e9ments non fonctionnels\u2026 \r\nVous ferez plein d\u2019erreurs et vous en sortirez grandis. \r\nEt tout \u00e7a en vous amusant !!!\r\n\r\nRetrouvez-nous en en live ici:\r\nhttp://2015.agile-grenoble.org/live.html\r\n","state":2,"sub_title":"Venez vivre une exp\u00e9rience unique de l\u2019int\u00e9rieur dans la capitale des Alpes !","title":"L'agilit\u00e9 de l\u2019int\u00e9rieur","topic":"tech","updated_at":"2015-11-13T22:43:21+01:00","first_presenter":{"account_id":138,"bio":" Il a jou\u00e9 avec Luc\u00e8ne et les syst\u00e8mes de search chez Kelkoo, avant d\u2019approcher Hadoop et Pig chez Yahoo.\r\nAujourd\u2019hui il adore jouer aux L\u00e9gos, aux Kapla et donner son avis, c\u2019est pour cela qu\u2019il accompagne les \u00e9quipes dans leur transformation : Agile, Devops, CI, BigData dans un esprit Agile \u2026 ","created_at":"2015-07-10T11:08:44+02:00","id":138,"name":"Laurent Tardif","profile_image":"https://media.licdn.com/mpr/mpr/shrinknp_400_400/p/8/000/1e9/048/3360f17.jpg","twitter_id":"@ouelcum","updated_at":"2015-07-10T14:39:32+02:00","website":"http://www.persistentsas.com"}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":592,"program_id":42,"session_id":125,"slot":5,"span_entire_row":false,"track":8,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-08-13T16:45:49+02:00","description":"Voici un cocktail frais et vitamin\u00e9 fait maison. La recette est encore secr\u00e8te, cependant les ingr\u00e9dients n\u2019ont rien \u00e0 cacher : th\u00e9\u00e2tre d\u2019improvisation, coaching, facilitation graphique,  m\u00e9ditation, et peut-\u00eatre m\u00eame une pinc\u00e9e de clown pour votre dose quotidienne de fun !\r\nAteliers bien entendu ouverts \u00e0 tous, sans pr\u00e9-requis.\r\n\r\nVous \u00eates invit\u00e9s dans un environnement professionnel, d\u00e9tendu et joyeux, \u00e0 une d\u00e9gustation en 3 temps :\r\n* Prendre conscience de soi - son corps et son esprit - \u00e0 travers ses postures, son \u00e9tat neutre, ses \u00e9motions, dessiner sa raison d\u2019\u00eatre.\r\n* D\u00e9velopper sa relation \u00e0 l\u2019autre pour mieux travailler en bin\u00f4me (soi + 1 autre) : mise en confiance \u201cles yeux ferm\u00e9s\u201d, dessin en duo, jeu de sc\u00e8ne en bin\u00f4me, \r\n* Co-construire en \u00e9quipe (soi + les autres) : \u201ctous en r\u00e9union\u201d, tirer ou ne pas tirer sur la corde, cl\u00f4ture visuelle.\r\n\r\nD\u00e9salt\u00e9r\u00e9s, vous repartirez avec une plus profonde connaissance de vous-m\u00eame, et des techniques pour travailler la qualit\u00e9 de vos relations avec les autres. A consommer sans mod\u00e9ration et \u00e0 reproduire sur vos lieux de travail pour cr\u00e9er un v\u00e9ritable esprit d\u2019\u00e9quipe.","duration":"110 min","experience_level":"","first_presenter_id":155,"id":125,"intended_audience":"","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"","max_participants":"18","other_limitations":"","outline_or_timetable":"Possibilit\u00e9 de faire plus court ou plus long, il s'agit d'extraits d'ateliers que je fais pratiquer en formation sur 2 jours.","room_setup":"salle d'au moins 40 personnes avec chaises d\u00e9pla\u00e7ables","second_presenter_id":null,"session_goal":"Meilleure connaissance et gestion de soi et des autres, dans de nombreuses situations de collaboration.","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"Mieux se conna\u00eetre soi-m\u00eame, apprendre \u00e0 travailler efficacement en bin\u00f4me, s\u2019adapter pour r\u00e9ussir un projet d\u2019\u00e9quipe. Ces comp\u00e9tences professionnelles de bases sont \u00e0 travailler inlassablement, d\u2019autant plus qu\u2019elles sont sous-enseign\u00e9es dans nos formations \u00e9tudiantes et professionnelles. \r\n","state":2,"sub_title":"Ateliers pour mieux se conna\u00eetre en tant qu\u2019individu et d\u00e9velopper des interactions de qualit\u00e9","title":"Potion magique pour d\u00e9velopper la collaboration dans vos \u00e9quipes ","topic":"development","updated_at":"2015-10-05T08:09:00+02:00","first_presenter":{"account_id":155,"bio":"Tour \u00e0 tour d\u00e9veloppeur, chef de projet, product owner, scrum master, Vincent s\u2019est form\u00e9 au coaching agile et syst\u00e9mique avec A. Cardon et V. Messager. Il accompagne ainsi \u00e9quipes de r\u00e9alisation, management et direction dans leurs d\u00e9marches d'am\u00e9lioration continue et de performance durable. Sa sp\u00e9cialit\u00e9 : la cr\u00e9ation et la facilitation d\u2019ateliers ludinnovants \u00a9. Tr\u00e8s actif dans les associations agiles en Rh\u00f4ne-Alpes (CARA, ADIRA), il est aussi certifi\u00e9 Professional Scrum Master et Management 3.0.","created_at":"2015-08-13T16:45:49+02:00","id":155,"name":"Vincent Daviet","profile_image":"https://pbs.twimg.com/profile_images/458876256138715136/08k5FYwW.jpeg","twitter_id":"@VincentDaviet","updated_at":"2015-09-11T11:50:20+02:00","website":"https://babagile.wordpress.com/"}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":593,"program_id":42,"session_id":125,"slot":6,"span_entire_row":false,"track":8,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-08-13T16:45:49+02:00","description":"Voici un cocktail frais et vitamin\u00e9 fait maison. La recette est encore secr\u00e8te, cependant les ingr\u00e9dients n\u2019ont rien \u00e0 cacher : th\u00e9\u00e2tre d\u2019improvisation, coaching, facilitation graphique,  m\u00e9ditation, et peut-\u00eatre m\u00eame une pinc\u00e9e de clown pour votre dose quotidienne de fun !\r\nAteliers bien entendu ouverts \u00e0 tous, sans pr\u00e9-requis.\r\n\r\nVous \u00eates invit\u00e9s dans un environnement professionnel, d\u00e9tendu et joyeux, \u00e0 une d\u00e9gustation en 3 temps :\r\n* Prendre conscience de soi - son corps et son esprit - \u00e0 travers ses postures, son \u00e9tat neutre, ses \u00e9motions, dessiner sa raison d\u2019\u00eatre.\r\n* D\u00e9velopper sa relation \u00e0 l\u2019autre pour mieux travailler en bin\u00f4me (soi + 1 autre) : mise en confiance \u201cles yeux ferm\u00e9s\u201d, dessin en duo, jeu de sc\u00e8ne en bin\u00f4me, \r\n* Co-construire en \u00e9quipe (soi + les autres) : \u201ctous en r\u00e9union\u201d, tirer ou ne pas tirer sur la corde, cl\u00f4ture visuelle.\r\n\r\nD\u00e9salt\u00e9r\u00e9s, vous repartirez avec une plus profonde connaissance de vous-m\u00eame, et des techniques pour travailler la qualit\u00e9 de vos relations avec les autres. A consommer sans mod\u00e9ration et \u00e0 reproduire sur vos lieux de travail pour cr\u00e9er un v\u00e9ritable esprit d\u2019\u00e9quipe.","duration":"110 min","experience_level":"","first_presenter_id":155,"id":125,"intended_audience":"","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"","max_participants":"18","other_limitations":"","outline_or_timetable":"Possibilit\u00e9 de faire plus court ou plus long, il s'agit d'extraits d'ateliers que je fais pratiquer en formation sur 2 jours.","room_setup":"salle d'au moins 40 personnes avec chaises d\u00e9pla\u00e7ables","second_presenter_id":null,"session_goal":"Meilleure connaissance et gestion de soi et des autres, dans de nombreuses situations de collaboration.","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"Mieux se conna\u00eetre soi-m\u00eame, apprendre \u00e0 travailler efficacement en bin\u00f4me, s\u2019adapter pour r\u00e9ussir un projet d\u2019\u00e9quipe. Ces comp\u00e9tences professionnelles de bases sont \u00e0 travailler inlassablement, d\u2019autant plus qu\u2019elles sont sous-enseign\u00e9es dans nos formations \u00e9tudiantes et professionnelles. \r\n","state":2,"sub_title":"Ateliers pour mieux se conna\u00eetre en tant qu\u2019individu et d\u00e9velopper des interactions de qualit\u00e9","title":"Potion magique pour d\u00e9velopper la collaboration dans vos \u00e9quipes ","topic":"development","updated_at":"2015-10-05T08:09:00+02:00","first_presenter":{"account_id":155,"bio":"Tour \u00e0 tour d\u00e9veloppeur, chef de projet, product owner, scrum master, Vincent s\u2019est form\u00e9 au coaching agile et syst\u00e9mique avec A. Cardon et V. Messager. Il accompagne ainsi \u00e9quipes de r\u00e9alisation, management et direction dans leurs d\u00e9marches d'am\u00e9lioration continue et de performance durable. Sa sp\u00e9cialit\u00e9 : la cr\u00e9ation et la facilitation d\u2019ateliers ludinnovants \u00a9. Tr\u00e8s actif dans les associations agiles en Rh\u00f4ne-Alpes (CARA, ADIRA), il est aussi certifi\u00e9 Professional Scrum Master et Management 3.0.","created_at":"2015-08-13T16:45:49+02:00","id":155,"name":"Vincent Daviet","profile_image":"https://pbs.twimg.com/profile_images/458876256138715136/08k5FYwW.jpeg","twitter_id":"@VincentDaviet","updated_at":"2015-09-11T11:50:20+02:00","website":"https://babagile.wordpress.com/"}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":594,"program_id":42,"session_id":140,"slot":5,"span_entire_row":false,"track":9,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-08-24T16:39:37+02:00","description":"A l'aide de plan et de briques LEGO\u00a9, vous devrez, en tant qu'architecte ou b\u00e2tisseur, reconstruire le village le plus prestigieux possible avec les contraintes impos\u00e9es.\r\n\r\nSerez-vous capable de surmonter les obstacles qui se dresseront devant vous ?\r\n\r\nPar le biais de cette pratique, vous d\u00e9couvrirez un moyen ludique de sensibiliser des grandes \u00e9quipes aux probl\u00e9matiques de communication, de collaboration et de partage d\u2019objectifs.\r\n\r\n","duration":"110 min","experience_level":"","first_presenter_id":168,"id":140,"intended_audience":"\r\nTout le monde peut participer, sans besoin de comp\u00e9tences particuli\u00e8res","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"","max_participants":"30","other_limitations":"","outline_or_timetable":"*D\u00c9ROUL\u00c9 DU JEU*\r\n\r\nIntroduction -> 5\u2019\r\nConstitution des \u00e9quipes -> 10'\r\nConstruction, plans initiaux -> 15\u2019\r\nCalcul des scores -> 5'\r\nR\u00e9trospective -> 10'\r\nConstruction, nouveaux plans -> 20\u2019\r\nCalcul des scores -> 5'\r\n\r\n*D\u00c9ROULEMENT DU D\u00c9BRIEFING*\r\n\r\n\u00c9valuation de la collaboration par \u00e9quipe -> 10\u2019\r\n\u00c9change en grand groupe -> 20\u2019","room_setup":"* salle principale (6 tables et des chaises)\r\n* salle de stockage/consultation des \"plans\"(~10 personnes avec une table)\r\n* zone de discussion (couloir?) entre les 2 salles (~15 personnes debout).","second_presenter_id":169,"session_goal":"\r\nComment faire face \u00e0 des contraintes fortes de communication ?\r\nComment faire passer un objectif collectif avant son objectif individuel ?\r\nComment collaborer avec les autres \u00e9quipes ?","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"A l'aide de plan et de briques LEGO\u00a9, vous devrez, en tant qu'architecte ou b\u00e2tisseur, reconstruire le village le plus prestigieux possible avec les contraintes impos\u00e9es.\r\n\r\nSerez-vous capable de surmonter les obstacles qui se dresseront devant vous ?","state":2,"sub_title":"Prenez part \u00e0 la reconstruction en LEGO\u00a9 du village des irr\u00e9ductibles gaulois, mais attention, rien ne se passe jamais comme pr\u00e9vu dans le c\u00e9l\u00e8bre village d\u2019Armorique.","title":"Le Village Gaulois : venez participer \u00e0 un \u00e9v\u00e9nement historique","topic":"mom21","updated_at":"2015-10-05T08:40:24+02:00","first_presenter":{"account_id":168,"bio":"Praticien de l\u2019agilit\u00e9 depuis 7 ans au sein d\u2019Orange, je m\u2019\u00e9panouis aujourd\u2019hui dans un r\u00f4le de Coach agile chez Orange Applications for Business.\r\n\r\nJ\u2019accompagne et je forme des personnes pour qu\u2019ils prennent  \u00e0 la fois du plaisir \u00e0 travailler, qu\u2019ils retrouvent la satisfaction du travail bien fait et qu\u2019ils puissent s\u2019\u00e9panouir professionnellement.Fan de jeux de toute sorte, j\u2019essaye de rendre ludique les activit\u00e9s professionnelles d\u00e8s que possible, en particulier \u00e0 l\u2019aide des serious game.\r\n\r\nAu quotidien, je me pr\u00eate moi-m\u00eame au jeu de la priorisation (\u00d4 combien difficile) entre toutes mes activit\u00e9s favorites : jeux vid\u00e9os, jeu de r\u00f4les, football, basketball, cin\u00e9ma, s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9\u2026\r\n","created_at":"2015-08-24T16:39:37+02:00","id":168,"name":"Laurent Eyraud","profile_image":"","twitter_id":"@EyraudLaurent","updated_at":"2015-10-02T20:53:38+02:00","website":""},"second_presenter":{"account_id":169,"bio":"Simon se d\u00e9crit comme un agiliste convaincu et actif. C'est par Scrum qu'il a fait ses premi\u00e8res exp\u00e9riences agiles, il y a maintenant 5 ans. Aujourd'hui, il s'implique \u00e0 travers l'association Agile Rennes et son Agile Tour, pour partager, sensibiliser autour des valeurs et des principes agiles.\r\n\r\nIl est facilitateur chez un acteur du SI bancaire et accompagne des \u00e9quipes et des projets dans la mise en place de pratiques collaboratives. Curieux et ouvert, il aime particuli\u00e8rement \u00e9changer sur la vision qu'ont les gens de l'agilit\u00e9! \r\n","created_at":"2015-08-24T16:39:37+02:00","id":169,"name":"Simon Jaillais","profile_image":null,"twitter_id":null,"updated_at":"2015-08-24T16:39:37+02:00","website":null}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":595,"program_id":42,"session_id":140,"slot":6,"span_entire_row":false,"track":9,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-08-24T16:39:37+02:00","description":"A l'aide de plan et de briques LEGO\u00a9, vous devrez, en tant qu'architecte ou b\u00e2tisseur, reconstruire le village le plus prestigieux possible avec les contraintes impos\u00e9es.\r\n\r\nSerez-vous capable de surmonter les obstacles qui se dresseront devant vous ?\r\n\r\nPar le biais de cette pratique, vous d\u00e9couvrirez un moyen ludique de sensibiliser des grandes \u00e9quipes aux probl\u00e9matiques de communication, de collaboration et de partage d\u2019objectifs.\r\n\r\n","duration":"110 min","experience_level":"","first_presenter_id":168,"id":140,"intended_audience":"\r\nTout le monde peut participer, sans besoin de comp\u00e9tences particuli\u00e8res","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"","max_participants":"30","other_limitations":"","outline_or_timetable":"*D\u00c9ROUL\u00c9 DU JEU*\r\n\r\nIntroduction -> 5\u2019\r\nConstitution des \u00e9quipes -> 10'\r\nConstruction, plans initiaux -> 15\u2019\r\nCalcul des scores -> 5'\r\nR\u00e9trospective -> 10'\r\nConstruction, nouveaux plans -> 20\u2019\r\nCalcul des scores -> 5'\r\n\r\n*D\u00c9ROULEMENT DU D\u00c9BRIEFING*\r\n\r\n\u00c9valuation de la collaboration par \u00e9quipe -> 10\u2019\r\n\u00c9change en grand groupe -> 20\u2019","room_setup":"* salle principale (6 tables et des chaises)\r\n* salle de stockage/consultation des \"plans\"(~10 personnes avec une table)\r\n* zone de discussion (couloir?) entre les 2 salles (~15 personnes debout).","second_presenter_id":169,"session_goal":"\r\nComment faire face \u00e0 des contraintes fortes de communication ?\r\nComment faire passer un objectif collectif avant son objectif individuel ?\r\nComment collaborer avec les autres \u00e9quipes ?","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"A l'aide de plan et de briques LEGO\u00a9, vous devrez, en tant qu'architecte ou b\u00e2tisseur, reconstruire le village le plus prestigieux possible avec les contraintes impos\u00e9es.\r\n\r\nSerez-vous capable de surmonter les obstacles qui se dresseront devant vous ?","state":2,"sub_title":"Prenez part \u00e0 la reconstruction en LEGO\u00a9 du village des irr\u00e9ductibles gaulois, mais attention, rien ne se passe jamais comme pr\u00e9vu dans le c\u00e9l\u00e8bre village d\u2019Armorique.","title":"Le Village Gaulois : venez participer \u00e0 un \u00e9v\u00e9nement historique","topic":"mom21","updated_at":"2015-10-05T08:40:24+02:00","first_presenter":{"account_id":168,"bio":"Praticien de l\u2019agilit\u00e9 depuis 7 ans au sein d\u2019Orange, je m\u2019\u00e9panouis aujourd\u2019hui dans un r\u00f4le de Coach agile chez Orange Applications for Business.\r\n\r\nJ\u2019accompagne et je forme des personnes pour qu\u2019ils prennent  \u00e0 la fois du plaisir \u00e0 travailler, qu\u2019ils retrouvent la satisfaction du travail bien fait et qu\u2019ils puissent s\u2019\u00e9panouir professionnellement.Fan de jeux de toute sorte, j\u2019essaye de rendre ludique les activit\u00e9s professionnelles d\u00e8s que possible, en particulier \u00e0 l\u2019aide des serious game.\r\n\r\nAu quotidien, je me pr\u00eate moi-m\u00eame au jeu de la priorisation (\u00d4 combien difficile) entre toutes mes activit\u00e9s favorites : jeux vid\u00e9os, jeu de r\u00f4les, football, basketball, cin\u00e9ma, s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9\u2026\r\n","created_at":"2015-08-24T16:39:37+02:00","id":168,"name":"Laurent Eyraud","profile_image":"","twitter_id":"@EyraudLaurent","updated_at":"2015-10-02T20:53:38+02:00","website":""},"second_presenter":{"account_id":169,"bio":"Simon se d\u00e9crit comme un agiliste convaincu et actif. C'est par Scrum qu'il a fait ses premi\u00e8res exp\u00e9riences agiles, il y a maintenant 5 ans. Aujourd'hui, il s'implique \u00e0 travers l'association Agile Rennes et son Agile Tour, pour partager, sensibiliser autour des valeurs et des principes agiles.\r\n\r\nIl est facilitateur chez un acteur du SI bancaire et accompagne des \u00e9quipes et des projets dans la mise en place de pratiques collaboratives. Curieux et ouvert, il aime particuli\u00e8rement \u00e9changer sur la vision qu'ont les gens de l'agilit\u00e9! \r\n","created_at":"2015-08-24T16:39:37+02:00","id":169,"name":"Simon Jaillais","profile_image":null,"twitter_id":null,"updated_at":"2015-08-24T16:39:37+02:00","website":null}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":596,"program_id":42,"session_id":221,"slot":5,"span_entire_row":false,"track":10,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-09-11T17:05:59+02:00","description":"L'adoption massive l'Agilit\u00e9 dans les entreprises et les organisations est souvent associ\u00e9e au choix d'une m\u00e9thode sp\u00e9cifique (Scrum, eXtreme Programming, ou autre). Au-del\u00e0 d'un cadre qui vous dira qui doit faire quoi, quand et comment, il est aujourd'hui encore n\u00e9cessaire de revenir \u00e0 la d\u00e9finition pos\u00e9e en 2001 dans le *Manifeste Agile* pour donner du sens \u00e0 votre \u00e9quipe. Alistair Cockburn nous rappelait d'ailleurs dans une conf\u00e9rence en 2014 que l'avenir de l'Agilit\u00e9 \u00e9tait ... l'Agilit\u00e9 elle-m\u00eame !\r\n\r\nPour bien comprendre l'Agilit\u00e9 et aider les autres \u00e0 la vivre, les 4 valeurs et 12 principes du Manifeste Agile donnent un cadre de bon sens qu'il est bon de rappeler que nous soyons d\u00e9butants ou praticiens plus aguerris. \r\n\r\nJe vous propose un retour aux sources pour donner de nouvelles perspectives sur votre approche quotidienne de l'Agilit\u00e9. Dans cet atelier : \r\n\r\n* Vous (re)d\u00e9couvrez les 4 valeurs et les 12 principes de l'Agilit\u00e9\r\n* Vous co-contruisez une repr\u00e9sentation concr\u00e8te du Manifeste Agile pour donner forme \u00e0 des concepts qui peuvent para\u00eetre abstraits\r\n* Vous \u00e9changez avec les autres participants sur la compr\u00e9hension du Manifeste Agile et partager vos exp\u00e9riences\r\n* Vous cr\u00e9ez votre propre discours pour expliquer ce qu'est l'Agilit\u00e9 dans votre entreprise apr\u00e8s la conf\u00e9rence\r\n* Pour appuyer votre discours, vous repartez avec une (ou plusieurs) photos de la structure en L\u00e9gos pour partager vos apprentissages\r\n* Vous d\u00e9couvrez la m\u00e9thode L\u00e9go Serious Play, une approche p\u00e9dagogique \u00e0 base de m\u00e9taphores et de *story telling* pour visualiser des sujets complexes","duration":"140 min","experience_level":"aucune exp\u00e9rience requise","first_presenter_id":251,"id":221,"intended_audience":"D\u00e9veloppeurs, chef de projet, manager, responsable m\u00e9tier/produit","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"J'am\u00e8ne mes L\u00e9gos","max_participants":"25","other_limitations":"","outline_or_timetable":"- (10') Le Manifeste Agile en 2015\r\n- Constitution des groupes (4/5)\r\n- Construction individuelle des 4 valeurs\r\n- Construction en groupe des 4 valeurs\r\n- Construction individuelle de 2/3 principes\r\n- Construction en groupe des 12 principes\r\n- Construction en groupe des 4 valeurs et 12 principes\r\n- Restitution de la construction aux autres groupes\r\n- S\u00e9ance photos\r\n- D\u00e9briefing et conclusion de l'animateur\r\n\r\nNote pour les organisateurs : \r\n- Cet atelier peut \u00eatre fait en fran\u00e7ais ou en anglais\r\n- Dans cet atelier j'am\u00e8ne ma lecture du Manifeste Agile sans y passer trop de temps pour laisser aux participants le temps de s'approprier le sens des 4 valeurs et 12 principes\r\n- La dur\u00e9e de l'atelier n'est pas fixe et peut \u00eatre raccourcie au besoin","room_setup":"Groupes","second_presenter_id":null,"session_goal":"Un retour aux sources pour se rafra\u00eechir l'Agilit\u00e9 quotidienne","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"(Re)D\u00e9couvrez le Manifeste Agile comment vous ne l'avez jamais vu ... en L\u00e9gos et construit par vous !","state":2,"sub_title":"Explorer concr\u00e8tement une lecture contemporaine de la d\u00e9finition de l'Agilit\u00e9 ... avec des L\u00e9gos","title":"A la (re)d\u00e9couverte du Manifeste Agile","topic":"mom21","updated_at":"2015-10-07T07:40:04+02:00","first_presenter":{"account_id":251,"bio":"Romain Couturier est coach agile, facilitateur graphique et formateur. En tant qu\u2019artisan du changement, il accompagne les \u00e9quipes et les organisations dans leur transition et \u00e9volution vers l\u2019agilit\u00e9. Il travaille \u00e0 d\u00e9velopper la valeur ajout\u00e9e des produits avec les responsables m\u00e9tier, unifier les \u00e9quipes, et soutenir les managers dans le d\u00e9ploiement de contextes d'am\u00e9lioration continue\r\nIl est pass\u00e9 ind\u00e9pendant avec Terre d\u2019Agile en 2012 apr\u00e8s 10 ann\u00e9es d\u2019apprentissage dans les mondes de l\u2019\u00e9dition logicielle, startup et SSII. \r\n\t\r\nIl contribue \u00e0 la communaut\u00e9 agile en tant que membre du CARA Lyon, co-fondateur de la conf\u00e9rence Mix-IT et membre de la F\u00e9d\u00e9ration Agile.\r\n","created_at":"2015-09-11T17:05:59+02:00","id":251,"name":"Romain Couturier","profile_image":null,"twitter_id":null,"updated_at":"2015-09-11T17:05:59+02:00","website":null}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":597,"program_id":42,"session_id":221,"slot":6,"span_entire_row":false,"track":10,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-09-11T17:05:59+02:00","description":"L'adoption massive l'Agilit\u00e9 dans les entreprises et les organisations est souvent associ\u00e9e au choix d'une m\u00e9thode sp\u00e9cifique (Scrum, eXtreme Programming, ou autre). Au-del\u00e0 d'un cadre qui vous dira qui doit faire quoi, quand et comment, il est aujourd'hui encore n\u00e9cessaire de revenir \u00e0 la d\u00e9finition pos\u00e9e en 2001 dans le *Manifeste Agile* pour donner du sens \u00e0 votre \u00e9quipe. Alistair Cockburn nous rappelait d'ailleurs dans une conf\u00e9rence en 2014 que l'avenir de l'Agilit\u00e9 \u00e9tait ... l'Agilit\u00e9 elle-m\u00eame !\r\n\r\nPour bien comprendre l'Agilit\u00e9 et aider les autres \u00e0 la vivre, les 4 valeurs et 12 principes du Manifeste Agile donnent un cadre de bon sens qu'il est bon de rappeler que nous soyons d\u00e9butants ou praticiens plus aguerris. \r\n\r\nJe vous propose un retour aux sources pour donner de nouvelles perspectives sur votre approche quotidienne de l'Agilit\u00e9. Dans cet atelier : \r\n\r\n* Vous (re)d\u00e9couvrez les 4 valeurs et les 12 principes de l'Agilit\u00e9\r\n* Vous co-contruisez une repr\u00e9sentation concr\u00e8te du Manifeste Agile pour donner forme \u00e0 des concepts qui peuvent para\u00eetre abstraits\r\n* Vous \u00e9changez avec les autres participants sur la compr\u00e9hension du Manifeste Agile et partager vos exp\u00e9riences\r\n* Vous cr\u00e9ez votre propre discours pour expliquer ce qu'est l'Agilit\u00e9 dans votre entreprise apr\u00e8s la conf\u00e9rence\r\n* Pour appuyer votre discours, vous repartez avec une (ou plusieurs) photos de la structure en L\u00e9gos pour partager vos apprentissages\r\n* Vous d\u00e9couvrez la m\u00e9thode L\u00e9go Serious Play, une approche p\u00e9dagogique \u00e0 base de m\u00e9taphores et de *story telling* pour visualiser des sujets complexes","duration":"140 min","experience_level":"aucune exp\u00e9rience requise","first_presenter_id":251,"id":221,"intended_audience":"D\u00e9veloppeurs, chef de projet, manager, responsable m\u00e9tier/produit","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"J'am\u00e8ne mes L\u00e9gos","max_participants":"25","other_limitations":"","outline_or_timetable":"- (10') Le Manifeste Agile en 2015\r\n- Constitution des groupes (4/5)\r\n- Construction individuelle des 4 valeurs\r\n- Construction en groupe des 4 valeurs\r\n- Construction individuelle de 2/3 principes\r\n- Construction en groupe des 12 principes\r\n- Construction en groupe des 4 valeurs et 12 principes\r\n- Restitution de la construction aux autres groupes\r\n- S\u00e9ance photos\r\n- D\u00e9briefing et conclusion de l'animateur\r\n\r\nNote pour les organisateurs : \r\n- Cet atelier peut \u00eatre fait en fran\u00e7ais ou en anglais\r\n- Dans cet atelier j'am\u00e8ne ma lecture du Manifeste Agile sans y passer trop de temps pour laisser aux participants le temps de s'approprier le sens des 4 valeurs et 12 principes\r\n- La dur\u00e9e de l'atelier n'est pas fixe et peut \u00eatre raccourcie au besoin","room_setup":"Groupes","second_presenter_id":null,"session_goal":"Un retour aux sources pour se rafra\u00eechir l'Agilit\u00e9 quotidienne","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"(Re)D\u00e9couvrez le Manifeste Agile comment vous ne l'avez jamais vu ... en L\u00e9gos et construit par vous !","state":2,"sub_title":"Explorer concr\u00e8tement une lecture contemporaine de la d\u00e9finition de l'Agilit\u00e9 ... avec des L\u00e9gos","title":"A la (re)d\u00e9couverte du Manifeste Agile","topic":"mom21","updated_at":"2015-10-07T07:40:04+02:00","first_presenter":{"account_id":251,"bio":"Romain Couturier est coach agile, facilitateur graphique et formateur. En tant qu\u2019artisan du changement, il accompagne les \u00e9quipes et les organisations dans leur transition et \u00e9volution vers l\u2019agilit\u00e9. Il travaille \u00e0 d\u00e9velopper la valeur ajout\u00e9e des produits avec les responsables m\u00e9tier, unifier les \u00e9quipes, et soutenir les managers dans le d\u00e9ploiement de contextes d'am\u00e9lioration continue\r\nIl est pass\u00e9 ind\u00e9pendant avec Terre d\u2019Agile en 2012 apr\u00e8s 10 ann\u00e9es d\u2019apprentissage dans les mondes de l\u2019\u00e9dition logicielle, startup et SSII. \r\n\t\r\nIl contribue \u00e0 la communaut\u00e9 agile en tant que membre du CARA Lyon, co-fondateur de la conf\u00e9rence Mix-IT et membre de la F\u00e9d\u00e9ration Agile.\r\n","created_at":"2015-09-11T17:05:59+02:00","id":251,"name":"Romain Couturier","profile_image":null,"twitter_id":null,"updated_at":"2015-09-11T17:05:59+02:00","website":null}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":598,"program_id":42,"session_id":145,"slot":2,"span_entire_row":false,"track":10,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-08-28T14:58:27+02:00","description":"Le contexte, depuis juin 2014 : une massification suivie d'une externalisation de prestations au sein d\u2019une grande entit\u00e9 T\u00e9l\u00e9com. Un projet parti pour au moins 3 ans. Jusque-l\u00e0, rien de bien extraordinaire. Si l\u2019on ajoute \u00e0 cela une cinquantaine de collaborateurs, des \u00e9quipes r\u00e9parties sur 3 sites, et le besoin immuable de faire travailler toutes les \u00e9quipes sur les m\u00eames activit\u00e9s : \u00e7a se corse ! Ajouter \u00e0 tout \u00e7a une dose de scepticisme, une pointe d\u2019impr\u00e9vus, un planning des plus ambitieux et vous obtenez un contrat Agile in\u00e9dit !\r\n\r\nEnsemble, nous construisons un partenariat innovant bas\u00e9 sur des processus Agile, partageant le pilotage des activit\u00e9s mais aussi les responsabilit\u00e9s qui vont avec !\r\nEnsemble, nous conduisons le changement, et rassurons les sceptiques !\r\nEnsemble, nous servons l\u2019enjeu principal de tout projet : des applications op\u00e9rationnelles !\r\nEnsemble, nous vous pr\u00e9senterons notre retour d\u2019exp\u00e9rience sur cette transformation et ce contrat in\u00e9dit !\r\n","duration":"50 min","experience_level":"No","first_presenter_id":174,"id":145,"intended_audience":"","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"","max_participants":"20","other_limitations":"","outline_or_timetable":"","room_setup":"conf\u00e9rence","second_presenter_id":231,"session_goal":"L'organisation, les processus adaptables et les outils mis en place pour que tous travaillent ensemble","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"La mise en place d'un v\u00e9ritable partenariat client-fournisseur n'est pas chose simple. Les contrats existants s'att\u00e8lent \u00e0 s\u00e9parer les r\u00e9alisations et les responsabilit\u00e9s de chaque partie. Pourtant, ne dit-on pas qu'\"ensemble, nous sommes plus fort\". \r\nPartant de ce constat, client et fournisseur, ensemble, nous construisons un partenariat au long cours, innovant et bas\u00e9 sur des processus Agile, partageant le pilotage des activit\u00e9s mais aussi les responsabilit\u00e9s, nous conduisons le changement, nous servons l\u2019enjeu principal de tout projet : des applications op\u00e9rationnelles ! Ensemble, nous vous pr\u00e9senterons notre retour d\u2019exp\u00e9rience sur cette transformation et ce contrat in\u00e9dit","state":2,"sub_title":"Comment organiser des \u00e9quipes clients-fournisseurs r\u00e9parties sur 3 sites dans une organisation Agile avec des engagements forfaitaires","title":"Quels ingr\u00e9dients pour la mise en place d\u2019un contrat Agile in\u00e9dit ","topic":"mom21","updated_at":"2015-10-06T08:59:26+02:00","first_presenter":{"account_id":174,"bio":"Agiliste depuis 5 ans, j'ai pu acqu\u00e9rir de l'exp\u00e9rience sur les diff\u00e9rents roles Scrum : de Team Member \u00e0 Scrum Master, en passant par Product Owner.\r\nAujourd'hui Directeur de Projet, je m'att\u00e8le \u00e0 la lourde tache de cadrer des sujets et contrats Agile client-fournisseur. Coach et formateur \u00e0 certaines heures, je continue \u00e0 apprendre, \u00e0 m'enrichir des exp\u00e9riences d'autres personnes et  j'\u00e9largir le spectre de mes connaissances sur l'Agilit\u00e9.","created_at":"2015-08-28T14:58:27+02:00","id":174,"name":"Andr\u00e9ane Vuillamy","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-09-01T10:40:16+02:00","website":""},"second_presenter":{"account_id":231,"bio":"","created_at":"2015-09-08T20:07:22+02:00","id":231,"name":"Florence Chanas","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-11T21:41:22+02:00","website":""}}},{"comment":null,"created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":603,"program_id":42,"session_id":null,"slot":8,"span_entire_row":null,"track":7,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00"},{"comment":null,"created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":604,"program_id":42,"session_id":null,"slot":8,"span_entire_row":null,"track":8,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00"},{"comment":null,"created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":605,"program_id":42,"session_id":null,"slot":8,"span_entire_row":null,"track":9,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00"},{"comment":null,"created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":606,"program_id":42,"session_id":null,"slot":8,"span_entire_row":null,"track":10,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00"},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":608,"program_id":42,"session_id":197,"slot":7,"span_entire_row":false,"track":1,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-09-07T17:20:30+02:00","description":"Lorsque vos solutions empire la situation, pensez \u00e0 utiliser la gestion des polarit\u00e9s.\r\nAgile n\u2019est pas, n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 et ne sera jamais la solution \u00e0 vos probl\u00e8mes. \r\nTous les probl\u00e8mes n\u2019ont pas vocation \u00e0 \u00eatre r\u00e9gl\u00e9s par des solutions, certains sont des probl\u00e8mes insolubles, ce sont des polarit\u00e9s \u00e0 g\u00e9rer.\r\nEn participant \u00e0 cette session :\r\n-\tVous d\u00e9couvrez l\u2019art d\u2019identifier et cartographier des polarit\u00e9s\r\n-\tVous explorez quelques polarit\u00e9s caract\u00e9ristiques du monde Agile\r\nAvec cet outil :\r\n-\tVous d\u00e9veloppez la capacit\u00e9 \u00e0 prendre de multiples perspectives, \r\n-\tVous \u00e9conomisez une \u00e9nergie consid\u00e9rable en n\u2019essayant plus de r\u00e9soudre des probl\u00e8mes insolubles\r\n-\tVous disposez d\u2019un support pour adresser la r\u00e9sistance au changement. \r\n[Attention, vous risquez de voir des polarit\u00e9s partout ;-)]\r\n\r\nFormat : conf\u00e9rence 45 min\r\nTh\u00e8me : management - gestion des polarit\u00e9s \u2013 complexit\u00e9 \u2013 perspectives \u2013 dynamique d\u2019\u00e9quipe \u2013 r\u00e9trospective - outil\r\nPr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 : Qu\u00e9bec, Montr\u00e9al, Karlsruhe\r\nPublic : tout, particuli\u00e8rement manager, SM, coach, chef de projet, team lead\r\nThis conference can be offered in English\r\n","duration":"","experience_level":"","first_presenter_id":225,"id":197,"intended_audience":"","laptops_required":"","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"","max_participants":"","other_limitations":"","outline_or_timetable":"","room_setup":"","second_presenter_id":null,"session_goal":"","session_type":"","short_description":"","state":2,"sub_title":"Une approche \u00e0 la gestion des polarit\u00e9s incluant les tenants du statu quo et les porteurs du changement","title":"Probl\u00e8mes insolubles et r\u00e9sistance au changement","topic":"","updated_at":"2015-10-05T23:40:21+02:00","first_presenter":{"account_id":225,"bio":"Ma bio\r\nCoach s\u00e9nior \u00e0 Pyxis Suisse, Tremeur accompagne et conseille les organisations lors de transformations Agiles. Il travaille avec les \u00e9quipes, coache les managers et les \u00e9quipes de direction sur les m\u00e9thodes et techniques et leurs fondations : les humains.\r\nCoach int\u00e9gral certifi\u00e9 et facilitateur Immunity to Change\u2122, il est le premier Integral Facilitator\u00ae fran\u00e7ais. Tremeur est aussi Professional Scrum Trainer certifi\u00e9 par Scrum.org.\r\nConf\u00e9rencier exp\u00e9riment\u00e9, il adore partager avec vous sa passion pour l\u2019Agilit\u00e9 et le d\u00e9veloppement organisationnel et humain lors de conf\u00e9rences et d\u2019ateliers.\r\n","created_at":"2015-09-07T17:07:13+02:00","id":225,"name":"Tremeur Balbous","profile_image":"https://dl.dropboxusercontent.com/u/3516407/tbalbous_thumb%20%282%29.png","twitter_id":"@agilegardener","updated_at":"2015-09-09T17:31:27+02:00","website":"http://pyxis-tech.com/fr"}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":611,"program_id":42,"session_id":234,"slot":8,"span_entire_row":true,"track":1,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-09-25T20:48:40+02:00","description":"Il existe trois types de personnes : celle qui voudrait changer, celle qui pourrait changer et celle qui change les choses. Au travers d'histoires amusantes, d'exemples inspirants et des d\u00e9couvertes scientifiques les plus r\u00e9centes, Gabin BELLET vous d\u00e9voilera les cl\u00e9s de ces individus qui font bouger les choses. Un kit de survie pratique pour toutes les personnes qui souhaitent impulser un changement durable avec efficacit\u00e9, s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et enthousiasme.","duration":"","experience_level":"","first_presenter_id":280,"id":234,"intended_audience":"","laptops_required":"","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"","max_participants":"","other_limitations":"","outline_or_timetable":"","room_setup":"","second_presenter_id":null,"session_goal":"","session_type":"","short_description":"Il existe trois types de personnes : celle qui voudrait changer, celle qui pourrait changer et celle qui change les choses. Au travers d'histoires amusantes, d'exemples inspirants et des d\u00e9couvertes scientifiques les plus r\u00e9centes, Gabin BELLET vous d\u00e9voilera les cl\u00e9s de ces individus qui font bouger les choses. Un kit de survie pratique pour toutes les personnes qui souhaitent impulser un changement durable avec efficacit\u00e9, s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et enthousiasme.","state":2,"sub_title":"","title":"Keynote Gabin Bellet: les secrets du Kung Fu","topic":"","updated_at":"2015-11-18T14:17:06+01:00","first_presenter":{"account_id":280,"bio":"Gabin BELLET est coach, formateur et conf\u00e9rencier en d\u00e9veloppement humain. Il accompagne au quotidien les individus et les organisations \u00e0 mettre en place les changements n\u00e9cessaires pour atteindre leurs objectifs. Pr\u00e9parateur mental en sport de haut niveau depuis plusieurs ann\u00e9es il accompagne aujourd'hui \u00e9galement les professionnels, les particuliers et les jeunes avec la m\u00eame passion : r\u00e9v\u00e9ler le meilleur en chacun de nous pour donner vie \u00e0 nos r\u00eaves.","created_at":"2015-10-09T13:21:34+02:00","id":280,"name":"Gabin Pellet","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-11T21:54:16+02:00","website":"www.endeveloppement.fr"}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-19T01:04:37+02:00","id":649,"program_id":42,"session_id":112,"slot":7,"span_entire_row":false,"track":11,"updated_at":"2015-10-19T01:04:37+02:00","session":{"created_at":"2015-07-10T11:08:44+02:00","description":"\r\n-----------------------------------------------------------\r\nOrganisation de la journ\u00e9e \r\nD\u00e9marrage avec la fin de la keynote\r\nPr\u00e9sentation des clients, du besoin.\r\n10-11h ImpactMapping et StoryMapping vous accueillent pour lancer la journ\u00e9e, construction de la vision et de l\u2019\u00e9quipe, product box avec l\u2019\u00e9quipe.\r\n11h-12 Sprint N\u00b01, avec d\u00e9marrage, ex\u00e9cution, d\u00e9mo et r\u00e9tro, nouvelle \u00e9quipe, partage de valeurs et de la vision, et GO GO GO \u2026 \r\n   * Pour les devs : on code, TDD & Devops \r\n   * Pour les PO : Cr\u00e9ation du premier backlog pour le sprint, buy a feature \u2026. \r\n   * Pour les SM : gestion des impr\u00e9vus et pr\u00e9paration premi\u00e8re r\u00e9tro\r\n12-13 Sprint N\u00b01, avec d\u00e9marrage, ex\u00e9cution, d\u00e9mo et retro : \r\n   * Pour les PO : \u00e9criture collaborative de stories\r\n   * Pour  les Devs : premiers bugs et premiers d\u00e9ploiements\r\n13-14 Sprint N\u00b03, avec d\u00e9marrage, ex\u00e9cution, d\u00e9mo et r\u00e9tro et RELEASE 1 \r\n   * Pour les PO : pr\u00e9paration D\u00e9mo / Release \r\n   * Pour les devs : surprise, cela d\u00e9pendra de vous\r\n14-15 Sprint N\u00b04, avec d\u00e9marrage, ex\u00e9cution, d\u00e9mo et r\u00e9tro : sans doute gestion de backlog/de bugs et de la production en parall\u00e8le\r\n15-16 Sprint N\u00b05, avec d\u00e9marrage, ex\u00e9cution, d\u00e9mo et r\u00e9tro : sans doute o\u00f9 sont nos outils de monitoring et nos informations de diagnostic, mais aussi o\u00f9 sont mes nouvelles features ?\r\n17 La grande livraison finale et timelaps de la journ\u00e9e\r\n\r\n(agenda final et pr\u00e9cis d\u00e9pendra de l'agenda de la conf\u00e9rence)","duration":"","experience_level":"","first_presenter_id":138,"id":112,"intended_audience":"PO, Scrum master, \u00e9quipiers","laptops_required":"non","material_description":"voir plus haut","material_url":"","materials_needed":"r\u00e9tro et espace de projection","max_participants":"20","other_limitations":"","outline_or_timetable":"* 3 tables et 6 chaises pour les devs\r\n* 1 retro pour projeter le projet\r\n* 2 supports o\u00f9 on pourrait mettre un tableau kanban et un backlog avec post-it g\u00e9ant\r\n* Du courant pour ( 3 pc +  1 retro)","room_setup":"espace d\u00e9gag\u00e9","second_presenter_id":null,"session_goal":"Pratiquer l'agilit\u00e9 de l'interieur","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"Vous serez (vous les gens qui sont l\u00e0 \u00e0 la conf\u00e9rence), des clients ou des \u00e9quipiers en force.\r\nVous allez \u00eatre impliqu\u00e9s dans notre projet :  \"AGILE in one day\"\r\nVous avez le choix de votre implication : 1h (une it\u00e9ration), 1/2journ\u00e9e (1 release) , 1 journ\u00e9e (Le projet complet)\r\nVous participerez \u00e0 ce qui vous fait envie, que vous soyez expert ou d\u00e9butant ou simplement curieux de vivre un projet agile de l\u2019int\u00e9rieur : sprint, d\u00e9mo, r\u00e9tro, sprint0, livraison, support, \u2026 \r\nVous participerez \u00e0 un projet agile original,  vous pratiquerez plein de c\u00e9r\u00e9monies, aurez du feedback, progresserez et d\u00e9couvrirez de nouvelles mani\u00e8res de g\u00e9rer vos c\u00e9r\u00e9monies \u2026\r\nUne \u00e9quipe de ProductOwner/DEV/ScrumMaster exp\u00e9riment\u00e9s de diff\u00e9rents horizons/soci\u00e9t\u00e9s vous accompagnera. \r\nVous red\u00e9couvrirez plein de bonnes pratiques : Story mapping, impact mapping,  buy a feature, gestion de backlog, gestion des d\u00e9fauts, \u00e9criture de stories, gestion des \u00e9l\u00e9ments non fonctionnels\u2026 \r\nVous ferez plein d\u2019erreurs et vous en sortirez grandis. \r\nEt tout \u00e7a en vous amusant !!!\r\n\r\nRetrouvez-nous en en live ici:\r\nhttp://2015.agile-grenoble.org/live.html\r\n","state":2,"sub_title":"Venez vivre une exp\u00e9rience unique de l\u2019int\u00e9rieur dans la capitale des Alpes !","title":"L'agilit\u00e9 de l\u2019int\u00e9rieur","topic":"tech","updated_at":"2015-11-13T22:43:21+01:00","first_presenter":{"account_id":138,"bio":" Il a jou\u00e9 avec Luc\u00e8ne et les syst\u00e8mes de search chez Kelkoo, avant d\u2019approcher Hadoop et Pig chez Yahoo.\r\nAujourd\u2019hui il adore jouer aux L\u00e9gos, aux Kapla et donner son avis, c\u2019est pour cela qu\u2019il accompagne les \u00e9quipes dans leur transformation : Agile, Devops, CI, BigData dans un esprit Agile \u2026 ","created_at":"2015-07-10T11:08:44+02:00","id":138,"name":"Laurent Tardif","profile_image":"https://media.licdn.com/mpr/mpr/shrinknp_400_400/p/8/000/1e9/048/3360f17.jpg","twitter_id":"@ouelcum","updated_at":"2015-07-10T14:39:32+02:00","website":"http://www.persistentsas.com"}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-11T23:09:40+02:00","id":644,"program_id":42,"session_id":null,"slot":7,"span_entire_row":false,"track":12,"updated_at":"2015-10-19T01:04:42+02:00"},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":583,"program_id":42,"session_id":235,"slot":2,"span_entire_row":false,"track":3,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-09-27T19:41:27+02:00","description":"L'agilit\u00e9 vous en avez entendu parler, et vous \u00eates venu voir. Vous avez entendu IC, TDD, BDD, bin\u00f4mage \u2026 et vous avez compris que c'\u00e9tait tr\u00e8s technique. Et puis on a vous a dit : product owner, backlog, scrum master \u2026 et l\u00e0 vous vous \u00eates dit que \u00e7a devait \u00eatre un truc anglo saxon. Finalement vous avez surpris des gens faisant des incantations debout en d\u00e9pla\u00e7ant des post-it et l\u00e0 vous avez compris : c'est une secte ! Et bien, tout cela n'est pas tout \u00e0 fait faux, mais ce n'est pas vraiment juste non plus. Reprenons les choses simplement depuis le d\u00e9but, vous allez voir, vous allez tout comprendre.","duration":"","experience_level":"","first_presenter_id":94,"id":235,"intended_audience":"","laptops_required":"","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"","max_participants":"","other_limitations":"","outline_or_timetable":"","room_setup":"","second_presenter_id":269,"session_goal":"","session_type":"","short_description":"","state":2,"sub_title":"","title":"L'agilit\u00e9 pour les nuls","topic":"","updated_at":"2015-09-27T19:59:32+02:00","first_presenter":{"account_id":94,"bio":"Elise travaille dans des projets utilisant les m\u00e9thodes agiles depuis 8 ans. Ses centres d'int\u00e9r\u00eats : agilit\u00e9 et devops.","created_at":"2014-07-03T18:05:18+02:00","id":94,"name":"Elise Vanholsbeeck","profile_image":"","twitter_id":"@elisev_","updated_at":"2015-09-27T20:03:28+02:00","website":""},"second_presenter":{"account_id":269,"bio":"Marc est d\u00e9veloppeur, scrummaster et \u00e9quipier avant tout.\r\nPassionn\u00e9 par le monde de l'agilit\u00e9, il a cr\u00e9\u00e9 [[https://www.scrumalliance.org/community/articles/2013/february/iteration-retrospective-activity-turn-the-tables une activit\u00e9 originale de r\u00e9trospective]] et a traduit en fran\u00e7ais le livre [[https://leanpub.com/gettingvalueoutofagileretrospectives_FR Tirer profit des r\u00e9trospectives agiles]].","created_at":"2015-09-27T19:41:26+02:00","id":269,"name":"Marc Nazarian","profile_image":"https://en.gravatar.com/userimage/26123863/6b6e919c768b6247332afe9b57371f9f.jpeg","twitter_id":"@MarcNazarian","updated_at":"2015-09-30T16:26:07+02:00","website":"http://persistentsas.com"}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":582,"program_id":42,"session_id":190,"slot":2,"span_entire_row":false,"track":6,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-09-07T14:53:15+02:00","description":"\r\nL'atelier propos\u00e9 est extrait d'un mod\u00e8le d\u00e9velopp\u00e9 et pratiqu\u00e9 pendant 10 ans dans un grand groupe grenoblois. Il s'inspire du mod\u00e8le de Communication Non Violente de Marshall Rosenberg et des apports d'Andr\u00e9 Rochais pour ce qui concerne l'introspection de ses \u00e9motions.\r\n\r\n","duration":"110 min","experience_level":"Non","first_presenter_id":221,"id":190,"intended_audience":"Les apports servent dans la vie professionnelle et personnelle : tout le monde peut \u00eatre int\u00e9ress\u00e9 de la m\u00eame mani\u00e8re.","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"Paperboard si possible","max_participants":"30","other_limitations":"","outline_or_timetable":"","room_setup":"Nous avons besoin de chaises pour les participants, 3 tables et un espace suffisant pour faire les jeux de r\u00f4le.","second_presenter_id":222,"session_goal":"Des rep\u00e8res et des outils concrets pour comprendre une situation de tension et l'apaiser.","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"Les non-dits, l\u2019expression des reproches et des jugements sont d\u00e9terminants dans la non-performance collective.\r\nComment maintenons-nous la coop\u00e9ration quand nos contraintes professionnelles et nos comportements naturels nous s\u00e9parent ? \r\nComment quitter le terrain du reproche pour revenir dans l\u2019\u00e9change et la coop\u00e9ration quand nous percevons un coll\u00e8gue comme un frein plus comme une ressource pour nos projets ?\r\nVenez vivre une vraie situation de tension et cr\u00e9ons ensemble les bonnes pratiques du retour \u00e0 la coop\u00e9ration. Un atelier pour exp\u00e9rimenter l\u2019\u00e9motion et l\u2019adaptation \u00e0 l\u2019autre pour l\u2019agilit\u00e9 de nos relations.\r\nToute ressemblance avec une situation r\u00e9elle de votre entreprise ne serait que pure co\u00efncidence.\r\nAu programme : Mise en sc\u00e8ne, jeu de r\u00f4le, lexique des \u00e9motions, bonnes pratiques.\r\n","state":2,"sub_title":"Maintenir la coop\u00e9ration quand nos contraintes professionnelles et nos comportements naturels nous s\u00e9parent.","title":"G\u00e9rer les tensions dans la coop\u00e9ration","topic":"development","updated_at":"2015-11-16T08:48:00+01:00","first_presenter":{"account_id":221,"bio":"Je suis consultant et formateur au sein du p\u00f4le de consultants Com-Hom. Mes domaines de pr\u00e9dilection sont la coop\u00e9ration entre les services et les diff\u00e9rents m\u00e9tiers, la reconstruction d\u2019une relation professionnelle de coop\u00e9ration entre les personnes, la gestion des projets, le management. Je reste dans la continuit\u00e9 de mes 25 ann\u00e9es d\u2019exp\u00e9rience dans l\u2019industrie \u00e9lectronique et informatique o\u00f9 j\u2019ai d\u00e9velopp\u00e9 la passion du travail d'\u00e9quipe au service des objectifs partag\u00e9s. \r\n","created_at":"2015-09-07T14:53:15+02:00","id":221,"name":"Fran\u00e7oise Baland","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-22T23:09:56+02:00","website":"http://www.com-hom.com"},"second_presenter":{"account_id":222,"bio":"En 2008, je me suis investi dans la formation et l\u2019accompagnement, dans le d\u00e9veloppement de la performance par \u00ab le travailler ensemble \u00bb. Mes domaines de pr\u00e9dilections sont : Management d\u2019\u00e9quipe, Vente & n\u00e9gociation, Lecture des personnalit\u00e9s, R\u00e9gulation des relations, Coh\u00e9sion d\u2019\u00e9quipe. Je fais partie de l\u2019\u00e9quipe Com-Hom. J\u2019y trouve : confrontation de nos approches, \u00e9volution permanente de nos pratiques, laboratoire d\u2019id\u00e9es, confiance. ","created_at":"2015-09-07T14:53:15+02:00","id":222,"name":"Marc Vilcot","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-22T23:11:25+02:00","website":"http://www.com-hom.com"}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":584,"program_id":42,"session_id":209,"slot":2,"span_entire_row":false,"track":4,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-09-09T19:44:28+02:00","description":"Depuis plusieurs ann\u00e9es et plus r\u00e9guli\u00e8rement depuis un an, \u00e0 la DSI d'Orange, projets et programmes transverses ont troqu\u00e9 les sempiternelles semaines de qualification contre des journ\u00e9es de Rally Test Game.\r\n\r\nLors d'un r\u00e9cent RTG, un qualifieur s'est \u00e9cri\u00e9 \"vous voulez la fin de notre job, nous en 10 jours on a rien trouv\u00e9 et vous en une demie journ\u00e9e vous avez trouvez 3 bugs bloquants, 6 majeurs et je ne compte plus les mineurs ou les \u00e9volutions trouv\u00e9es ... C'est quoi votre truc ? \".\r\n","duration":"50 min","experience_level":"d\u00e9butant","first_presenter_id":234,"id":209,"intended_audience":"Toutes les parties prenantes d'un projet","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"projecteur + paperboard ","max_participants":"40","other_limitations":"","outline_or_timetable":"","room_setup":"conf\u00e9rence","second_presenter_id":235,"session_goal":"Une nouvelle fa\u00e7on sur la fa\u00e7on de tester les applications avant leurs mises en production.","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"Depuis plusieurs ann\u00e9es et plus r\u00e9guli\u00e8rement depuis un an, \u00e0 la DSI d'Orange, projets et programmes transverses ont troqu\u00e9 les sempiternelles semaines de qualification contre des journ\u00e9es de Rally Test Game.\r\n\r\nLors d'un r\u00e9cent RTG, un qualifieur s'est \u00e9cri\u00e9 \"vous voulez la fin de notre job, nous en 10 jours on a rien trouv\u00e9 et vous en une demie journ\u00e9e vous avez trouvez 3 bugs bloquants, 6 majeurs et je ne compte plus les mineurs ou les \u00e9volutions trouv\u00e9es ... C'est quoi votre truc ? \".\r\n","state":2,"sub_title":"Comment rendre plus rapide et plus efficace vos phases de recettes multi-applications de bout en bout avec l'aide des vos utilisateurs.","title":"Les \"Rally Test Game\" chez Orange.","topic":"tech","updated_at":"2015-10-13T16:02:30+02:00","first_presenter":{"account_id":234,"bio":"Product Owner depuis 4 ans, agiliste convaincu, Jean-Pierre d\u00e9marre sa seconde mission en tant que Product Owner chez Orange. Jean-Pierre parle de son r\u00f4le de PO comme un Job passionnant mais au combien difficile \u00e0 tenir.\r\nPour se ressourcer, s'am\u00e9liorer, retrouver l'inspiration, Jean-Pierre a rejoint la communaut\u00e9 PODOJO.\r\nPour Jean-Pierre le PODOJO c'est le gymnase o\u00f9 il vient r\u00e9guli\u00e8rement s'entra\u00eener aux pratiques de PO, rencontrer ses Pairs, \u00e9changer avec la communaut\u00e9 et boire des bi\u00e8res.\r\nPodojiste de la premi\u00e8re heure, Jean-Pierre est le fournisseur officiel en M&M's du PODOJO-Paris. A ses heures, c'est aussi un gribouilleur infatigable.\r\n","created_at":"2015-09-09T19:44:28+02:00","id":234,"name":"Jean-Pierre Bonnafous","profile_image":null,"twitter_id":null,"updated_at":"2015-09-09T19:44:28+02:00","website":null},"second_presenter":{"account_id":235,"bio":"","created_at":"2015-09-09T19:44:28+02:00","id":235,"name":"Emmanuel Herv\u00e9","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-11T21:49:07+02:00","website":""}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":640,"program_id":42,"session_id":152,"slot":7,"span_entire_row":false,"track":6,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-09-01T11:54:11+02:00","description":"Les entreprises au XXI\u00e8me si\u00e8cle ne s'organiseront plus comme durant le XX\u00e8me. Voici 15 ans que le mod\u00e8le agile f\u00e9conde les d\u00e9veloppements informatiques transformant les rapports au sein des \u00e9quipes. Beaucoup plus r\u00e9cemment, le projecteur m\u00e9diatique s'est braqu\u00e9 sur les mod\u00e8les alternatifs de management rassembl\u00e9s sous le terme \u00ab\u00a0d'entreprises lib\u00e9r\u00e9es\u00a0\u00bb.\u00a0\r\n\u00a0\u00a0\r\nUn point commun \u00e0 ces approches: elles proposent de nouveaux cadres de pratiques qui autorisent et favorisent l'autonomie des personnes. Pour autant l'image de ces nouveaux types d'organisation est un peu brouill\u00e9e: qu'est-ce qui est ancien, qu'est-ce qui est nouveau ? Qu'est-ce qu'il faut garder, qu'est-ce qu'il faut changer ? Faut-il changer? \u00c0 quel niveau (direction, service, \u00e9quipe\u2026) ? Face \u00e0 ces questions des r\u00e9ponses arrivent de diff\u00e9rents horizons. C'est compliqu\u00e9.\u00a0\r\n\u00a0\u00a0\r\nLa confusion vient en grande partie d'un amalgame entre diff\u00e9rents modes de pens\u00e9e et d'une absence de rep\u00e8res fiables. Le mod\u00e8le des 3 stades de d\u00e9veloppement des \u00e9quipes de V.Lenhardt donne des bases pour mieux comprendre ce qui est en jeu. \r\nChaque stade correspond \u00e0 une culture (de fa\u00e7on un peu caricaturale la r\u00e9alit\u00e9 est plus subtile mais cela donne un rep\u00e8re). La premi\u00e8re est centr\u00e9e sur le \"contenu\" (le produit de l'entreprise: on est les meilleurs). La seconde est centr\u00e9e sur le \"processus\" (on est une \u00e9quipe coop\u00e9rative, et m\u00eame la collaboration avec le client est bienvenue). La troisi\u00e8me est centr\u00e9e sur le \"sens\" (on contribue au bien \u00eatre du \"monde\").\u00a0\r\nLa session introduit ces notions, les cons\u00e9quences au niveau du syst\u00e8me entreprise (et donc relations : type de management - identit\u00e9 d'\u00e9quipe - culture de l'entreprise) et aborde la dynamique de transition qui ne peut \u00eatre que pens\u00e9e dans les m\u00eames termes syst\u00e9miques.\u00a0 C'est une vision globale qui \u00e9claire bien des difficult\u00e9s que l'on rencontre avec la mise en place de l'agilit\u00e9.\r\nCe mod\u00e8le est tr\u00e8s utile dans le dialogue avec les directions d'entreprise et les \u00e9quipes. Cela les aide \u00e0 se rep\u00e9rer, positionner l'endroit o\u00f9 ils se situent, l'endroit o\u00f9 ils veulent aller, et ce qu'ils doivent faire pour y parvenir.\u00a0\u00a0\r\n","duration":"50 min","experience_level":"","first_presenter_id":182,"id":152,"intended_audience":"managers, coachs, DRH, agents de changement","laptops_required":"","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"","max_participants":"50","other_limitations":"","outline_or_timetable":"","room_setup":"conf\u00e9rence","second_presenter_id":null,"session_goal":"Le participants repartiront avec une \"carte\" permettant de mieux comprendre le terrain propice aux nouveaux mod\u00e8les de management","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"","state":2,"sub_title":"","title":"Les chemins de l'autonomie - 3 cultures des organisations","topic":"mom21","updated_at":"2015-10-01T09:03:03+02:00","first_presenter":{"account_id":182,"bio":"","created_at":"2015-09-01T11:54:11+02:00","id":182,"name":"Jean-Fran\u00e7ois Jagodzinski","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-11T21:47:01+02:00","website":""}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":638,"program_id":42,"session_id":114,"slot":7,"span_entire_row":false,"track":4,"updated_at":"2015-10-18T23:48:07+02:00","session":{"created_at":"2015-07-14T10:23:39+02:00","description":"Pourquoi est-il si important d'effectuer r\u00e9guli\u00e8rement un balayage mental, de collecter tout ce qui occupe notre esprit ?\r\n\r\nParce que sinon nous entrons dans un mode o\u00f9 nous passons constamment en revue chaque engagement que nous avons pris avec nous-m\u00eame ou avec les autres et que nous n'avons pas encore men\u00e9 pas jusqu'\u00e0 leur terme, de peur de l'oublier.\r\n\r\nCes derni\u00e8res ann\u00e9es, la recherche en sciences cognitives et en neurosciences a d\u00e9montr\u00e9 que dans ce cas pr\u00e9cis notre cerveau d\u00e9pense \u00e9norm\u00e9ment d'\u00e9nergie pour retenir tous nos engagements.  De plus, il va leur accorder soit trop d'attention soit pas assez et notre mental s'\u00e9puisera \u00e0 repasser les choses en boucle pour nous les rappeler en permanence.\r\n\r\nIl s'av\u00e8re que notre cerveau n'est pas un syst\u00e8me appropri\u00e9 pour assurer le suivi de toutes ces choses.  En fait, *notre cerveau est fait pour avoir des id\u00e9es et non pour les retenir*.\r\n\r\nDans cette session, nous verrons les bonnes pratiques agiles \u00e0 mettre en place pour collecter, traiter et organiser toute pens\u00e9e potentiellement int\u00e9ressante qui pourrait induire des actions que ce soit dans notre sph\u00e8re personnelle ou professionnelle.  Nous prendrons le temps \u00e9galement de d\u00e9tailler comment b\u00e2tir un \"_Life Management System_\" dans lequel on peut v\u00e9ritablement avoir confiance.\r\n\r\n","duration":"50 min","experience_level":"","first_presenter_id":140,"id":114,"intended_audience":"","laptops_required":"non","material_description":"Pr\u00e9voir papier + stylo pour chaque participant","material_url":"http://www.gtdFrance.com","materials_needed":"Vid\u00e9o projecteur + paper board ou tableau blanc (avec feutres)","max_participants":"","other_limitations":"","outline_or_timetable":"","room_setup":"","second_presenter_id":null,"session_goal":"D\u00e9couvrir les processus fondamentaux qui permettent de prendre des d\u00e9cisions claires\r\n","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"Quotidiennement, nous sommes sollicit\u00e9s sous diverses formes, que ce soit par email, par courrier, par des appels t\u00e9l\u00e9phoniques ou des personnes qui frappent \u00e0 notre bureau et nous interrompent dans ce que nous sommes en train de faire.  Chacune de ces sollicitations nous apportent leur lot de nouvelles choses \u00e0 prendre en compte, \u00e0 int\u00e9grer dans notre vie.\r\n\r\nIl est crucial de traiter ces \"choses\" de la mani\u00e8re la plus agile possible afin de pouvoir continuer de g\u00e9rer tous nos engagements ainsi que les nouveaux qui ne manquent pas d'arriver. Dans cette session, nous d\u00e9taillerons 5 \u00e9tapes pratiques pour faire face \u00e0 ce flux de la vie.\r\n\r\nUn temps de question est pr\u00e9vu en fin de session.","state":2,"sub_title":"Notre cerveau est fait pour avoir des id\u00e9es, non pour les retenir","title":"Vers un \"Life Management Syst\u00e8me\" agile","topic":"development","updated_at":"2015-10-13T16:01:28+02:00","first_presenter":{"account_id":140,"bio":"Jean-Luc Koning est professeur des universit\u00e9s depuis plus de vingt ans.\r\nIl est l'un des deux experts francophones de la m\u00e9thode GTD.  \r\nFormateur depuis 2013, il a \u00e9t\u00e9 certifi\u00e9 par David Allen Company.\r\n","created_at":"2015-07-14T10:23:39+02:00","id":140,"name":"Jean-Luc Koning","profile_image":"/home/jlk/tmp/JEAN LUC KONING-012.jpg","twitter_id":"","updated_at":"2015-07-14T10:38:01+02:00","website":"www.gtdfrance.com"}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":599,"program_id":42,"session_id":212,"slot":5,"span_entire_row":false,"track":12,"updated_at":"2015-10-19T22:19:30+02:00","session":{"created_at":"2015-09-10T23:04:50+02:00","description":"L\u2019Appr\u00e9ciative iInquiry est une approche du changement et du d\u00e9veloppement des organisations qui se base sur la recherche de ce qui fonctionne dans un syst\u00e8me, de ce qui r\u00e9ussit et qui fait avancer, afin de l'amplifier pour atteindre les buts souhait\u00e9s.  \r\n\r\nLa plupart des approches nous conduisent \u00e0 nous orienter vers les d\u00e9ficits (ce qui ne fonctionne pas, la norme et l\u00e0 o\u00f9 en est la personne, l'\u00e9quipe ou l'organisation) et donc finalement de consid\u00e9rer  \u201cles hommes, les \u00e9quipes et les organisations comme une somme d\u2019\u00e9carts \u00e0 combler\u201d. Il ne faut donc pas s'\u00e9tonner de cr\u00e9er ainsi de la lenteur, de la r\u00e9sistance.\r\n\r\nL'appr\u00e9ciative inquiry permet au contraire de consid\u00e9rer \u201cles hommes, les \u00e9quipes et les organisations comme une somme de ressources \u00e0 d\u00e9velopper\u201d. \r\n\r\nNous avons apport\u00e9e cette philosophie de pens\u00e9e et d'intervention dans beaucoup d'entreprises en France et celle ci peuvent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9es comme pionni\u00e8re dans l'exp\u00e9rimentation r\u00e9ussie.\r\n\r\nDurant cette session, nous vous proposons dans une premi\u00e8re phase  d\u2019oser d\u2019exp\u00e9rimenter cette approche nouvelle en revisitant des transitions r\u00e9ussies.\r\n\r\nS\u2019en suivra une pr\u00e9sentation des sp\u00e9cificit\u00e9s et des principes pour vous permettre d'appr\u00e9hender l'originalit\u00e9 et la puissance de cette approche.\r\n\r\n\r\nCette approche a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 concr\u00e8tement (entre autres) pour des transformations de toutes sortes : am\u00e9lioration de performance business, cr\u00e9ation de vision et \u00e9laboration de strat\u00e9gie, acquisition d\u2019entreprise etc\u2026\r\n\r\nex : \r\n\r\nAutomobile : am\u00e9lioration rapide dans les changements de travailler qui ont amen\u00e9 \u00e0 un breatkthrough important dans les r\u00e9sultats business et dans l\u2019engagement des salari\u00e9s (100 personnes)\r\n\r\nAgro Alimentaire : d\u00e9ploiement d\u2019une nouvelle fa\u00e7on de travailler dans une organisation (1500 personnes)\r\n\r\nIndustrie sant\u00e9 : acquisition par un groupe du CAC 40 d\u2019une entit\u00e9 de 400 personnes : int\u00e9gration de cette entit\u00e9 en respectant sa culture tout en respectant la culture de l\u2019acqu\u00e9reur\r\n\r\nIndustrie automobile : travail avec trois directions d\u2019une division d\u2019un \u00e9quipement de 1er rang : d\u00e9veloppement du leadership qualit\u00e9 pour la mise en oeuvre des outils\r\n\r\nEnergie : au lieu de faire un audit, le dirigeant de l'entreprise a utilis\u00e9 cette approche pour se faire une id\u00e9e de la situation \u00e0 sa prise de fonction aupr\u00e8s de ces 100 postes cl\u00e9s dans le monde.\r\n\r\n","duration":"110 min","experience_level":"","first_presenter_id":238,"id":212,"intended_audience":"","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"","max_participants":"30","other_limitations":"","outline_or_timetable":"Didactique\r\nExp\u00e9rimentation concr\u00e8te\r\nRetour sur exp\u00e9rimentation\r\nC'est quoi l'AI pour Agile : un AI agile, un agile Appr\u00e9ciatif ?\r\nExemples d'applications concr\u00eates dans les organisations","room_setup":"par grappe de 6 personnes","second_presenter_id":239,"session_goal":"","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"Si vous \u00eates pr\u00eat(e)s \u00e0 remettre en cause quelques id\u00e9es sur le changement...\r\n\r\nPensez vous qu'il y a forc\u00e9ment des r\u00e9sistances dans les changements ?\u00a0 Nous on y croit plus...\r\nPensez vous qu'il y a forc\u00e9ment 15% de personnes qui sont partantes, 10% r\u00e9ticentes et 75% sont le \"ventre mou\" dans un changement ? Nous on y croit plus...\r\nPensez vous qu'il faille une \"burning platform\" comme nous l'enseigne encore John Kotter pour d\u00e9marrer un processus de changement ? Nous on y croit plus...\r\nPensez vous qu'il faille analyser le probl\u00e8me dans le d\u00e9tail afin d'en comprendre les raisons de celui ci pour mieux le r\u00e9soudre ? Nous on y croit plus...\r\n\r\nVenez exp\u00e9rimenter une nouvelle approche de la transformation, de l'embarquement des personnes, des \u00e9quipes et des transformations et voir comment ce nouveau paradigme permet de rendre nos \u00e9quipes et organisations plus agiles et plus vivantes et donc plus efficaces.","state":2,"sub_title":"Ou comment rendre les r\u00e9sistances inop\u00e9rantes gr\u00e2ce \u00e0 l'Appreciative Inquiry","title":"La r\u00e9sistance au changement: un paradigme d\u00e9pass\u00e9","topic":"mom21","updated_at":"2015-10-19T22:20:02+02:00","first_presenter":{"account_id":238,"bio":"Bernard Tollec est un des experts europ\u00e9ens sur cette approche. Il est un ancien DRH international de l\u2019industrie automobile qui apr\u00e8s avoir travaill\u00e9 pendant 15 ans sous le paradigme \u201cles hommes, les \u00e9quipes et les organisations sont une somme d\u2019\u00e9carts \u00e0 combler\u201d travaille depuis 2009 avec un nouveau paradigme \u201cles hommes, les \u00e9quipes et les organisations sont une somme de ressources \u00e0 d\u00e9velopper\u201d. \r\n\r\nGrand nombre d\u2019outils et surtout l\u2019\u00e9tat d\u2019esprit pr\u00e9gnant incite sans qu\u2019on le souhaite et sans qu\u2019on ne s\u2019en aper\u00e7oive \u00e0 cr\u00e9er plus de difficult\u00e9s dans les changements car elles nous dirigent naturellement vers le d\u00e9ficit et donc \u00e0 consid\u00e9rer plus les \u00e9carts que d\u2019observer les ressources pr\u00e9sentes \u00e0 faire fructifier.\r\n\r\nIl a donc revisit\u00e9 l\u2019ensemble de ses approches et aussi remis en question ce qui semble \u00eatre aujourd\u2019hui des postulats qui bloquent les changements dans l\u2019entreprise et dans les groupes.\r\n\r\nIl a publi\u00e9 de nombreuses vid\u00e9os d'op\u00e9rations et aussi didactiques sur ce sujet, est membre du board des praticiens europ\u00e9ens en appreciative inquiry et forme en France et \u00e0 l'international (France, UK, Italie, Canada, US, Allemagne...) des praticiens en Appreciative Inquiry.","created_at":"2015-09-10T23:04:50+02:00","id":238,"name":"Bernard Tollec","profile_image":"https://pbs.twimg.com/profile_images/491637290867769346/zHjhWPFw_200x200.jpeg","twitter_id":"@Bernard_TOLLEC","updated_at":"2015-09-18T18:22:08+02:00","website":"www.appreciative-inquiry.fr"},"second_presenter":{"account_id":239,"bio":"Artisan du logiciel humaniste, mon compteur personnel indique 25 ans de d\u00e9veloppement logiciel dont 15 ans de pratiques en m\u00e9thodes agiles.  \r\nEn 2010, j\u2019ai compl\u00e9t\u00e9 ce parcours par une certification en coaching et team building.\r\nJ\u2019accompagne aujourd\u2019hui les organisations, leurs managers  et les \u00e9quipes \u00e0 voler de leurs propres ailes en terre agile mais \u00e9galement vers d\u2019autres contr\u00e9es lib\u00e9r\u00e9es.","created_at":"2015-09-10T23:04:50+02:00","id":239,"name":"Thierry Conter","profile_image":"https://media.licdn.com/media/AAEAAQAAAAAAAAJSAAAAJGFhZjgxZDM5LWQwMDgtNGMxZi04ODA1LTViNzkyYWFkYjVlZA.jpg","twitter_id":"@thierryconter","updated_at":"2015-09-11T11:16:53+02:00","website":""}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":600,"program_id":42,"session_id":212,"slot":6,"span_entire_row":false,"track":12,"updated_at":"2015-10-19T22:19:44+02:00","session":{"created_at":"2015-09-10T23:04:50+02:00","description":"L\u2019Appr\u00e9ciative iInquiry est une approche du changement et du d\u00e9veloppement des organisations qui se base sur la recherche de ce qui fonctionne dans un syst\u00e8me, de ce qui r\u00e9ussit et qui fait avancer, afin de l'amplifier pour atteindre les buts souhait\u00e9s.  \r\n\r\nLa plupart des approches nous conduisent \u00e0 nous orienter vers les d\u00e9ficits (ce qui ne fonctionne pas, la norme et l\u00e0 o\u00f9 en est la personne, l'\u00e9quipe ou l'organisation) et donc finalement de consid\u00e9rer  \u201cles hommes, les \u00e9quipes et les organisations comme une somme d\u2019\u00e9carts \u00e0 combler\u201d. Il ne faut donc pas s'\u00e9tonner de cr\u00e9er ainsi de la lenteur, de la r\u00e9sistance.\r\n\r\nL'appr\u00e9ciative inquiry permet au contraire de consid\u00e9rer \u201cles hommes, les \u00e9quipes et les organisations comme une somme de ressources \u00e0 d\u00e9velopper\u201d. \r\n\r\nNous avons apport\u00e9e cette philosophie de pens\u00e9e et d'intervention dans beaucoup d'entreprises en France et celle ci peuvent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9es comme pionni\u00e8re dans l'exp\u00e9rimentation r\u00e9ussie.\r\n\r\nDurant cette session, nous vous proposons dans une premi\u00e8re phase  d\u2019oser d\u2019exp\u00e9rimenter cette approche nouvelle en revisitant des transitions r\u00e9ussies.\r\n\r\nS\u2019en suivra une pr\u00e9sentation des sp\u00e9cificit\u00e9s et des principes pour vous permettre d'appr\u00e9hender l'originalit\u00e9 et la puissance de cette approche.\r\n\r\n\r\nCette approche a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 concr\u00e8tement (entre autres) pour des transformations de toutes sortes : am\u00e9lioration de performance business, cr\u00e9ation de vision et \u00e9laboration de strat\u00e9gie, acquisition d\u2019entreprise etc\u2026\r\n\r\nex : \r\n\r\nAutomobile : am\u00e9lioration rapide dans les changements de travailler qui ont amen\u00e9 \u00e0 un breatkthrough important dans les r\u00e9sultats business et dans l\u2019engagement des salari\u00e9s (100 personnes)\r\n\r\nAgro Alimentaire : d\u00e9ploiement d\u2019une nouvelle fa\u00e7on de travailler dans une organisation (1500 personnes)\r\n\r\nIndustrie sant\u00e9 : acquisition par un groupe du CAC 40 d\u2019une entit\u00e9 de 400 personnes : int\u00e9gration de cette entit\u00e9 en respectant sa culture tout en respectant la culture de l\u2019acqu\u00e9reur\r\n\r\nIndustrie automobile : travail avec trois directions d\u2019une division d\u2019un \u00e9quipement de 1er rang : d\u00e9veloppement du leadership qualit\u00e9 pour la mise en oeuvre des outils\r\n\r\nEnergie : au lieu de faire un audit, le dirigeant de l'entreprise a utilis\u00e9 cette approche pour se faire une id\u00e9e de la situation \u00e0 sa prise de fonction aupr\u00e8s de ces 100 postes cl\u00e9s dans le monde.\r\n\r\n","duration":"110 min","experience_level":"","first_presenter_id":238,"id":212,"intended_audience":"","laptops_required":"non","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"","max_participants":"30","other_limitations":"","outline_or_timetable":"Didactique\r\nExp\u00e9rimentation concr\u00e8te\r\nRetour sur exp\u00e9rimentation\r\nC'est quoi l'AI pour Agile : un AI agile, un agile Appr\u00e9ciatif ?\r\nExemples d'applications concr\u00eates dans les organisations","room_setup":"par grappe de 6 personnes","second_presenter_id":239,"session_goal":"","session_type":"Session en fran\u00e7ais","short_description":"Si vous \u00eates pr\u00eat(e)s \u00e0 remettre en cause quelques id\u00e9es sur le changement...\r\n\r\nPensez vous qu'il y a forc\u00e9ment des r\u00e9sistances dans les changements ?\u00a0 Nous on y croit plus...\r\nPensez vous qu'il y a forc\u00e9ment 15% de personnes qui sont partantes, 10% r\u00e9ticentes et 75% sont le \"ventre mou\" dans un changement ? Nous on y croit plus...\r\nPensez vous qu'il faille une \"burning platform\" comme nous l'enseigne encore John Kotter pour d\u00e9marrer un processus de changement ? Nous on y croit plus...\r\nPensez vous qu'il faille analyser le probl\u00e8me dans le d\u00e9tail afin d'en comprendre les raisons de celui ci pour mieux le r\u00e9soudre ? Nous on y croit plus...\r\n\r\nVenez exp\u00e9rimenter une nouvelle approche de la transformation, de l'embarquement des personnes, des \u00e9quipes et des transformations et voir comment ce nouveau paradigme permet de rendre nos \u00e9quipes et organisations plus agiles et plus vivantes et donc plus efficaces.","state":2,"sub_title":"Ou comment rendre les r\u00e9sistances inop\u00e9rantes gr\u00e2ce \u00e0 l'Appreciative Inquiry","title":"La r\u00e9sistance au changement: un paradigme d\u00e9pass\u00e9","topic":"mom21","updated_at":"2015-10-19T22:20:02+02:00","first_presenter":{"account_id":238,"bio":"Bernard Tollec est un des experts europ\u00e9ens sur cette approche. Il est un ancien DRH international de l\u2019industrie automobile qui apr\u00e8s avoir travaill\u00e9 pendant 15 ans sous le paradigme \u201cles hommes, les \u00e9quipes et les organisations sont une somme d\u2019\u00e9carts \u00e0 combler\u201d travaille depuis 2009 avec un nouveau paradigme \u201cles hommes, les \u00e9quipes et les organisations sont une somme de ressources \u00e0 d\u00e9velopper\u201d. \r\n\r\nGrand nombre d\u2019outils et surtout l\u2019\u00e9tat d\u2019esprit pr\u00e9gnant incite sans qu\u2019on le souhaite et sans qu\u2019on ne s\u2019en aper\u00e7oive \u00e0 cr\u00e9er plus de difficult\u00e9s dans les changements car elles nous dirigent naturellement vers le d\u00e9ficit et donc \u00e0 consid\u00e9rer plus les \u00e9carts que d\u2019observer les ressources pr\u00e9sentes \u00e0 faire fructifier.\r\n\r\nIl a donc revisit\u00e9 l\u2019ensemble de ses approches et aussi remis en question ce qui semble \u00eatre aujourd\u2019hui des postulats qui bloquent les changements dans l\u2019entreprise et dans les groupes.\r\n\r\nIl a publi\u00e9 de nombreuses vid\u00e9os d'op\u00e9rations et aussi didactiques sur ce sujet, est membre du board des praticiens europ\u00e9ens en appreciative inquiry et forme en France et \u00e0 l'international (France, UK, Italie, Canada, US, Allemagne...) des praticiens en Appreciative Inquiry.","created_at":"2015-09-10T23:04:50+02:00","id":238,"name":"Bernard Tollec","profile_image":"https://pbs.twimg.com/profile_images/491637290867769346/zHjhWPFw_200x200.jpeg","twitter_id":"@Bernard_TOLLEC","updated_at":"2015-09-18T18:22:08+02:00","website":"www.appreciative-inquiry.fr"},"second_presenter":{"account_id":239,"bio":"Artisan du logiciel humaniste, mon compteur personnel indique 25 ans de d\u00e9veloppement logiciel dont 15 ans de pratiques en m\u00e9thodes agiles.  \r\nEn 2010, j\u2019ai compl\u00e9t\u00e9 ce parcours par une certification en coaching et team building.\r\nJ\u2019accompagne aujourd\u2019hui les organisations, leurs managers  et les \u00e9quipes \u00e0 voler de leurs propres ailes en terre agile mais \u00e9galement vers d\u2019autres contr\u00e9es lib\u00e9r\u00e9es.","created_at":"2015-09-10T23:04:50+02:00","id":239,"name":"Thierry Conter","profile_image":"https://media.licdn.com/media/AAEAAQAAAAAAAAJSAAAAJGFhZjgxZDM5LWQwMDgtNGMxZi04ODA1LTViNzkyYWFkYjVlZA.jpg","twitter_id":"@thierryconter","updated_at":"2015-09-11T11:16:53+02:00","website":""}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":602,"program_id":42,"session_id":233,"slot":1,"span_entire_row":true,"track":1,"updated_at":"2015-11-12T14:26:24+01:00","session":{"created_at":"2015-09-25T20:48:02+02:00","description":"Relevons ensemble un d\u00e9fi dans notre monde en mouvement permanent et en comp\u00e9tition de haut niveau !!! Obtenons toujours plus de r\u00e9sultats (CA - Qualit\u00e9 - Rentabilit\u00e9 - R\u00e9activit\u00e9... etc), avec moins de moins d'efforts (ce qui ne veut pas dire moins s'investir et moins travailler, quoique !), et surtout toujours plus de plaisirS (\u00e9nergie - \u00e9panouissement - harmonie - sens) et bien ce d\u00e9fi est r\u00e9alisable !!!","duration":"","experience_level":"","first_presenter_id":273,"id":233,"intended_audience":"","laptops_required":"","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"","max_participants":"","other_limitations":"","outline_or_timetable":"","room_setup":"","second_presenter_id":null,"session_goal":"","session_type":"","short_description":"Relevons ensemble un d\u00e9fi dans notre monde en mouvement permanent et en comp\u00e9tition de haut niveau !!! Obtenons toujours plus de r\u00e9sultats (CA - Qualit\u00e9 - Rentabilit\u00e9 - R\u00e9activit\u00e9... etc), avec moins de moins d'efforts (ce qui ne veut pas dire moins s'investir et moins travailler, quoique !), et surtout toujours plus de plaisirS (\u00e9nergie - \u00e9panouissement - harmonie - sens) et bien ce d\u00e9fi est r\u00e9alisable !!!","state":2,"sub_title":"","title":"Keynote St\u00e9phane Bigeard : ce que je regarde se d\u00e9veloppe !","topic":"","updated_at":"2015-09-30T20:57:39+02:00","first_presenter":{"account_id":273,"bio":"St\u00e9phane bigeard vit \u00e0 Arras, mari\u00e9 avec 4 magnifiques grands enfants. son credo : Identifier, utiliser et d\u00e9velopper ses points forts pour transformer l'ordinaire en Extra Ordinaire !!!\r\n\r\nAvant de cr\u00e9er son propre cabinet de conseil en management et communication en 2006, St\u00e9phane a exerc\u00e9 des fonctions marketing et commerciale et de dirigeant dans diff\u00e9rentes entreprises commerciales et industrielles. En 1994, il tombe dans la marmite du conseil dans un gros cabinet National et va tr\u00e8s vite exercer ses armes dans l'univers du sport de Haut niveau et dans des grandes entreprises Fran\u00e7aises.","created_at":"2015-09-30T20:57:39+02:00","id":273,"name":"St\u00e9phane Bigeard","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-10-11T21:51:24+02:00","website":"http://www.point-fort.com/"}}},{"comment":"","created_at":"2015-10-09T01:02:54+02:00","id":610,"program_id":42,"session_id":244,"slot":4,"span_entire_row":true,"track":1,"updated_at":"2015-11-12T14:26:35+01:00","session":{"created_at":"2015-11-12T10:07:53+01:00","description":"Nous sommes dans l\u2019impossibilit\u00e9 de maintenir la session de Gunther Verheyen pour des raisons ind\u00e9pendantes de notre volont\u00e9. En effet, Gunther est retenu aux USA et ne pourra pas venir comme pr\u00e9vu : il est tr\u00e8s sinc\u00e8rement d\u00e9sol\u00e9 de cette situation. En remplacement, nous vous proposerons une session pl\u00e9ni\u00e8re dont l'objectif dans la deuxi\u00e8me partie sera de vous surprendre et de nous amuser ensemble.","duration":"","experience_level":"","first_presenter_id":262,"id":244,"intended_audience":"","laptops_required":"","material_description":"","material_url":"","materials_needed":"","max_participants":"","other_limitations":"","outline_or_timetable":"","room_setup":"","second_presenter_id":null,"session_goal":"","session_type":"","short_description":"","state":0,"sub_title":"Surprise","title":"Session pleini\u00e8re","topic":"","updated_at":"2015-11-16T22:11:13+01:00","first_presenter":{"account_id":262,"bio":"","created_at":"2015-09-13T16:40:52+02:00","id":262,"name":"-","profile_image":"","twitter_id":"","updated_at":"2015-11-12T10:39:01+01:00","website":""}}}]}